{
  "surah_id": "10",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "10:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____ تِلْكَ ءَايَٰتُ ٱلْكِتَٰبِ ٱلْحَكِيمِ",
          "answer": "الٓر",
          "options": [
            "وَعْدَ",
            "أَن",
            "الٓر",
            "وَلَٰكِن"
          ],
          "translation": "Alif Lam Ra"
        },
        {
          "question_id": 2,
          "question": "الٓر _____ ءَايَٰتُ ٱلْكِتَٰبِ ٱلْحَكِيمِ",
          "answer": "تِلْكَ",
          "options": [
            "إِلَّآ",
            "قَدَمَ",
            "لِنَنظُرَ",
            "تِلْكَ"
          ],
          "translation": "These"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "الٓر تِلْكَ _____ ٱلْكِتَٰبِ ٱلْحَكِيمِ",
          "answer": "ءَايَٰتُ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "تَكْسِبُونَ",
            "ءَايَٰتُ",
            "ﱈ"
          ],
          "translation": "(are the) verses"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "الٓر تِلْكَ ءَايَٰتُ _____ ٱلْحَكِيمِ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبِ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "ٱلْمُفْسِدِينَ",
            "ﱎ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "(of) the Book"
        },
        {
          "question_id": 5,
          "question": "الٓر تِلْكَ ءَايَٰتُ ٱلْكِتَٰبِ _____",
          "answer": "ٱلْحَكِيمِ",
          "options": [
            "ٱلْحَكِيمِ",
            "بِـَٔايَٰتِ",
            "ﰺ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "the wise"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "10:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 6,
          "question": "_____ لِلنَّاسِ عَجَبًا أَنْ أَوْحَيْنَآ إِلَىٰ رَجُلٍ مِّنْهُمْ أَنْ أَنذِرِ ٱلنَّاسَ وَبَشِّرِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَنَّ لَهُمْ قَدَمَ صِدْقٍ عِندَ رَبِّهِمْ قَالَ ٱلْكَٰفِرُونَ إِنَّ هَٰذَا لَسَٰحِرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "أَكَانَ",
          "options": [
            "أَكَانَ",
            "رَّبِّكُمْ",
            "مِنَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "Is it"
        },
        {
          "question_id": 7,
          "question": "أَكَانَ _____ عَجَبًا أَنْ أَوْحَيْنَآ إِلَىٰ رَجُلٍ مِّنْهُمْ أَنْ أَنذِرِ ٱلنَّاسَ وَبَشِّرِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَنَّ لَهُمْ قَدَمَ صِدْقٍ عِندَ رَبِّهِمْ قَالَ ٱلْكَٰفِرُونَ إِنَّ هَٰذَا لَسَٰحِرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "لِلنَّاسِ",
          "options": [
            "مِّمَّآ",
            "لِلنَّاسِ",
            "لِقَوْمِهِۦ",
            "صِرَٰطٍ"
          ],
          "translation": "for the mankind"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "أَكَانَ لِلنَّاسِ _____ أَنْ أَوْحَيْنَآ إِلَىٰ رَجُلٍ مِّنْهُمْ أَنْ أَنذِرِ ٱلنَّاسَ وَبَشِّرِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَنَّ لَهُمْ قَدَمَ صِدْقٍ عِندَ رَبِّهِمْ قَالَ ٱلْكَٰفِرُونَ إِنَّ هَٰذَا لَسَٰحِرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "عَجَبًا",
          "options": [
            "ﱖ",
            "ﰖ",
            "مَّقَامِى",
            "عَجَبًا"
          ],
          "translation": "a wonder"
        },
        {
          "question_id": 9,
          "question": "أَكَانَ لِلنَّاسِ عَجَبًا _____ أَوْحَيْنَآ إِلَىٰ رَجُلٍ مِّنْهُمْ أَنْ أَنذِرِ ٱلنَّاسَ وَبَشِّرِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَنَّ لَهُمْ قَدَمَ صِدْقٍ عِندَ رَبِّهِمْ قَالَ ٱلْكَٰفِرُونَ إِنَّ هَٰذَا لَسَٰحِرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "أَنْ",
          "options": [
            "ﱛ",
            "فِى",
            "وَمَا",
            "أَنْ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 10,
          "question": "أَكَانَ لِلنَّاسِ عَجَبًا أَنْ _____ إِلَىٰ رَجُلٍ مِّنْهُمْ أَنْ أَنذِرِ ٱلنَّاسَ وَبَشِّرِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَنَّ لَهُمْ قَدَمَ صِدْقٍ عِندَ رَبِّهِمْ قَالَ ٱلْكَٰفِرُونَ إِنَّ هَٰذَا لَسَٰحِرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "أَوْحَيْنَآ",
          "options": [
            "كَبُرَ",
            "أَوْحَيْنَآ",
            "يَكْتُبُونَ",
            "نَتَوَفَّيَنَّكَ"
          ],
          "translation": "We revealed"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "أَكَانَ لِلنَّاسِ عَجَبًا أَنْ أَوْحَيْنَآ _____ رَجُلٍ مِّنْهُمْ أَنْ أَنذِرِ ٱلنَّاسَ وَبَشِّرِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَنَّ لَهُمْ قَدَمَ صِدْقٍ عِندَ رَبِّهِمْ قَالَ ٱلْكَٰفِرُونَ إِنَّ هَٰذَا لَسَٰحِرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "وَنَجِّنَا",
            "وَٱلْقَمَرَ",
            "إِلَىٰ",
            "ٱلنَّاسُ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 12,
          "question": "أَكَانَ لِلنَّاسِ عَجَبًا أَنْ أَوْحَيْنَآ إِلَىٰ _____ مِّنْهُمْ أَنْ أَنذِرِ ٱلنَّاسَ وَبَشِّرِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَنَّ لَهُمْ قَدَمَ صِدْقٍ عِندَ رَبِّهِمْ قَالَ ٱلْكَٰفِرُونَ إِنَّ هَٰذَا لَسَٰحِرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "رَجُلٍ",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "لِمُوسَىٰٓ",
            "رَجُلٍ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "a man"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "أَكَانَ لِلنَّاسِ عَجَبًا أَنْ أَوْحَيْنَآ إِلَىٰ رَجُلٍ _____ أَنْ أَنذِرِ ٱلنَّاسَ وَبَشِّرِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَنَّ لَهُمْ قَدَمَ صِدْقٍ عِندَ رَبِّهِمْ قَالَ ٱلْكَٰفِرُونَ إِنَّ هَٰذَا لَسَٰحِرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "مِّنْهُمْ",
          "options": [
            "رَبُّهُم",
            "هَٰذَا",
            "مِّنْهُمْ",
            "يَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "from (among) them"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "أَكَانَ لِلنَّاسِ عَجَبًا أَنْ أَوْحَيْنَآ إِلَىٰ رَجُلٍ مِّنْهُمْ _____ أَنذِرِ ٱلنَّاسَ وَبَشِّرِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَنَّ لَهُمْ قَدَمَ صِدْقٍ عِندَ رَبِّهِمْ قَالَ ٱلْكَٰفِرُونَ إِنَّ هَٰذَا لَسَٰحِرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "أَنْ",
          "options": [
            "أَنْ",
            "فَٱلْيَوْمَ",
            "ﱅ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "أَكَانَ لِلنَّاسِ عَجَبًا أَنْ أَوْحَيْنَآ إِلَىٰ رَجُلٍ مِّنْهُمْ أَنْ _____ ٱلنَّاسَ وَبَشِّرِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَنَّ لَهُمْ قَدَمَ صِدْقٍ عِندَ رَبِّهِمْ قَالَ ٱلْكَٰفِرُونَ إِنَّ هَٰذَا لَسَٰحِرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "أَنذِرِ",
          "options": [
            "رَبَّنَا",
            "أَنذِرِ",
            "أُمَّةً",
            "وَجَآءَتْهُمْ"
          ],
          "translation": "Warn"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "أَكَانَ لِلنَّاسِ عَجَبًا أَنْ أَوْحَيْنَآ إِلَىٰ رَجُلٍ مِّنْهُمْ أَنْ أَنذِرِ _____ وَبَشِّرِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَنَّ لَهُمْ قَدَمَ صِدْقٍ عِندَ رَبِّهِمْ قَالَ ٱلْكَٰفِرُونَ إِنَّ هَٰذَا لَسَٰحِرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "ٱلنَّاسَ",
          "options": [
            "أَدْرَكَهُ",
            "يَنفَعُهُمْ",
            "ٱلْحَكِيمِ",
            "ٱلنَّاسَ"
          ],
          "translation": "the mankind"
        },
        {
          "question_id": 17,
          "question": "أَكَانَ لِلنَّاسِ عَجَبًا أَنْ أَوْحَيْنَآ إِلَىٰ رَجُلٍ مِّنْهُمْ أَنْ أَنذِرِ ٱلنَّاسَ _____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَنَّ لَهُمْ قَدَمَ صِدْقٍ عِندَ رَبِّهِمْ قَالَ ٱلْكَٰفِرُونَ إِنَّ هَٰذَا لَسَٰحِرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "وَبَشِّرِ",
          "options": [
            "وَبَشِّرِ",
            "مَا",
            "ٱلْعُمْىَ",
            "شَآءَ"
          ],
          "translation": "and give glad tidings"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "أَكَانَ لِلنَّاسِ عَجَبًا أَنْ أَوْحَيْنَآ إِلَىٰ رَجُلٍ مِّنْهُمْ أَنْ أَنذِرِ ٱلنَّاسَ وَبَشِّرِ _____ ءَامَنُوٓا۟ أَنَّ لَهُمْ قَدَمَ صِدْقٍ عِندَ رَبِّهِمْ قَالَ ٱلْكَٰفِرُونَ إِنَّ هَٰذَا لَسَٰحِرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ﱨ",
            "فِى",
            "هُوَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(to) those who"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "أَكَانَ لِلنَّاسِ عَجَبًا أَنْ أَوْحَيْنَآ إِلَىٰ رَجُلٍ مِّنْهُمْ أَنْ أَنذِرِ ٱلنَّاسَ وَبَشِّرِ ٱلَّذِينَ _____ أَنَّ لَهُمْ قَدَمَ صِدْقٍ عِندَ رَبِّهِمْ قَالَ ٱلْكَٰفِرُونَ إِنَّ هَٰذَا لَسَٰحِرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "ءَامَنُوٓا۟",
          "options": [
            "مِّن",
            "مَنِ",
            "وَيُمِيتُ",
            "ءَامَنُوٓا۟"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "أَكَانَ لِلنَّاسِ عَجَبًا أَنْ أَوْحَيْنَآ إِلَىٰ رَجُلٍ مِّنْهُمْ أَنْ أَنذِرِ ٱلنَّاسَ وَبَشِّرِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ _____ لَهُمْ قَدَمَ صِدْقٍ عِندَ رَبِّهِمْ قَالَ ٱلْكَٰفِرُونَ إِنَّ هَٰذَا لَسَٰحِرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "أَنَّ",
          "options": [
            "فَهَلْ",
            "أَنَّ",
            "وَٱلْأَنْعَٰمُ",
            "نَبَاتُ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 21,
          "question": "أَكَانَ لِلنَّاسِ عَجَبًا أَنْ أَوْحَيْنَآ إِلَىٰ رَجُلٍ مِّنْهُمْ أَنْ أَنذِرِ ٱلنَّاسَ وَبَشِّرِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَنَّ _____ قَدَمَ صِدْقٍ عِندَ رَبِّهِمْ قَالَ ٱلْكَٰفِرُونَ إِنَّ هَٰذَا لَسَٰحِرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "ٱلْحَقِّ",
            "جَآءَتْهُمْ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "أَكَانَ لِلنَّاسِ عَجَبًا أَنْ أَوْحَيْنَآ إِلَىٰ رَجُلٍ مِّنْهُمْ أَنْ أَنذِرِ ٱلنَّاسَ وَبَشِّرِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَنَّ لَهُمْ _____ صِدْقٍ عِندَ رَبِّهِمْ قَالَ ٱلْكَٰفِرُونَ إِنَّ هَٰذَا لَسَٰحِرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "قَدَمَ",
          "options": [
            "قَدَمَ",
            "قُلْ",
            "ءَامَنَ",
            "ٱلشَّدِيدَ"
          ],
          "translation": "(will be) a respectable position"
        },
        {
          "question_id": 23,
          "question": "أَكَانَ لِلنَّاسِ عَجَبًا أَنْ أَوْحَيْنَآ إِلَىٰ رَجُلٍ مِّنْهُمْ أَنْ أَنذِرِ ٱلنَّاسَ وَبَشِّرِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَنَّ لَهُمْ قَدَمَ _____ عِندَ رَبِّهِمْ قَالَ ٱلْكَٰفِرُونَ إِنَّ هَٰذَا لَسَٰحِرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "صِدْقٍ",
          "options": [
            "يُؤْمِنُوا۟",
            "صِدْقٍ",
            "ٱلْعَلِيمُ",
            "ٱلْحَىَّ"
          ],
          "translation": "(will be) a respectable position"
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "أَكَانَ لِلنَّاسِ عَجَبًا أَنْ أَوْحَيْنَآ إِلَىٰ رَجُلٍ مِّنْهُمْ أَنْ أَنذِرِ ٱلنَّاسَ وَبَشِّرِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَنَّ لَهُمْ قَدَمَ صِدْقٍ _____ رَبِّهِمْ قَالَ ٱلْكَٰفِرُونَ إِنَّ هَٰذَا لَسَٰحِرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "عِندَ",
          "options": [
            "أَنجَيْتَنَا",
            "عِندَ",
            "ﰯ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "near"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "أَكَانَ لِلنَّاسِ عَجَبًا أَنْ أَوْحَيْنَآ إِلَىٰ رَجُلٍ مِّنْهُمْ أَنْ أَنذِرِ ٱلنَّاسَ وَبَشِّرِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَنَّ لَهُمْ قَدَمَ صِدْقٍ عِندَ _____ قَالَ ٱلْكَٰفِرُونَ إِنَّ هَٰذَا لَسَٰحِرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "رَبِّهِمْ",
          "options": [
            "أَنَّ",
            "هَٰذَا",
            "ٱلْفُلْكِ",
            "رَبِّهِمْ"
          ],
          "translation": "their Lord"
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "أَكَانَ لِلنَّاسِ عَجَبًا أَنْ أَوْحَيْنَآ إِلَىٰ رَجُلٍ مِّنْهُمْ أَنْ أَنذِرِ ٱلنَّاسَ وَبَشِّرِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَنَّ لَهُمْ قَدَمَ صِدْقٍ عِندَ رَبِّهِمْ _____ ٱلْكَٰفِرُونَ إِنَّ هَٰذَا لَسَٰحِرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "فَلَمَّا",
            "عَلَىٰ",
            "يَفْتَرُونَ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "Said"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "أَكَانَ لِلنَّاسِ عَجَبًا أَنْ أَوْحَيْنَآ إِلَىٰ رَجُلٍ مِّنْهُمْ أَنْ أَنذِرِ ٱلنَّاسَ وَبَشِّرِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَنَّ لَهُمْ قَدَمَ صِدْقٍ عِندَ رَبِّهِمْ قَالَ _____ إِنَّ هَٰذَا لَسَٰحِرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "options": [
            "وَجَآءَتْهُمْ",
            "أَنفُسِكُم",
            "ٱلْكَٰفِرُونَ",
            "لِتَكُونَ"
          ],
          "translation": "the disbelievers"
        },
        {
          "question_id": 28,
          "question": "أَكَانَ لِلنَّاسِ عَجَبًا أَنْ أَوْحَيْنَآ إِلَىٰ رَجُلٍ مِّنْهُمْ أَنْ أَنذِرِ ٱلنَّاسَ وَبَشِّرِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَنَّ لَهُمْ قَدَمَ صِدْقٍ عِندَ رَبِّهِمْ قَالَ ٱلْكَٰفِرُونَ _____ هَٰذَا لَسَٰحِرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "لَهُم",
            "إِنَّهُۥ",
            "إِنَّ",
            "إِنْ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 29,
          "question": "أَكَانَ لِلنَّاسِ عَجَبًا أَنْ أَوْحَيْنَآ إِلَىٰ رَجُلٍ مِّنْهُمْ أَنْ أَنذِرِ ٱلنَّاسَ وَبَشِّرِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَنَّ لَهُمْ قَدَمَ صِدْقٍ عِندَ رَبِّهِمْ قَالَ ٱلْكَٰفِرُونَ إِنَّ _____ لَسَٰحِرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "يَرْجُونَ",
            "لَهُمْ",
            "أَكْبَرَ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 30,
          "question": "أَكَانَ لِلنَّاسِ عَجَبًا أَنْ أَوْحَيْنَآ إِلَىٰ رَجُلٍ مِّنْهُمْ أَنْ أَنذِرِ ٱلنَّاسَ وَبَشِّرِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَنَّ لَهُمْ قَدَمَ صِدْقٍ عِندَ رَبِّهِمْ قَالَ ٱلْكَٰفِرُونَ إِنَّ هَٰذَا _____ مُّبِينٌ",
          "answer": "لَسَٰحِرٌ",
          "options": [
            "لَسَٰحِرٌ",
            "أَوْ",
            "لَا",
            "قَدْ"
          ],
          "translation": "(is) surely a magician"
        },
        {
          "question_id": 31,
          "question": "أَكَانَ لِلنَّاسِ عَجَبًا أَنْ أَوْحَيْنَآ إِلَىٰ رَجُلٍ مِّنْهُمْ أَنْ أَنذِرِ ٱلنَّاسَ وَبَشِّرِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَنَّ لَهُمْ قَدَمَ صِدْقٍ عِندَ رَبِّهِمْ قَالَ ٱلْكَٰفِرُونَ إِنَّ هَٰذَا لَسَٰحِرٌ _____",
          "answer": "مُّبِينٌ",
          "options": [
            "مُّبِينٌ",
            "بِٱلْقِسْطِ",
            "بِضُرٍّ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "obvious"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "10:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 32,
          "question": "_____ رَبَّكُمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ مَا مِن شَفِيعٍ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ إِذْنِهِۦ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ فَٱعْبُدُوهُ أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "إِنَّ",
            "مِنْ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "إِنَّ _____ ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ مَا مِن شَفِيعٍ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ إِذْنِهِۦ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ فَٱعْبُدُوهُ أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "رَبَّكُمُ",
          "options": [
            "ﰧ",
            "رَبَّكُمُ",
            "وَإِذَا",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 34,
          "question": "إِنَّ رَبَّكُمُ _____ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ مَا مِن شَفِيعٍ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ إِذْنِهِۦ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ فَٱعْبُدُوهُ أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "يَفْتَرُونَ",
            "ٱللَّهُ",
            "كُنتَ",
            "لِّى"
          ],
          "translation": "(is) Allah"
        },
        {
          "question_id": 35,
          "question": "إِنَّ رَبَّكُمُ ٱللَّهُ _____ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ مَا مِن شَفِيعٍ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ إِذْنِهِۦ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ فَٱعْبُدُوهُ أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "ءَاتَيْتَ",
            "يَعْزُبُ",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "the One Who"
        },
        {
          "question_id": 36,
          "question": "إِنَّ رَبَّكُمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِى _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ مَا مِن شَفِيعٍ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ إِذْنِهِۦ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ فَٱعْبُدُوهُ أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "خَلَقَ",
          "options": [
            "ﰓ",
            "قُلْ",
            "ٱلْحَقِّ",
            "خَلَقَ"
          ],
          "translation": "created"
        },
        {
          "question_id": 37,
          "question": "إِنَّ رَبَّكُمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ _____ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ مَا مِن شَفِيعٍ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ إِذْنِهِۦ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ فَٱعْبُدُوهُ أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "نُورًا",
            "عَجَبًا",
            "لَا",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 38,
          "question": "إِنَّ رَبَّكُمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ مَا مِن شَفِيعٍ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ إِذْنِهِۦ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ فَٱعْبُدُوهُ أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضَ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "لِفَضْلِهِۦ",
            "أَوْ",
            "تَحْتِهِمُ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 39,
          "question": "إِنَّ رَبَّكُمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ _____ سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ مَا مِن شَفِيعٍ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ إِذْنِهِۦ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ فَٱعْبُدُوهُ أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "مِنْ",
            "فِى",
            "أَمْرُكُمْ",
            "ٱلْعَذَابَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 40,
          "question": "إِنَّ رَبَّكُمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى _____ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ مَا مِن شَفِيعٍ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ إِذْنِهِۦ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ فَٱعْبُدُوهُ أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "سِتَّةِ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "سِتَّةِ",
            "ضُرٍّ",
            "بَعْدِ"
          ],
          "translation": "six"
        },
        {
          "question_id": 41,
          "question": "إِنَّ رَبَّكُمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ _____ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ مَا مِن شَفِيعٍ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ إِذْنِهِۦ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ فَٱعْبُدُوهُ أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "أَيَّامٍ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "ﰻ",
            "أَيَّامٍ",
            "مَسَّ"
          ],
          "translation": "periods"
        },
        {
          "question_id": 42,
          "question": "إِنَّ رَبَّكُمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ _____ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ مَا مِن شَفِيعٍ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ إِذْنِهِۦ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ فَٱعْبُدُوهُ أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ثُمَّ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "فَإِذَا"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 43,
          "question": "إِنَّ رَبَّكُمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ _____ عَلَى ٱلْعَرْشِ يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ مَا مِن شَفِيعٍ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ إِذْنِهِۦ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ فَٱعْبُدُوهُ أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "ٱسْتَوَىٰ",
          "options": [
            "فَمَنْ",
            "ٱسْتَوَىٰ",
            "فَسَقُوٓا۟",
            "رُسُلُهُم"
          ],
          "translation": "He established"
        },
        {
          "question_id": 44,
          "question": "إِنَّ رَبَّكُمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ _____ ٱلْعَرْشِ يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ مَا مِن شَفِيعٍ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ إِذْنِهِۦ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ فَٱعْبُدُوهُ أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "عَلَى",
            "عَلَيْكُمْ",
            "فَجَعَلْتُم",
            "جَآءَتْهُمْ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 45,
          "question": "إِنَّ رَبَّكُمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى _____ يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ مَا مِن شَفِيعٍ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ إِذْنِهِۦ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ فَٱعْبُدُوهُ أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "ٱلْعَرْشِ",
          "options": [
            "ٱلْعَرْشِ",
            "إِلَّا",
            "بِمَا",
            "ٱلَّذِىٓ"
          ],
          "translation": "the Throne"
        },
        {
          "question_id": 46,
          "question": "إِنَّ رَبَّكُمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ _____ ٱلْأَمْرَ مَا مِن شَفِيعٍ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ إِذْنِهِۦ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ فَٱعْبُدُوهُ أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "يُدَبِّرُ",
          "options": [
            "ﰩ",
            "إِلَىٰ",
            "ﱬ",
            "يُدَبِّرُ"
          ],
          "translation": "disposing"
        },
        {
          "question_id": 47,
          "question": "إِنَّ رَبَّكُمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يُدَبِّرُ _____ مَا مِن شَفِيعٍ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ إِذْنِهِۦ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ فَٱعْبُدُوهُ أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "ٱلْأَمْرَ",
          "options": [
            "دَعَوُا۟",
            "أَن",
            "شَرَابٌ",
            "ٱلْأَمْرَ"
          ],
          "translation": "the affairs"
        },
        {
          "question_id": 48,
          "question": "إِنَّ رَبَّكُمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ _____ مِن شَفِيعٍ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ إِذْنِهِۦ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ فَٱعْبُدُوهُ أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "أَسِحْرٌ",
            "يُؤْمِنُوا۟",
            "أُغْشِيَتْ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 49,
          "question": "إِنَّ رَبَّكُمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ مَا _____ شَفِيعٍ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ إِذْنِهِۦ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ فَٱعْبُدُوهُ أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ﱈ",
            "دُونِ",
            "كَذَّبُوا۟",
            "مِن"
          ],
          "translation": "(is) any intercessor"
        },
        {
          "question_id": 50,
          "question": "إِنَّ رَبَّكُمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ مَا مِن _____ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ إِذْنِهِۦ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ فَٱعْبُدُوهُ أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "شَفِيعٍ",
          "options": [
            "ﰓ",
            "شَفِيعٍ",
            "أَمْرُنَا",
            "قَالُوٓا۟"
          ],
          "translation": "(is) any intercessor"
        },
        {
          "question_id": 51,
          "question": "إِنَّ رَبَّكُمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ مَا مِن شَفِيعٍ _____ مِنۢ بَعْدِ إِذْنِهِۦ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ فَٱعْبُدُوهُ أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "لَا",
            "ٱلْغَيْبُ",
            "ٱلَّيْلِ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 52,
          "question": "إِنَّ رَبَّكُمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ مَا مِن شَفِيعٍ إِلَّا _____ بَعْدِ إِذْنِهِۦ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ فَٱعْبُدُوهُ أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "وَعَمِلُوا۟",
            "هُمْ",
            "رَبِّ",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 53,
          "question": "إِنَّ رَبَّكُمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ مَا مِن شَفِيعٍ إِلَّا مِنۢ _____ إِذْنِهِۦ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ فَٱعْبُدُوهُ أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "بَعْدِ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "بَعْدِ",
            "وَٱصْبِرْ",
            "وَبَيْنَكُمْ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 54,
          "question": "إِنَّ رَبَّكُمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ مَا مِن شَفِيعٍ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ _____ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ فَٱعْبُدُوهُ أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "إِذْنِهِۦ",
          "options": [
            "مِّن",
            "إِذْنِهِۦ",
            "وَٱتَّبِعْ",
            "ٱلنَّاسَ"
          ],
          "translation": "His permission"
        },
        {
          "question_id": 55,
          "question": "إِنَّ رَبَّكُمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ مَا مِن شَفِيعٍ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ إِذْنِهِۦ _____ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ فَٱعْبُدُوهُ أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "ذَٰلِكُمُ",
          "options": [
            "ذَٰلِكُمُ",
            "يَهْدِى",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "بُيُوتًا"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 56,
          "question": "إِنَّ رَبَّكُمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ مَا مِن شَفِيعٍ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ إِذْنِهِۦ ذَٰلِكُمُ _____ رَبُّكُمْ فَٱعْبُدُوهُ أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "مَتَىٰ",
            "ٱلْقَوْمَ",
            "إِنَّ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(is) Allah"
        },
        {
          "question_id": 57,
          "question": "إِنَّ رَبَّكُمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ مَا مِن شَفِيعٍ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ إِذْنِهِۦ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ _____ فَٱعْبُدُوهُ أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "رَبُّكُمْ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "رَبُّكُمْ",
            "ذُوقُوا۟",
            "وَقَدَّرَهُۥ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 58,
          "question": "إِنَّ رَبَّكُمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ مَا مِن شَفِيعٍ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ إِذْنِهِۦ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ _____ أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "فَٱعْبُدُوهُ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "جَعَلَ",
            "ٱلضُّرُّ",
            "فَٱعْبُدُوهُ"
          ],
          "translation": "so worship Him"
        },
        {
          "question_id": 59,
          "question": "إِنَّ رَبَّكُمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ مَا مِن شَفِيعٍ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ إِذْنِهِۦ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ فَٱعْبُدُوهُ _____ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "أَفَلَا",
          "options": [
            "ﰑ",
            "لَا",
            "أَفَلَا",
            "بَيْنَهُم"
          ],
          "translation": "Then will not"
        },
        {
          "question_id": 60,
          "question": "إِنَّ رَبَّكُمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ مَا مِن شَفِيعٍ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ إِذْنِهِۦ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ فَٱعْبُدُوهُ أَفَلَا _____",
          "answer": "تَذَكَّرُونَ",
          "options": [
            "تَكُونُ",
            "نَتَوَفَّيَنَّكَ",
            "ءَايَٰتِنَا",
            "تَذَكَّرُونَ"
          ],
          "translation": "you remember"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "10:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 61,
          "question": "_____ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا وَعْدَ ٱللَّهِ حَقًّا إِنَّهُۥ يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ لِيَجْزِىَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ بِٱلْقِسْطِ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَهُمْ شَرَابٌ مِّنْ حَمِيمٍ وَعَذَابٌ أَلِيمٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "إِلَيْهِ",
          "options": [
            "أَن",
            "إِلَيْهِ",
            "ٱلْكَٰفِرُونَ",
            "ﰏ"
          ],
          "translation": "To Him"
        },
        {
          "question_id": 62,
          "question": "إِلَيْهِ _____ جَمِيعًا وَعْدَ ٱللَّهِ حَقًّا إِنَّهُۥ يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ لِيَجْزِىَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ بِٱلْقِسْطِ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَهُمْ شَرَابٌ مِّنْ حَمِيمٍ وَعَذَابٌ أَلِيمٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "مَرْجِعُكُمْ",
          "options": [
            "يُدَبِّرُ",
            "مَرْجِعُكُمْ",
            "رَآدَّ",
            "يَتَّقُونَ"
          ],
          "translation": "(will be) your return"
        },
        {
          "question_id": 63,
          "question": "إِلَيْهِ مَرْجِعُكُمْ _____ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقًّا إِنَّهُۥ يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ لِيَجْزِىَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ بِٱلْقِسْطِ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَهُمْ شَرَابٌ مِّنْ حَمِيمٍ وَعَذَابٌ أَلِيمٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "جَمِيعًا",
          "options": [
            "يُعِيدُهُۥ",
            "بِهِمْ",
            "جَمِيعًا",
            "ٱلسَّمِيعُ"
          ],
          "translation": "[all]"
        },
        {
          "question_id": 64,
          "question": "إِلَيْهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا _____ ٱللَّهِ حَقًّا إِنَّهُۥ يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ لِيَجْزِىَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ بِٱلْقِسْطِ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَهُمْ شَرَابٌ مِّنْ حَمِيمٍ وَعَذَابٌ أَلِيمٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "وَعْدَ",
          "options": [
            "وُجُوهَهُمْ",
            "كَبُرَ",
            "ﰂ",
            "وَعْدَ"
          ],
          "translation": "Promise"
        },
        {
          "question_id": 65,
          "question": "إِلَيْهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا وَعْدَ _____ حَقًّا إِنَّهُۥ يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ لِيَجْزِىَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ بِٱلْقِسْطِ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَهُمْ شَرَابٌ مِّنْ حَمِيمٍ وَعَذَابٌ أَلِيمٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "لَّا",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱخْتَلَفُوا۟",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 66,
          "question": "إِلَيْهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا وَعْدَ ٱللَّهِ _____ إِنَّهُۥ يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ لِيَجْزِىَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ بِٱلْقِسْطِ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَهُمْ شَرَابٌ مِّنْ حَمِيمٍ وَعَذَابٌ أَلِيمٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "حَقًّا",
          "options": [
            "ﱢ",
            "قَوْمِهِۦ",
            "حَقًّا",
            "يَٰقَوْمِ"
          ],
          "translation": "(is) true"
        },
        {
          "question_id": 67,
          "question": "إِلَيْهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا وَعْدَ ٱللَّهِ حَقًّا _____ يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ لِيَجْزِىَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ بِٱلْقِسْطِ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَهُمْ شَرَابٌ مِّنْ حَمِيمٍ وَعَذَابٌ أَلِيمٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "بِبَنِىٓ",
            "إِنَّهُۥ",
            "ٱخْتِلَٰفِ",
            "ءَايَةً"
          ],
          "translation": "Indeed, He"
        },
        {
          "question_id": 68,
          "question": "إِلَيْهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا وَعْدَ ٱللَّهِ حَقًّا إِنَّهُۥ _____ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ لِيَجْزِىَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ بِٱلْقِسْطِ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَهُمْ شَرَابٌ مِّنْ حَمِيمٍ وَعَذَابٌ أَلِيمٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "يَبْدَؤُا۟",
          "options": [
            "لِلْحَقِّ",
            "يَبْدَؤُا۟",
            "ٱللَّهَ",
            "ﱛ"
          ],
          "translation": "originates"
        },
        {
          "question_id": 69,
          "question": "إِلَيْهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا وَعْدَ ٱللَّهِ حَقًّا إِنَّهُۥ يَبْدَؤُا۟ _____ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ لِيَجْزِىَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ بِٱلْقِسْطِ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَهُمْ شَرَابٌ مِّنْ حَمِيمٍ وَعَذَابٌ أَلِيمٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "ٱلْخَلْقَ",
          "options": [
            "كَيْفَ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ٱلْخَلْقَ",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "the creation"
        },
        {
          "question_id": 70,
          "question": "إِلَيْهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا وَعْدَ ٱللَّهِ حَقًّا إِنَّهُۥ يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ _____ يُعِيدُهُۥ لِيَجْزِىَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ بِٱلْقِسْطِ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَهُمْ شَرَابٌ مِّنْ حَمِيمٍ وَعَذَابٌ أَلِيمٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ٱلْحَقَّ",
            "ٱللَّهِ",
            "ثُمَّ",
            "وَرَحْمَةٌ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 71,
          "question": "إِلَيْهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا وَعْدَ ٱللَّهِ حَقًّا إِنَّهُۥ يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ _____ لِيَجْزِىَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ بِٱلْقِسْطِ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَهُمْ شَرَابٌ مِّنْ حَمِيمٍ وَعَذَابٌ أَلِيمٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "يُعِيدُهُۥ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "فِى",
            "ﰥ",
            "يُعِيدُهُۥ"
          ],
          "translation": "He repeats it"
        },
        {
          "question_id": 72,
          "question": "إِلَيْهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا وَعْدَ ٱللَّهِ حَقًّا إِنَّهُۥ يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ _____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ بِٱلْقِسْطِ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَهُمْ شَرَابٌ مِّنْ حَمِيمٍ وَعَذَابٌ أَلِيمٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "لِيَجْزِىَ",
          "options": [
            "مِن",
            "ضَلَّ",
            "تَهْدِى",
            "لِيَجْزِىَ"
          ],
          "translation": "that He may reward"
        },
        {
          "question_id": 73,
          "question": "إِلَيْهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا وَعْدَ ٱللَّهِ حَقًّا إِنَّهُۥ يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ لِيَجْزِىَ _____ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ بِٱلْقِسْطِ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَهُمْ شَرَابٌ مِّنْ حَمِيمٍ وَعَذَابٌ أَلِيمٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "فَٱنظُرْ",
            "كَأَنَّمَآ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "لِّمَا"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 74,
          "question": "إِلَيْهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا وَعْدَ ٱللَّهِ حَقًّا إِنَّهُۥ يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ لِيَجْزِىَ ٱلَّذِينَ _____ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ بِٱلْقِسْطِ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَهُمْ شَرَابٌ مِّنْ حَمِيمٍ وَعَذَابٌ أَلِيمٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "مَّن",
            "ءَامَنُوا۟",
            "أَذِنَ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "believed"
        },
        {
          "question_id": 75,
          "question": "إِلَيْهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا وَعْدَ ٱللَّهِ حَقًّا إِنَّهُۥ يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ لِيَجْزِىَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ ٱلصَّٰلِحَٰتِ بِٱلْقِسْطِ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَهُمْ شَرَابٌ مِّنْ حَمِيمٍ وَعَذَابٌ أَلِيمٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "وَعَمِلُوا۟",
          "options": [
            "ﱕ",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "كَذَّبَ",
            "هَلْ"
          ],
          "translation": "and did"
        },
        {
          "question_id": 76,
          "question": "إِلَيْهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا وَعْدَ ٱللَّهِ حَقًّا إِنَّهُۥ يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ لِيَجْزِىَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ _____ بِٱلْقِسْطِ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَهُمْ شَرَابٌ مِّنْ حَمِيمٍ وَعَذَابٌ أَلِيمٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "ٱلْقَوْمِ",
            "ثُمَّ",
            "وُجُوهَهُمْ"
          ],
          "translation": "the good deeds"
        },
        {
          "question_id": 77,
          "question": "إِلَيْهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا وَعْدَ ٱللَّهِ حَقًّا إِنَّهُۥ يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ لِيَجْزِىَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ _____ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَهُمْ شَرَابٌ مِّنْ حَمِيمٍ وَعَذَابٌ أَلِيمٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "بِٱلْقِسْطِ",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "أَيَّامِ",
            "وَلَآ",
            "بِٱلْقِسْطِ"
          ],
          "translation": "in justice"
        },
        {
          "question_id": 78,
          "question": "إِلَيْهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا وَعْدَ ٱللَّهِ حَقًّا إِنَّهُۥ يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ لِيَجْزِىَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ بِٱلْقِسْطِ _____ كَفَرُوا۟ لَهُمْ شَرَابٌ مِّنْ حَمِيمٍ وَعَذَابٌ أَلِيمٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلرِّجْسَ",
            "ﰕ",
            "يَشَآءُ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "But those who"
        },
        {
          "question_id": 79,
          "question": "إِلَيْهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا وَعْدَ ٱللَّهِ حَقًّا إِنَّهُۥ يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ لِيَجْزِىَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ بِٱلْقِسْطِ وَٱلَّذِينَ _____ لَهُمْ شَرَابٌ مِّنْ حَمِيمٍ وَعَذَابٌ أَلِيمٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "أَقِمْ",
            "فِرْعَوْنُ",
            "ظَنُّ",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 80,
          "question": "إِلَيْهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا وَعْدَ ٱللَّهِ حَقًّا إِنَّهُۥ يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ لِيَجْزِىَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ بِٱلْقِسْطِ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ شَرَابٌ مِّنْ حَمِيمٍ وَعَذَابٌ أَلِيمٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "أَحَقٌّ",
            "ٱللَّهَ",
            "لَهُمْ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 81,
          "question": "إِلَيْهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا وَعْدَ ٱللَّهِ حَقًّا إِنَّهُۥ يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ لِيَجْزِىَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ بِٱلْقِسْطِ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَهُمْ _____ مِّنْ حَمِيمٍ وَعَذَابٌ أَلِيمٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "شَرَابٌ",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "شَرَابٌ",
            "إِلَّا",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "(will be) a drink"
        },
        {
          "question_id": 82,
          "question": "إِلَيْهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا وَعْدَ ٱللَّهِ حَقًّا إِنَّهُۥ يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ لِيَجْزِىَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ بِٱلْقِسْطِ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَهُمْ شَرَابٌ _____ حَمِيمٍ وَعَذَابٌ أَلِيمٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "وَعْدَ",
            "ﱡ",
            "مِّنْ",
            "وَإِنَّ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 83,
          "question": "إِلَيْهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا وَعْدَ ٱللَّهِ حَقًّا إِنَّهُۥ يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ لِيَجْزِىَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ بِٱلْقِسْطِ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَهُمْ شَرَابٌ مِّنْ _____ وَعَذَابٌ أَلِيمٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "حَمِيمٍ",
          "options": [
            "يَحْكُمَ",
            "وَعْدَ",
            "مَاذَا",
            "حَمِيمٍ"
          ],
          "translation": "boiling fluids"
        },
        {
          "question_id": 84,
          "question": "إِلَيْهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا وَعْدَ ٱللَّهِ حَقًّا إِنَّهُۥ يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ لِيَجْزِىَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ بِٱلْقِسْطِ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَهُمْ شَرَابٌ مِّنْ حَمِيمٍ _____ أَلِيمٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "وَعَذَابٌ",
          "options": [
            "أَثُمَّ",
            "وَعَذَابٌ",
            "ٱلْقَوْمِ",
            "ٱلنَّاسَ"
          ],
          "translation": "and a punishment"
        },
        {
          "question_id": 85,
          "question": "إِلَيْهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا وَعْدَ ٱللَّهِ حَقًّا إِنَّهُۥ يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ لِيَجْزِىَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ بِٱلْقِسْطِ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَهُمْ شَرَابٌ مِّنْ حَمِيمٍ وَعَذَابٌ _____ بِمَا كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "أَلِيمٌۢ",
          "options": [
            "خَلَقَ",
            "لِقَآءَنَا",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "أَلِيمٌۢ"
          ],
          "translation": "painful"
        },
        {
          "question_id": 86,
          "question": "إِلَيْهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا وَعْدَ ٱللَّهِ حَقًّا إِنَّهُۥ يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ لِيَجْزِىَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ بِٱلْقِسْطِ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَهُمْ شَرَابٌ مِّنْ حَمِيمٍ وَعَذَابٌ أَلِيمٌۢ _____ كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "عَن",
            "ٱلَّذِينَ",
            "بِمَا",
            "إِذَآ"
          ],
          "translation": "because"
        },
        {
          "question_id": 87,
          "question": "إِلَيْهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا وَعْدَ ٱللَّهِ حَقًّا إِنَّهُۥ يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ لِيَجْزِىَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ بِٱلْقِسْطِ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَهُمْ شَرَابٌ مِّنْ حَمِيمٍ وَعَذَابٌ أَلِيمٌۢ بِمَا _____ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "خَيْرٌ",
            "ظَلَمُوا۟",
            "يَٰقَوْمِ"
          ],
          "translation": "they used (to)"
        },
        {
          "question_id": 88,
          "question": "إِلَيْهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا وَعْدَ ٱللَّهِ حَقًّا إِنَّهُۥ يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ لِيَجْزِىَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ بِٱلْقِسْطِ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَهُمْ شَرَابٌ مِّنْ حَمِيمٍ وَعَذَابٌ أَلِيمٌۢ بِمَا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَكْفُرُونَ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "لِتَكُونَ",
            "يَكْفُرُونَ",
            "ﱐ"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "10:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 89,
          "question": "_____ ٱلَّذِى جَعَلَ ٱلشَّمْسَ ضِيَآءً وَٱلْقَمَرَ نُورًا وَقَدَّرَهُۥ مَنَازِلَ لِتَعْلَمُوا۟ عَدَدَ ٱلسِّنِينَ وَٱلْحِسَابَ مَا خَلَقَ ٱللَّهُ ذَٰلِكَ إِلَّا بِٱلْحَقِّ يُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "نَفْسٍ",
            "إِنْ",
            "وَمَلَأَهُۥ"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 90,
          "question": "هُوَ _____ جَعَلَ ٱلشَّمْسَ ضِيَآءً وَٱلْقَمَرَ نُورًا وَقَدَّرَهُۥ مَنَازِلَ لِتَعْلَمُوا۟ عَدَدَ ٱلسِّنِينَ وَٱلْحِسَابَ مَا خَلَقَ ٱللَّهُ ذَٰلِكَ إِلَّا بِٱلْحَقِّ يُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "وَٱزَّيَّنَتْ",
            "مَنِ",
            "يَشْكُرُونَ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "(is) the One Who"
        },
        {
          "question_id": 91,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى _____ ٱلشَّمْسَ ضِيَآءً وَٱلْقَمَرَ نُورًا وَقَدَّرَهُۥ مَنَازِلَ لِتَعْلَمُوا۟ عَدَدَ ٱلسِّنِينَ وَٱلْحِسَابَ مَا خَلَقَ ٱللَّهُ ذَٰلِكَ إِلَّا بِٱلْحَقِّ يُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "جَعَلَ",
          "options": [
            "يَفْتَرُونَ",
            "ٱلنَّعِيمِ",
            "ٱلْمُفْسِدِينَ",
            "جَعَلَ"
          ],
          "translation": "made"
        },
        {
          "question_id": 92,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى جَعَلَ _____ ضِيَآءً وَٱلْقَمَرَ نُورًا وَقَدَّرَهُۥ مَنَازِلَ لِتَعْلَمُوا۟ عَدَدَ ٱلسِّنِينَ وَٱلْحِسَابَ مَا خَلَقَ ٱللَّهُ ذَٰلِكَ إِلَّا بِٱلْحَقِّ يُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلشَّمْسَ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "ٱلشَّمْسَ",
            "بَعَثْنَا",
            "وَلَوْلَا"
          ],
          "translation": "the sun"
        },
        {
          "question_id": 93,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى جَعَلَ ٱلشَّمْسَ _____ وَٱلْقَمَرَ نُورًا وَقَدَّرَهُۥ مَنَازِلَ لِتَعْلَمُوا۟ عَدَدَ ٱلسِّنِينَ وَٱلْحِسَابَ مَا خَلَقَ ٱللَّهُ ذَٰلِكَ إِلَّا بِٱلْحَقِّ يُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ضِيَآءً",
          "options": [
            "ضِيَآءً",
            "ﰠ",
            "قَبْلُ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "a shining light"
        },
        {
          "question_id": 94,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى جَعَلَ ٱلشَّمْسَ ضِيَآءً _____ نُورًا وَقَدَّرَهُۥ مَنَازِلَ لِتَعْلَمُوا۟ عَدَدَ ٱلسِّنِينَ وَٱلْحِسَابَ مَا خَلَقَ ٱللَّهُ ذَٰلِكَ إِلَّا بِٱلْحَقِّ يُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَٱلْقَمَرَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "فِرْعَوْنُ",
            "وَٱلْقَمَرَ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "and the moon"
        },
        {
          "question_id": 95,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى جَعَلَ ٱلشَّمْسَ ضِيَآءً وَٱلْقَمَرَ _____ وَقَدَّرَهُۥ مَنَازِلَ لِتَعْلَمُوا۟ عَدَدَ ٱلسِّنِينَ وَٱلْحِسَابَ مَا خَلَقَ ٱللَّهُ ذَٰلِكَ إِلَّا بِٱلْحَقِّ يُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "نُورًا",
          "options": [
            "يَنظُرُ",
            "نُورًا",
            "وَإِنْ",
            "ﰎ"
          ],
          "translation": "a reflected light"
        },
        {
          "question_id": 96,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى جَعَلَ ٱلشَّمْسَ ضِيَآءً وَٱلْقَمَرَ نُورًا _____ مَنَازِلَ لِتَعْلَمُوا۟ عَدَدَ ٱلسِّنِينَ وَٱلْحِسَابَ مَا خَلَقَ ٱللَّهُ ذَٰلِكَ إِلَّا بِٱلْحَقِّ يُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَقَدَّرَهُۥ",
          "options": [
            "وَرَبُّكَ",
            "وَلَوْ",
            "وَقَدَّرَهُۥ",
            "قَدْ"
          ],
          "translation": "and determined for it"
        },
        {
          "question_id": 97,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى جَعَلَ ٱلشَّمْسَ ضِيَآءً وَٱلْقَمَرَ نُورًا وَقَدَّرَهُۥ _____ لِتَعْلَمُوا۟ عَدَدَ ٱلسِّنِينَ وَٱلْحِسَابَ مَا خَلَقَ ٱللَّهُ ذَٰلِكَ إِلَّا بِٱلْحَقِّ يُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "مَنَازِلَ",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "يَحْزَنُونَ",
            "يَهِدِّىٓ",
            "مَنَازِلَ"
          ],
          "translation": "phases"
        },
        {
          "question_id": 98,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى جَعَلَ ٱلشَّمْسَ ضِيَآءً وَٱلْقَمَرَ نُورًا وَقَدَّرَهُۥ مَنَازِلَ _____ عَدَدَ ٱلسِّنِينَ وَٱلْحِسَابَ مَا خَلَقَ ٱللَّهُ ذَٰلِكَ إِلَّا بِٱلْحَقِّ يُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لِتَعْلَمُوا۟",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "خَلَٰٓئِفَ",
            "إِذًا",
            "لِتَعْلَمُوا۟"
          ],
          "translation": "that you may know"
        },
        {
          "question_id": 99,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى جَعَلَ ٱلشَّمْسَ ضِيَآءً وَٱلْقَمَرَ نُورًا وَقَدَّرَهُۥ مَنَازِلَ لِتَعْلَمُوا۟ _____ ٱلسِّنِينَ وَٱلْحِسَابَ مَا خَلَقَ ٱللَّهُ ذَٰلِكَ إِلَّا بِٱلْحَقِّ يُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "عَدَدَ",
          "options": [
            "وَأَنَا۠",
            "إِذَا",
            "عَدَدَ",
            "أَرَءَيْتُمْ"
          ],
          "translation": "(the) number"
        },
        {
          "question_id": 100,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى جَعَلَ ٱلشَّمْسَ ضِيَآءً وَٱلْقَمَرَ نُورًا وَقَدَّرَهُۥ مَنَازِلَ لِتَعْلَمُوا۟ عَدَدَ _____ وَٱلْحِسَابَ مَا خَلَقَ ٱللَّهُ ذَٰلِكَ إِلَّا بِٱلْحَقِّ يُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلسِّنِينَ",
          "options": [
            "عَمَلَ",
            "ٱلسِّنِينَ",
            "ٱلْمُسْرِفِينَ",
            "يَفْعَلُونَ"
          ],
          "translation": "(of) the years"
        },
        {
          "question_id": 101,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى جَعَلَ ٱلشَّمْسَ ضِيَآءً وَٱلْقَمَرَ نُورًا وَقَدَّرَهُۥ مَنَازِلَ لِتَعْلَمُوا۟ عَدَدَ ٱلسِّنِينَ _____ مَا خَلَقَ ٱللَّهُ ذَٰلِكَ إِلَّا بِٱلْحَقِّ يُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَٱلْحِسَابَ",
          "options": [
            "فَإِن",
            "فَنَجَّيْنَٰهُ",
            "وَٱلْحِسَابَ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "and the count (of time)"
        },
        {
          "question_id": 102,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى جَعَلَ ٱلشَّمْسَ ضِيَآءً وَٱلْقَمَرَ نُورًا وَقَدَّرَهُۥ مَنَازِلَ لِتَعْلَمُوا۟ عَدَدَ ٱلسِّنِينَ وَٱلْحِسَابَ _____ خَلَقَ ٱللَّهُ ذَٰلِكَ إِلَّا بِٱلْحَقِّ يُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ٱلْفُلْكِ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "مَا",
            "كَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 103,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى جَعَلَ ٱلشَّمْسَ ضِيَآءً وَٱلْقَمَرَ نُورًا وَقَدَّرَهُۥ مَنَازِلَ لِتَعْلَمُوا۟ عَدَدَ ٱلسِّنِينَ وَٱلْحِسَابَ مَا _____ ٱللَّهُ ذَٰلِكَ إِلَّا بِٱلْحَقِّ يُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "خَلَقَ",
          "options": [
            "ءَايَةٍ",
            "مَّن",
            "خَلَقَ",
            "يَفْتِنَهُمْ"
          ],
          "translation": "created"
        },
        {
          "question_id": 104,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى جَعَلَ ٱلشَّمْسَ ضِيَآءً وَٱلْقَمَرَ نُورًا وَقَدَّرَهُۥ مَنَازِلَ لِتَعْلَمُوا۟ عَدَدَ ٱلسِّنِينَ وَٱلْحِسَابَ مَا خَلَقَ _____ ذَٰلِكَ إِلَّا بِٱلْحَقِّ يُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "مَا",
            "أَهْلُهَآ",
            "ٱللَّهُ",
            "أُنزِلَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 105,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى جَعَلَ ٱلشَّمْسَ ضِيَآءً وَٱلْقَمَرَ نُورًا وَقَدَّرَهُۥ مَنَازِلَ لِتَعْلَمُوا۟ عَدَدَ ٱلسِّنِينَ وَٱلْحِسَابَ مَا خَلَقَ ٱللَّهُ _____ إِلَّا بِٱلْحَقِّ يُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "عَلَىٰ",
            "حَتَّىٰٓ",
            "ٱلْغَنِىُّ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 106,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى جَعَلَ ٱلشَّمْسَ ضِيَآءً وَٱلْقَمَرَ نُورًا وَقَدَّرَهُۥ مَنَازِلَ لِتَعْلَمُوا۟ عَدَدَ ٱلسِّنِينَ وَٱلْحِسَابَ مَا خَلَقَ ٱللَّهُ ذَٰلِكَ _____ بِٱلْحَقِّ يُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "مَرْجِعُهُمْ",
            "إِلَّا",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 107,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى جَعَلَ ٱلشَّمْسَ ضِيَآءً وَٱلْقَمَرَ نُورًا وَقَدَّرَهُۥ مَنَازِلَ لِتَعْلَمُوا۟ عَدَدَ ٱلسِّنِينَ وَٱلْحِسَابَ مَا خَلَقَ ٱللَّهُ ذَٰلِكَ إِلَّا _____ يُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "بِٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "وَيَقُولُونَ",
            "نُنَجِّيكَ",
            "ٱلْبُشْرَىٰ",
            "بِٱلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "in truth"
        },
        {
          "question_id": 108,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى جَعَلَ ٱلشَّمْسَ ضِيَآءً وَٱلْقَمَرَ نُورًا وَقَدَّرَهُۥ مَنَازِلَ لِتَعْلَمُوا۟ عَدَدَ ٱلسِّنِينَ وَٱلْحِسَابَ مَا خَلَقَ ٱللَّهُ ذَٰلِكَ إِلَّا بِٱلْحَقِّ _____ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "يُفَصِّلُ",
          "options": [
            "يُفَصِّلُ",
            "سُلْطَٰنٍۭ",
            "بِمِثْلِهَا",
            "مُهْتَدِينَ"
          ],
          "translation": "He explains"
        },
        {
          "question_id": 109,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى جَعَلَ ٱلشَّمْسَ ضِيَآءً وَٱلْقَمَرَ نُورًا وَقَدَّرَهُۥ مَنَازِلَ لِتَعْلَمُوا۟ عَدَدَ ٱلسِّنِينَ وَٱلْحِسَابَ مَا خَلَقَ ٱللَّهُ ذَٰلِكَ إِلَّا بِٱلْحَقِّ يُفَصِّلُ _____ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلْءَايَٰتِ",
          "options": [
            "إِذًا",
            "مَا",
            "أَنجَىٰهُمْ",
            "ٱلْءَايَٰتِ"
          ],
          "translation": "the Signs"
        },
        {
          "question_id": 110,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى جَعَلَ ٱلشَّمْسَ ضِيَآءً وَٱلْقَمَرَ نُورًا وَقَدَّرَهُۥ مَنَازِلَ لِتَعْلَمُوا۟ عَدَدَ ٱلسِّنِينَ وَٱلْحِسَابَ مَا خَلَقَ ٱللَّهُ ذَٰلِكَ إِلَّا بِٱلْحَقِّ يُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ _____ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لِقَوْمٍ",
          "options": [
            "ٱلْحَىِّ",
            "يَكُونُوا۟",
            "لِقَوْمٍ",
            "بَيْنَهُمْ"
          ],
          "translation": "for a people"
        },
        {
          "question_id": 111,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى جَعَلَ ٱلشَّمْسَ ضِيَآءً وَٱلْقَمَرَ نُورًا وَقَدَّرَهُۥ مَنَازِلَ لِتَعْلَمُوا۟ عَدَدَ ٱلسِّنِينَ وَٱلْحِسَابَ مَا خَلَقَ ٱللَّهُ ذَٰلِكَ إِلَّا بِٱلْحَقِّ يُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ _____",
          "answer": "يَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "عَلَيْكُم",
            "فَٱنتَظِرُوٓا۟",
            "يَعْلَمُونَ",
            "كَأَنَّمَآ"
          ],
          "translation": "(who) know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "10:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 112,
          "question": "_____ فِى ٱخْتِلَٰفِ ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ وَمَا خَلَقَ ٱللَّهُ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَّقُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "قَوْمًا",
            "إِنَّ",
            "قَالَ",
            "ٱلْءَايَٰتِ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 113,
          "question": "إِنَّ _____ ٱخْتِلَٰفِ ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ وَمَا خَلَقَ ٱللَّهُ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَّقُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱلْمَيِّتِ",
            "فِى",
            "تُنظِرُونِ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 114,
          "question": "إِنَّ فِى _____ ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ وَمَا خَلَقَ ٱللَّهُ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَّقُونَ",
          "answer": "ٱخْتِلَٰفِ",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱخْتِلَٰفِ",
            "وَلَمَّا",
            "فَإِن"
          ],
          "translation": "(the) alternation"
        },
        {
          "question_id": 115,
          "question": "إِنَّ فِى ٱخْتِلَٰفِ _____ وَٱلنَّهَارِ وَمَا خَلَقَ ٱللَّهُ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَّقُونَ",
          "answer": "ٱلَّيْلِ",
          "options": [
            "مِّثْقَالِ",
            "ﰼ",
            "ٱلَّيْلِ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "(of) the night"
        },
        {
          "question_id": 116,
          "question": "إِنَّ فِى ٱخْتِلَٰفِ ٱلَّيْلِ _____ وَمَا خَلَقَ ٱللَّهُ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَّقُونَ",
          "answer": "وَٱلنَّهَارِ",
          "options": [
            "ٱخْتَلَفُوا۟",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "وَٱلنَّهَارِ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "and the day"
        },
        {
          "question_id": 117,
          "question": "إِنَّ فِى ٱخْتِلَٰفِ ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ _____ خَلَقَ ٱللَّهُ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَّقُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "مِّن",
            "ﰬ",
            "وَمَا",
            "ﰈ"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 118,
          "question": "إِنَّ فِى ٱخْتِلَٰفِ ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ وَمَا _____ ٱللَّهُ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَّقُونَ",
          "answer": "خَلَقَ",
          "options": [
            "وَلَمَّا",
            "فِى",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "خَلَقَ"
          ],
          "translation": "(has been) created"
        },
        {
          "question_id": 119,
          "question": "إِنَّ فِى ٱخْتِلَٰفِ ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ وَمَا خَلَقَ _____ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَّقُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَجَآءَتْهُمْ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَلَا",
            "يَفْتَرُونَ"
          ],
          "translation": "(by) Allah"
        },
        {
          "question_id": 120,
          "question": "إِنَّ فِى ٱخْتِلَٰفِ ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ وَمَا خَلَقَ ٱللَّهُ _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَّقُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱطْمِسْ",
            "مَا",
            "ءَايَٰتِنَا"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 121,
          "question": "إِنَّ فِى ٱخْتِلَٰفِ ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ وَمَا خَلَقَ ٱللَّهُ فِى _____ وَٱلْأَرْضِ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَّقُونَ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "تُفِيضُونَ",
            "لَئِنْ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "يَظْلِمُونَ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 122,
          "question": "إِنَّ فِى ٱخْتِلَٰفِ ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ وَمَا خَلَقَ ٱللَّهُ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَّقُونَ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "يُفْلِحُونَ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 123,
          "question": "إِنَّ فِى ٱخْتِلَٰفِ ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ وَمَا خَلَقَ ٱللَّهُ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ لِّقَوْمٍ يَتَّقُونَ",
          "answer": "لَءَايَٰتٍ",
          "options": [
            "فِى",
            "كَاشِفَ",
            "لَءَايَٰتٍ",
            "يَنظُرُ"
          ],
          "translation": "(are) Signs"
        },
        {
          "question_id": 124,
          "question": "إِنَّ فِى ٱخْتِلَٰفِ ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ وَمَا خَلَقَ ٱللَّهُ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَءَايَٰتٍ _____ يَتَّقُونَ",
          "answer": "لِّقَوْمٍ",
          "options": [
            "وَمَلَإِي۟هِمْ",
            "وَٱطْمَأَنُّوا۟",
            "لِّقَوْمٍ",
            "لِتَسْكُنُوا۟"
          ],
          "translation": "for a people"
        },
        {
          "question_id": 125,
          "question": "إِنَّ فِى ٱخْتِلَٰفِ ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ وَمَا خَلَقَ ٱللَّهُ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ _____",
          "answer": "يَتَّقُونَ",
          "options": [
            "وَلَٰكِنَّ",
            "يَتَّقُونَ",
            "وَلَا",
            "ٱلْمُمْتَرِينَ"
          ],
          "translation": "who are God conscious"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "10:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 126,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَآءَنَا وَرَضُوا۟ بِٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَٱطْمَأَنُّوا۟ بِهَا وَٱلَّذِينَ هُمْ عَنْ ءَايَٰتِنَا غَٰفِلُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ٱلْحَقُّ",
            "تَوَكَّلْنَا",
            "وَلَكُمْ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 127,
          "question": "إِنَّ _____ لَا يَرْجُونَ لِقَآءَنَا وَرَضُوا۟ بِٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَٱطْمَأَنُّوا۟ بِهَا وَٱلَّذِينَ هُمْ عَنْ ءَايَٰتِنَا غَٰفِلُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "إِلَيْكَ",
            "وَيَقُولُونَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِنَّمَا"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 128,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ _____ يَرْجُونَ لِقَآءَنَا وَرَضُوا۟ بِٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَٱطْمَأَنُّوا۟ بِهَا وَٱلَّذِينَ هُمْ عَنْ ءَايَٰتِنَا غَٰفِلُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "رَّبِّهِۦ",
            "لَا",
            "حَتَّىٰٓ",
            "إِلَيْكَ"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 129,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ لَا _____ لِقَآءَنَا وَرَضُوا۟ بِٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَٱطْمَأَنُّوا۟ بِهَا وَٱلَّذِينَ هُمْ عَنْ ءَايَٰتِنَا غَٰفِلُونَ",
          "answer": "يَرْجُونَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ٱلْحَقِّ",
            "يَرْجُونَ",
            "يَبْدَؤُا۟"
          ],
          "translation": "expect"
        },
        {
          "question_id": 130,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ _____ وَرَضُوا۟ بِٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَٱطْمَأَنُّوا۟ بِهَا وَٱلَّذِينَ هُمْ عَنْ ءَايَٰتِنَا غَٰفِلُونَ",
          "answer": "لِقَآءَنَا",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "ٱلْحَقُّ",
            "رَبِّ",
            "لِقَآءَنَا"
          ],
          "translation": "the meeting with Us"
        },
        {
          "question_id": 131,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَآءَنَا _____ بِٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَٱطْمَأَنُّوا۟ بِهَا وَٱلَّذِينَ هُمْ عَنْ ءَايَٰتِنَا غَٰفِلُونَ",
          "answer": "وَرَضُوا۟",
          "options": [
            "تَجْعَلْنَا",
            "ﰜ",
            "وَرَضُوا۟",
            "مَا"
          ],
          "translation": "and are pleased"
        },
        {
          "question_id": 132,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَآءَنَا وَرَضُوا۟ _____ ٱلدُّنْيَا وَٱطْمَأَنُّوا۟ بِهَا وَٱلَّذِينَ هُمْ عَنْ ءَايَٰتِنَا غَٰفِلُونَ",
          "answer": "بِٱلْحَيَوٰةِ",
          "options": [
            "لِّلَّذِينَ",
            "إِلَيْكَ",
            "بِٱلْحَيَوٰةِ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا"
          ],
          "translation": "with the life"
        },
        {
          "question_id": 133,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَآءَنَا وَرَضُوا۟ بِٱلْحَيَوٰةِ _____ وَٱطْمَأَنُّوا۟ بِهَا وَٱلَّذِينَ هُمْ عَنْ ءَايَٰتِنَا غَٰفِلُونَ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "صِرَٰطٍ",
            "مُّوسَىٰ",
            "إِلَّا",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "(of) the world"
        },
        {
          "question_id": 134,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَآءَنَا وَرَضُوا۟ بِٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا _____ بِهَا وَٱلَّذِينَ هُمْ عَنْ ءَايَٰتِنَا غَٰفِلُونَ",
          "answer": "وَٱطْمَأَنُّوا۟",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "وَٱطْمَأَنُّوا۟",
            "عِندَ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "and feel satisfied"
        },
        {
          "question_id": 135,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَآءَنَا وَرَضُوا۟ بِٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَٱطْمَأَنُّوا۟ _____ وَٱلَّذِينَ هُمْ عَنْ ءَايَٰتِنَا غَٰفِلُونَ",
          "answer": "بِهَا",
          "options": [
            "نَجْزِى",
            "بِهَا",
            "وَفِى",
            "فِى"
          ],
          "translation": "with it"
        },
        {
          "question_id": 136,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَآءَنَا وَرَضُوا۟ بِٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَٱطْمَأَنُّوا۟ بِهَا _____ هُمْ عَنْ ءَايَٰتِنَا غَٰفِلُونَ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "سَبَقَتْ",
            "لَا",
            "دُونِ"
          ],
          "translation": "and those "
        },
        {
          "question_id": 137,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَآءَنَا وَرَضُوا۟ بِٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَٱطْمَأَنُّوا۟ بِهَا وَٱلَّذِينَ _____ عَنْ ءَايَٰتِنَا غَٰفِلُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "ﰻ",
            "ﱒ",
            "ٱلْءَايَٰتِ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 138,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَآءَنَا وَرَضُوا۟ بِٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَٱطْمَأَنُّوا۟ بِهَا وَٱلَّذِينَ هُمْ _____ ءَايَٰتِنَا غَٰفِلُونَ",
          "answer": "عَنْ",
          "options": [
            "عَنْ",
            "دُونِ",
            "إِنَّهُۥ",
            "نُرِيَنَّكَ"
          ],
          "translation": "(are) of"
        },
        {
          "question_id": 139,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَآءَنَا وَرَضُوا۟ بِٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَٱطْمَأَنُّوا۟ بِهَا وَٱلَّذِينَ هُمْ عَنْ _____ غَٰفِلُونَ",
          "answer": "ءَايَٰتِنَا",
          "options": [
            "أَنَّهُمْ",
            "ءَايَٰتِنَا",
            "عَنْ",
            "فَمَآ"
          ],
          "translation": "Our Signs"
        },
        {
          "question_id": 140,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَآءَنَا وَرَضُوا۟ بِٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَٱطْمَأَنُّوا۟ بِهَا وَٱلَّذِينَ هُمْ عَنْ ءَايَٰتِنَا _____",
          "answer": "غَٰفِلُونَ",
          "options": [
            "وَهُدًى",
            "هُوَ",
            "غَٰفِلُونَ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "heedless"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "10:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 141,
          "question": "_____ مَأْوَىٰهُمُ ٱلنَّارُ بِمَا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "لَقُضِىَ",
            "وُجُوهَهُمْ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "Those "
        },
        {
          "question_id": 142,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ _____ ٱلنَّارُ بِمَا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "مَأْوَىٰهُمُ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "مَأْوَىٰهُمُ",
            "بِهِۦ",
            "لَمِنَ"
          ],
          "translation": "their abode"
        },
        {
          "question_id": 143,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ مَأْوَىٰهُمُ _____ بِمَا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "ٱلنَّارُ",
          "options": [
            "وَتَذْكِيرِى",
            "ٱلنَّارُ",
            "ﱐ",
            "يُظْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "(will be) the Fire"
        },
        {
          "question_id": 144,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ مَأْوَىٰهُمُ ٱلنَّارُ _____ كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "يَفْتَرُونَ",
            "ٱللَّهِ",
            "إِلَّا",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "for what"
        },
        {
          "question_id": 145,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ مَأْوَىٰهُمُ ٱلنَّارُ بِمَا _____ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "وَٱدْعُوا۟",
            "ٱلَّذِى",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "they used (to)"
        },
        {
          "question_id": 146,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ مَأْوَىٰهُمُ ٱلنَّارُ بِمَا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَكْسِبُونَ",
          "options": [
            "يَكْسِبُونَ",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "مِن",
            "بِلِقَآءِ"
          ],
          "translation": "earn"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "10:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 147,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ يَهْدِيهِمْ رَبُّهُم بِإِيمَٰنِهِمْ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمُ ٱلْأَنْهَٰرُ فِى جَنَّٰتِ ٱلنَّعِيمِ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "فِى",
            "إِنَّ",
            "يَرْجُونَ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 148,
          "question": "إِنَّ _____ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ يَهْدِيهِمْ رَبُّهُم بِإِيمَٰنِهِمْ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمُ ٱلْأَنْهَٰرُ فِى جَنَّٰتِ ٱلنَّعِيمِ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلشَّٰكِرِينَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْمَيِّتَ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 149,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ _____ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ يَهْدِيهِمْ رَبُّهُم بِإِيمَٰنِهِمْ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمُ ٱلْأَنْهَٰرُ فِى جَنَّٰتِ ٱلنَّعِيمِ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "وَمَلَإِي۟هِمْ",
            "أَلَآ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "believed"
        },
        {
          "question_id": 150,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ ٱلصَّٰلِحَٰتِ يَهْدِيهِمْ رَبُّهُم بِإِيمَٰنِهِمْ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمُ ٱلْأَنْهَٰرُ فِى جَنَّٰتِ ٱلنَّعِيمِ",
          "answer": "وَعَمِلُوا۟",
          "options": [
            "لَا",
            "يَتَّقُونَ",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "فَذَٰلِكُمُ"
          ],
          "translation": "and did"
        },
        {
          "question_id": 151,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ _____ يَهْدِيهِمْ رَبُّهُم بِإِيمَٰنِهِمْ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمُ ٱلْأَنْهَٰرُ فِى جَنَّٰتِ ٱلنَّعِيمِ",
          "answer": "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "فِيهِ",
            "خَسِرَ",
            "ﰙ"
          ],
          "translation": "good deeds"
        },
        {
          "question_id": 152,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ _____ رَبُّهُم بِإِيمَٰنِهِمْ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمُ ٱلْأَنْهَٰرُ فِى جَنَّٰتِ ٱلنَّعِيمِ",
          "answer": "يَهْدِيهِمْ",
          "options": [
            "يَهْدِيهِمْ",
            "يُوحَىٰٓ",
            "مَسَّتْهُمْ",
            "وَأَمْوَٰلًا"
          ],
          "translation": "(will) guide them"
        },
        {
          "question_id": 153,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ يَهْدِيهِمْ _____ بِإِيمَٰنِهِمْ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمُ ٱلْأَنْهَٰرُ فِى جَنَّٰتِ ٱلنَّعِيمِ",
          "answer": "رَبُّهُم",
          "options": [
            "حَمِيمٍ",
            "مُّلْقُونَ",
            "ٱلْمُجْرِمُونَ",
            "رَبُّهُم"
          ],
          "translation": "their Lord"
        },
        {
          "question_id": 154,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ يَهْدِيهِمْ رَبُّهُم _____ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمُ ٱلْأَنْهَٰرُ فِى جَنَّٰتِ ٱلنَّعِيمِ",
          "answer": "بِإِيمَٰنِهِمْ",
          "options": [
            "سُبْحَٰنَهُۥ",
            "فَلَمَّا",
            "ذِلَّةٌ",
            "بِإِيمَٰنِهِمْ"
          ],
          "translation": "by their faith"
        },
        {
          "question_id": 155,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ يَهْدِيهِمْ رَبُّهُم بِإِيمَٰنِهِمْ _____ مِن تَحْتِهِمُ ٱلْأَنْهَٰرُ فِى جَنَّٰتِ ٱلنَّعِيمِ",
          "answer": "تَجْرِى",
          "options": [
            "إِنَّمَا",
            "تَجْرِى",
            "ﰝ",
            "لَسِحْرٌ"
          ],
          "translation": "Will flow"
        },
        {
          "question_id": 156,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ يَهْدِيهِمْ رَبُّهُم بِإِيمَٰنِهِمْ تَجْرِى _____ تَحْتِهِمُ ٱلْأَنْهَٰرُ فِى جَنَّٰتِ ٱلنَّعِيمِ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "إِذَآ",
            "مِن",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 157,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ يَهْدِيهِمْ رَبُّهُم بِإِيمَٰنِهِمْ تَجْرِى مِن _____ ٱلْأَنْهَٰرُ فِى جَنَّٰتِ ٱلنَّعِيمِ",
          "answer": "تَحْتِهِمُ",
          "options": [
            "يَرْهَقُ",
            "وَمَا",
            "تَحْتِهِمُ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "underneath them"
        },
        {
          "question_id": 158,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ يَهْدِيهِمْ رَبُّهُم بِإِيمَٰنِهِمْ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمُ _____ فِى جَنَّٰتِ ٱلنَّعِيمِ",
          "answer": "ٱلْأَنْهَٰرُ",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِ",
            "ٱلْأَنْهَٰرُ",
            "فِيهِ",
            "بِرَحْمَتِكَ"
          ],
          "translation": "the rivers"
        },
        {
          "question_id": 159,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ يَهْدِيهِمْ رَبُّهُم بِإِيمَٰنِهِمْ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمُ ٱلْأَنْهَٰرُ _____ جَنَّٰتِ ٱلنَّعِيمِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "أَلْقَوْا۟",
            "خَلَقَ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 160,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ يَهْدِيهِمْ رَبُّهُم بِإِيمَٰنِهِمْ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمُ ٱلْأَنْهَٰرُ فِى _____ ٱلنَّعِيمِ",
          "answer": "جَنَّٰتِ",
          "options": [
            "فِى",
            "خَلَٰٓئِفَ",
            "مَعَكُم",
            "جَنَّٰتِ"
          ],
          "translation": "Gardens"
        },
        {
          "question_id": 161,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ يَهْدِيهِمْ رَبُّهُم بِإِيمَٰنِهِمْ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمُ ٱلْأَنْهَٰرُ فِى جَنَّٰتِ _____",
          "answer": "ٱلنَّعِيمِ",
          "options": [
            "ﰤ",
            "يُصْلِحُ",
            "ٱلنَّعِيمِ",
            "زِينَةً"
          ],
          "translation": "(of) Delight"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "10:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 162,
          "question": "_____ فِيهَا سُبْحَٰنَكَ ٱللَّهُمَّ وَتَحِيَّتُهُمْ فِيهَا سَلَٰمٌ وَءَاخِرُ دَعْوَىٰهُمْ أَنِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "دَعْوَىٰهُمْ",
          "options": [
            "دَعْوَىٰهُمْ",
            "أَسْلَفَتْ",
            "فَذَٰلِكُمُ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "Their prayer"
        },
        {
          "question_id": 163,
          "question": "دَعْوَىٰهُمْ _____ سُبْحَٰنَكَ ٱللَّهُمَّ وَتَحِيَّتُهُمْ فِيهَا سَلَٰمٌ وَءَاخِرُ دَعْوَىٰهُمْ أَنِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "وَمَن",
            "وَمَا",
            "رَسُولُهُمْ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 164,
          "question": "دَعْوَىٰهُمْ فِيهَا _____ ٱللَّهُمَّ وَتَحِيَّتُهُمْ فِيهَا سَلَٰمٌ وَءَاخِرُ دَعْوَىٰهُمْ أَنِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "سُبْحَٰنَكَ",
          "options": [
            "سُبْحَٰنَكَ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "قُلُوبِ",
            "ٱلْمُفْسِدِينَ"
          ],
          "translation": "(will be), \"Glory be to You"
        },
        {
          "question_id": 165,
          "question": "دَعْوَىٰهُمْ فِيهَا سُبْحَٰنَكَ _____ وَتَحِيَّتُهُمْ فِيهَا سَلَٰمٌ وَءَاخِرُ دَعْوَىٰهُمْ أَنِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُمَّ",
          "options": [
            "ٱللَّهُمَّ",
            "يَسْتَـْٔخِرُونَ",
            "ٱلسَّٰحِرُونَ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "O Allah"
        },
        {
          "question_id": 166,
          "question": "دَعْوَىٰهُمْ فِيهَا سُبْحَٰنَكَ ٱللَّهُمَّ _____ فِيهَا سَلَٰمٌ وَءَاخِرُ دَعْوَىٰهُمْ أَنِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَتَحِيَّتُهُمْ",
          "options": [
            "كَمَآءٍ",
            "وَتَحِيَّتُهُمْ",
            "بَيْنَنَا",
            "يَتَوَفَّىٰكُمْ"
          ],
          "translation": "And their greeting"
        },
        {
          "question_id": 167,
          "question": "دَعْوَىٰهُمْ فِيهَا سُبْحَٰنَكَ ٱللَّهُمَّ وَتَحِيَّتُهُمْ _____ سَلَٰمٌ وَءَاخِرُ دَعْوَىٰهُمْ أَنِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "لِيَجْزِىَ",
            "فِيهَا",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "لِلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "therein (will be)"
        },
        {
          "question_id": 168,
          "question": "دَعْوَىٰهُمْ فِيهَا سُبْحَٰنَكَ ٱللَّهُمَّ وَتَحِيَّتُهُمْ فِيهَا _____ وَءَاخِرُ دَعْوَىٰهُمْ أَنِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "سَلَٰمٌ",
          "options": [
            "ٱلْعَرْشِ",
            "ءَآللَّهُ",
            "عَصَيْتُ",
            "سَلَٰمٌ"
          ],
          "translation": "Peace"
        },
        {
          "question_id": 169,
          "question": "دَعْوَىٰهُمْ فِيهَا سُبْحَٰنَكَ ٱللَّهُمَّ وَتَحِيَّتُهُمْ فِيهَا سَلَٰمٌ _____ دَعْوَىٰهُمْ أَنِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَءَاخِرُ",
          "options": [
            "وَءَاخِرُ",
            "يُتَّبَعَ",
            "فِى",
            "ٱلْعَرْشِ"
          ],
          "translation": "And the last"
        },
        {
          "question_id": 170,
          "question": "دَعْوَىٰهُمْ فِيهَا سُبْحَٰنَكَ ٱللَّهُمَّ وَتَحِيَّتُهُمْ فِيهَا سَلَٰمٌ وَءَاخِرُ _____ أَنِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "دَعْوَىٰهُمْ",
          "options": [
            "لِكَلِمَٰتِ",
            "دَعْوَىٰهُمْ",
            "ٱللَّهُ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "(of) their call"
        },
        {
          "question_id": 171,
          "question": "دَعْوَىٰهُمْ فِيهَا سُبْحَٰنَكَ ٱللَّهُمَّ وَتَحِيَّتُهُمْ فِيهَا سَلَٰمٌ وَءَاخِرُ دَعْوَىٰهُمْ _____ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "أَنِ",
          "options": [
            "سُبْحَٰنَهُۥ",
            "أَنِ",
            "ﰕ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "(will be) [that]"
        },
        {
          "question_id": 172,
          "question": "دَعْوَىٰهُمْ فِيهَا سُبْحَٰنَكَ ٱللَّهُمَّ وَتَحِيَّتُهُمْ فِيهَا سَلَٰمٌ وَءَاخِرُ دَعْوَىٰهُمْ أَنِ _____ لِلَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱلْحَمْدُ",
          "options": [
            "لِقَآءَنَا",
            "ٱلْحَمْدُ",
            "مَتَٰعٌ",
            "وَيُمِيتُ"
          ],
          "translation": "All the Praise be"
        },
        {
          "question_id": 173,
          "question": "دَعْوَىٰهُمْ فِيهَا سُبْحَٰنَكَ ٱللَّهُمَّ وَتَحِيَّتُهُمْ فِيهَا سَلَٰمٌ وَءَاخِرُ دَعْوَىٰهُمْ أَنِ ٱلْحَمْدُ _____ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "لِلَّهِ",
            "ءَامَنَتْ",
            "وَٱصْبِرْ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "to Allah"
        },
        {
          "question_id": 174,
          "question": "دَعْوَىٰهُمْ فِيهَا سُبْحَٰنَكَ ٱللَّهُمَّ وَتَحِيَّتُهُمْ فِيهَا سَلَٰمٌ وَءَاخِرُ دَعْوَىٰهُمْ أَنِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ _____ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "رَبِّ",
          "options": [
            "رَبِّ",
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "شَآءَ",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "Lord"
        },
        {
          "question_id": 175,
          "question": "دَعْوَىٰهُمْ فِيهَا سُبْحَٰنَكَ ٱللَّهُمَّ وَتَحِيَّتُهُمْ فِيهَا سَلَٰمٌ وَءَاخِرُ دَعْوَىٰهُمْ أَنِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ رَبِّ _____",
          "answer": "ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "بَيْنَهُمْ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "فَٱلْيَوْمَ"
          ],
          "translation": "(of) the worlds"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "10:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 176,
          "question": "_____ يُعَجِّلُ ٱللَّهُ لِلنَّاسِ ٱلشَّرَّ ٱسْتِعْجَالَهُم بِٱلْخَيْرِ لَقُضِىَ إِلَيْهِمْ أَجَلُهُمْ فَنَذَرُ ٱلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَآءَنَا فِى طُغْيَٰنِهِمْ يَعْمَهُونَ",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "أَمْلِكُ",
            "مَن",
            "عَلَى",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 177,
          "question": "وَلَوْ _____ ٱللَّهُ لِلنَّاسِ ٱلشَّرَّ ٱسْتِعْجَالَهُم بِٱلْخَيْرِ لَقُضِىَ إِلَيْهِمْ أَجَلُهُمْ فَنَذَرُ ٱلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَآءَنَا فِى طُغْيَٰنِهِمْ يَعْمَهُونَ",
          "answer": "يُعَجِّلُ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "يُعَجِّلُ",
            "مِّن",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "hastens"
        },
        {
          "question_id": 178,
          "question": "وَلَوْ يُعَجِّلُ _____ لِلنَّاسِ ٱلشَّرَّ ٱسْتِعْجَالَهُم بِٱلْخَيْرِ لَقُضِىَ إِلَيْهِمْ أَجَلُهُمْ فَنَذَرُ ٱلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَآءَنَا فِى طُغْيَٰنِهِمْ يَعْمَهُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَٱلْبَحْرِ",
            "لَا",
            "كَذَّبَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(by) Allah"
        },
        {
          "question_id": 179,
          "question": "وَلَوْ يُعَجِّلُ ٱللَّهُ _____ ٱلشَّرَّ ٱسْتِعْجَالَهُم بِٱلْخَيْرِ لَقُضِىَ إِلَيْهِمْ أَجَلُهُمْ فَنَذَرُ ٱلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَآءَنَا فِى طُغْيَٰنِهِمْ يَعْمَهُونَ",
          "answer": "لِلنَّاسِ",
          "options": [
            "وَكُنتَ",
            "لِلنَّاسِ",
            "مَا",
            "مِّمَّا"
          ],
          "translation": "for the mankind"
        },
        {
          "question_id": 180,
          "question": "وَلَوْ يُعَجِّلُ ٱللَّهُ لِلنَّاسِ _____ ٱسْتِعْجَالَهُم بِٱلْخَيْرِ لَقُضِىَ إِلَيْهِمْ أَجَلُهُمْ فَنَذَرُ ٱلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَآءَنَا فِى طُغْيَٰنِهِمْ يَعْمَهُونَ",
          "answer": "ٱلشَّرَّ",
          "options": [
            "كُنتُم",
            "قَالَ",
            "فِى",
            "ٱلشَّرَّ"
          ],
          "translation": "the evil"
        },
        {
          "question_id": 181,
          "question": "وَلَوْ يُعَجِّلُ ٱللَّهُ لِلنَّاسِ ٱلشَّرَّ _____ بِٱلْخَيْرِ لَقُضِىَ إِلَيْهِمْ أَجَلُهُمْ فَنَذَرُ ٱلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَآءَنَا فِى طُغْيَٰنِهِمْ يَعْمَهُونَ",
          "answer": "ٱسْتِعْجَالَهُم",
          "options": [
            "ٱسْتِعْجَالَهُم",
            "مِن",
            "قُل",
            "عَاصِفٌ"
          ],
          "translation": "(as) He hastens for them"
        },
        {
          "question_id": 182,
          "question": "وَلَوْ يُعَجِّلُ ٱللَّهُ لِلنَّاسِ ٱلشَّرَّ ٱسْتِعْجَالَهُم _____ لَقُضِىَ إِلَيْهِمْ أَجَلُهُمْ فَنَذَرُ ٱلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَآءَنَا فِى طُغْيَٰنِهِمْ يَعْمَهُونَ",
          "answer": "بِٱلْخَيْرِ",
          "options": [
            "لَءَايَٰتٍ",
            "بِٱلْخَيْرِ",
            "تُكْرِهُ",
            "عَمَّا"
          ],
          "translation": "the good"
        },
        {
          "question_id": 183,
          "question": "وَلَوْ يُعَجِّلُ ٱللَّهُ لِلنَّاسِ ٱلشَّرَّ ٱسْتِعْجَالَهُم بِٱلْخَيْرِ _____ إِلَيْهِمْ أَجَلُهُمْ فَنَذَرُ ٱلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَآءَنَا فِى طُغْيَٰنِهِمْ يَعْمَهُونَ",
          "answer": "لَقُضِىَ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "لَقُضِىَ",
            "عَصَيْتُ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "surely, would have been decreed"
        },
        {
          "question_id": 184,
          "question": "وَلَوْ يُعَجِّلُ ٱللَّهُ لِلنَّاسِ ٱلشَّرَّ ٱسْتِعْجَالَهُم بِٱلْخَيْرِ لَقُضِىَ _____ أَجَلُهُمْ فَنَذَرُ ٱلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَآءَنَا فِى طُغْيَٰنِهِمْ يَعْمَهُونَ",
          "answer": "إِلَيْهِمْ",
          "options": [
            "إِلَيْهِمْ",
            "ٱلْعِلْمُ",
            "فَسَقُوٓا۟",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 185,
          "question": "وَلَوْ يُعَجِّلُ ٱللَّهُ لِلنَّاسِ ٱلشَّرَّ ٱسْتِعْجَالَهُم بِٱلْخَيْرِ لَقُضِىَ إِلَيْهِمْ _____ فَنَذَرُ ٱلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَآءَنَا فِى طُغْيَٰنِهِمْ يَعْمَهُونَ",
          "answer": "أَجَلُهُمْ",
          "options": [
            "جِئْتُم",
            "يُفْلِحُونَ",
            "أَجَلُهُمْ",
            "ﰀ"
          ],
          "translation": "their term"
        },
        {
          "question_id": 186,
          "question": "وَلَوْ يُعَجِّلُ ٱللَّهُ لِلنَّاسِ ٱلشَّرَّ ٱسْتِعْجَالَهُم بِٱلْخَيْرِ لَقُضِىَ إِلَيْهِمْ أَجَلُهُمْ _____ ٱلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَآءَنَا فِى طُغْيَٰنِهِمْ يَعْمَهُونَ",
          "answer": "فَنَذَرُ",
          "options": [
            "دُونِ",
            "ﰹ",
            "فَنَذَرُ",
            "أَنفُسِكُم"
          ],
          "translation": "But We leave"
        },
        {
          "question_id": 187,
          "question": "وَلَوْ يُعَجِّلُ ٱللَّهُ لِلنَّاسِ ٱلشَّرَّ ٱسْتِعْجَالَهُم بِٱلْخَيْرِ لَقُضِىَ إِلَيْهِمْ أَجَلُهُمْ فَنَذَرُ _____ لَا يَرْجُونَ لِقَآءَنَا فِى طُغْيَٰنِهِمْ يَعْمَهُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "فِى",
            "دَارِ",
            "ٱلَّذِىٓ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 188,
          "question": "وَلَوْ يُعَجِّلُ ٱللَّهُ لِلنَّاسِ ٱلشَّرَّ ٱسْتِعْجَالَهُم بِٱلْخَيْرِ لَقُضِىَ إِلَيْهِمْ أَجَلُهُمْ فَنَذَرُ ٱلَّذِينَ _____ يَرْجُونَ لِقَآءَنَا فِى طُغْيَٰنِهِمْ يَعْمَهُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "فِى",
            "لَهُم",
            "وَيَسْتَنۢبِـُٔونَكَ"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 189,
          "question": "وَلَوْ يُعَجِّلُ ٱللَّهُ لِلنَّاسِ ٱلشَّرَّ ٱسْتِعْجَالَهُم بِٱلْخَيْرِ لَقُضِىَ إِلَيْهِمْ أَجَلُهُمْ فَنَذَرُ ٱلَّذِينَ لَا _____ لِقَآءَنَا فِى طُغْيَٰنِهِمْ يَعْمَهُونَ",
          "answer": "يَرْجُونَ",
          "options": [
            "يَرْجُونَ",
            "ٱلْخَلْقَ",
            "قَآئِمًا",
            "ﰞ"
          ],
          "translation": "expect"
        },
        {
          "question_id": 190,
          "question": "وَلَوْ يُعَجِّلُ ٱللَّهُ لِلنَّاسِ ٱلشَّرَّ ٱسْتِعْجَالَهُم بِٱلْخَيْرِ لَقُضِىَ إِلَيْهِمْ أَجَلُهُمْ فَنَذَرُ ٱلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ _____ فِى طُغْيَٰنِهِمْ يَعْمَهُونَ",
          "answer": "لِقَآءَنَا",
          "options": [
            "ﰗ",
            "قَوْمِهِمْ",
            "ﱣ",
            "لِقَآءَنَا"
          ],
          "translation": "the meeting with Us"
        },
        {
          "question_id": 191,
          "question": "وَلَوْ يُعَجِّلُ ٱللَّهُ لِلنَّاسِ ٱلشَّرَّ ٱسْتِعْجَالَهُم بِٱلْخَيْرِ لَقُضِىَ إِلَيْهِمْ أَجَلُهُمْ فَنَذَرُ ٱلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَآءَنَا _____ طُغْيَٰنِهِمْ يَعْمَهُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "تَتَّبِعَآنِّ",
            "ٱسْتَطَعْتُم",
            "فِرْعَوْنَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 192,
          "question": "وَلَوْ يُعَجِّلُ ٱللَّهُ لِلنَّاسِ ٱلشَّرَّ ٱسْتِعْجَالَهُم بِٱلْخَيْرِ لَقُضِىَ إِلَيْهِمْ أَجَلُهُمْ فَنَذَرُ ٱلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَآءَنَا فِى _____ يَعْمَهُونَ",
          "answer": "طُغْيَٰنِهِمْ",
          "options": [
            "وَعَمِلُوا۟",
            "طُغْيَٰنِهِمْ",
            "أَفَمَن",
            "لَا"
          ],
          "translation": "their transgression"
        },
        {
          "question_id": 193,
          "question": "وَلَوْ يُعَجِّلُ ٱللَّهُ لِلنَّاسِ ٱلشَّرَّ ٱسْتِعْجَالَهُم بِٱلْخَيْرِ لَقُضِىَ إِلَيْهِمْ أَجَلُهُمْ فَنَذَرُ ٱلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَآءَنَا فِى طُغْيَٰنِهِمْ _____",
          "answer": "يَعْمَهُونَ",
          "options": [
            "جَعَلْنَٰكُمْ",
            "يَعْمَهُونَ",
            "فَكَذَّبُوهُ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "wandering blindly"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "10:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 194,
          "question": "_____ مَسَّ ٱلْإِنسَٰنَ ٱلضُّرُّ دَعَانَا لِجَنۢبِهِۦٓ أَوْ قَاعِدًا أَوْ قَآئِمًا فَلَمَّا كَشَفْنَا عَنْهُ ضُرَّهُۥ مَرَّ كَأَن لَّمْ يَدْعُنَآ إِلَىٰ ضُرٍّ مَّسَّهُۥ كَذَٰلِكَ زُيِّنَ لِلْمُسْرِفِينَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "إِنَّ",
            "أَمْ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 195,
          "question": "وَإِذَا _____ ٱلْإِنسَٰنَ ٱلضُّرُّ دَعَانَا لِجَنۢبِهِۦٓ أَوْ قَاعِدًا أَوْ قَآئِمًا فَلَمَّا كَشَفْنَا عَنْهُ ضُرَّهُۥ مَرَّ كَأَن لَّمْ يَدْعُنَآ إِلَىٰ ضُرٍّ مَّسَّهُۥ كَذَٰلِكَ زُيِّنَ لِلْمُسْرِفِينَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "مَسَّ",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "جَمِيعًا",
            "مَسَّ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "touches"
        },
        {
          "question_id": 196,
          "question": "وَإِذَا مَسَّ _____ ٱلضُّرُّ دَعَانَا لِجَنۢبِهِۦٓ أَوْ قَاعِدًا أَوْ قَآئِمًا فَلَمَّا كَشَفْنَا عَنْهُ ضُرَّهُۥ مَرَّ كَأَن لَّمْ يَدْعُنَآ إِلَىٰ ضُرٍّ مَّسَّهُۥ كَذَٰلِكَ زُيِّنَ لِلْمُسْرِفِينَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلْإِنسَٰنَ",
          "options": [
            "لِّلَّذِينَ",
            "ٱلْإِنسَٰنَ",
            "بَعَثْنَا",
            "وَعَذَابٌ"
          ],
          "translation": "the man"
        },
        {
          "question_id": 197,
          "question": "وَإِذَا مَسَّ ٱلْإِنسَٰنَ _____ دَعَانَا لِجَنۢبِهِۦٓ أَوْ قَاعِدًا أَوْ قَآئِمًا فَلَمَّا كَشَفْنَا عَنْهُ ضُرَّهُۥ مَرَّ كَأَن لَّمْ يَدْعُنَآ إِلَىٰ ضُرٍّ مَّسَّهُۥ كَذَٰلِكَ زُيِّنَ لِلْمُسْرِفِينَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلضُّرُّ",
          "options": [
            "شَأْنٍ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ٱلضُّرُّ",
            "وَلَدًا"
          ],
          "translation": "the affliction"
        },
        {
          "question_id": 198,
          "question": "وَإِذَا مَسَّ ٱلْإِنسَٰنَ ٱلضُّرُّ _____ لِجَنۢبِهِۦٓ أَوْ قَاعِدًا أَوْ قَآئِمًا فَلَمَّا كَشَفْنَا عَنْهُ ضُرَّهُۥ مَرَّ كَأَن لَّمْ يَدْعُنَآ إِلَىٰ ضُرٍّ مَّسَّهُۥ كَذَٰلِكَ زُيِّنَ لِلْمُسْرِفِينَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "دَعَانَا",
          "options": [
            "دَعَانَا",
            "شَكٍّ",
            "كُنتُمْ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "he calls Us"
        },
        {
          "question_id": 199,
          "question": "وَإِذَا مَسَّ ٱلْإِنسَٰنَ ٱلضُّرُّ دَعَانَا _____ أَوْ قَاعِدًا أَوْ قَآئِمًا فَلَمَّا كَشَفْنَا عَنْهُ ضُرَّهُۥ مَرَّ كَأَن لَّمْ يَدْعُنَآ إِلَىٰ ضُرٍّ مَّسَّهُۥ كَذَٰلِكَ زُيِّنَ لِلْمُسْرِفِينَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "لِجَنۢبِهِۦٓ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "لِجَنۢبِهِۦٓ",
            "إِنْ",
            "ٱلْوَعْدُ"
          ],
          "translation": "(lying) on his side"
        },
        {
          "question_id": 200,
          "question": "وَإِذَا مَسَّ ٱلْإِنسَٰنَ ٱلضُّرُّ دَعَانَا لِجَنۢبِهِۦٓ _____ قَاعِدًا أَوْ قَآئِمًا فَلَمَّا كَشَفْنَا عَنْهُ ضُرَّهُۥ مَرَّ كَأَن لَّمْ يَدْعُنَآ إِلَىٰ ضُرٍّ مَّسَّهُۥ كَذَٰلِكَ زُيِّنَ لِلْمُسْرِفِينَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "ٱلْأَلِيمَ",
            "عَن",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 201,
          "question": "وَإِذَا مَسَّ ٱلْإِنسَٰنَ ٱلضُّرُّ دَعَانَا لِجَنۢبِهِۦٓ أَوْ _____ أَوْ قَآئِمًا فَلَمَّا كَشَفْنَا عَنْهُ ضُرَّهُۥ مَرَّ كَأَن لَّمْ يَدْعُنَآ إِلَىٰ ضُرٍّ مَّسَّهُۥ كَذَٰلِكَ زُيِّنَ لِلْمُسْرِفِينَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "قَاعِدًا",
          "options": [
            "فَإِذَا",
            "مَّن",
            "ﰌ",
            "قَاعِدًا"
          ],
          "translation": "sitting"
        },
        {
          "question_id": 202,
          "question": "وَإِذَا مَسَّ ٱلْإِنسَٰنَ ٱلضُّرُّ دَعَانَا لِجَنۢبِهِۦٓ أَوْ قَاعِدًا _____ قَآئِمًا فَلَمَّا كَشَفْنَا عَنْهُ ضُرَّهُۥ مَرَّ كَأَن لَّمْ يَدْعُنَآ إِلَىٰ ضُرٍّ مَّسَّهُۥ كَذَٰلِكَ زُيِّنَ لِلْمُسْرِفِينَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "فَجَعَلْتُم",
            "يُظْلَمُونَ",
            "فَلَمَّآ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 203,
          "question": "وَإِذَا مَسَّ ٱلْإِنسَٰنَ ٱلضُّرُّ دَعَانَا لِجَنۢبِهِۦٓ أَوْ قَاعِدًا أَوْ _____ فَلَمَّا كَشَفْنَا عَنْهُ ضُرَّهُۥ مَرَّ كَأَن لَّمْ يَدْعُنَآ إِلَىٰ ضُرٍّ مَّسَّهُۥ كَذَٰلِكَ زُيِّنَ لِلْمُسْرِفِينَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "قَآئِمًا",
          "options": [
            "قَآئِمًا",
            "وَتَحِيَّتُهُمْ",
            "فَسَيَقُولُونَ",
            "يُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "standing"
        },
        {
          "question_id": 204,
          "question": "وَإِذَا مَسَّ ٱلْإِنسَٰنَ ٱلضُّرُّ دَعَانَا لِجَنۢبِهِۦٓ أَوْ قَاعِدًا أَوْ قَآئِمًا _____ كَشَفْنَا عَنْهُ ضُرَّهُۥ مَرَّ كَأَن لَّمْ يَدْعُنَآ إِلَىٰ ضُرٍّ مَّسَّهُۥ كَذَٰلِكَ زُيِّنَ لِلْمُسْرِفِينَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "فَلَمَّا",
          "options": [
            "فِى",
            "لَا",
            "فَلَمَّا",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "But when"
        },
        {
          "question_id": 205,
          "question": "وَإِذَا مَسَّ ٱلْإِنسَٰنَ ٱلضُّرُّ دَعَانَا لِجَنۢبِهِۦٓ أَوْ قَاعِدًا أَوْ قَآئِمًا فَلَمَّا _____ عَنْهُ ضُرَّهُۥ مَرَّ كَأَن لَّمْ يَدْعُنَآ إِلَىٰ ضُرٍّ مَّسَّهُۥ كَذَٰلِكَ زُيِّنَ لِلْمُسْرِفِينَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "كَشَفْنَا",
          "options": [
            "بِمَا",
            "ﱗ",
            "فَٱخْتَلَطَ",
            "كَشَفْنَا"
          ],
          "translation": "We remove"
        },
        {
          "question_id": 206,
          "question": "وَإِذَا مَسَّ ٱلْإِنسَٰنَ ٱلضُّرُّ دَعَانَا لِجَنۢبِهِۦٓ أَوْ قَاعِدًا أَوْ قَآئِمًا فَلَمَّا كَشَفْنَا _____ ضُرَّهُۥ مَرَّ كَأَن لَّمْ يَدْعُنَآ إِلَىٰ ضُرٍّ مَّسَّهُۥ كَذَٰلِكَ زُيِّنَ لِلْمُسْرِفِينَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "عَنْهُ",
          "options": [
            "أَنَّهُمْ",
            "عَنْهُ",
            "أَنجَيْتَنَا",
            "سِتَّةِ"
          ],
          "translation": "from him"
        },
        {
          "question_id": 207,
          "question": "وَإِذَا مَسَّ ٱلْإِنسَٰنَ ٱلضُّرُّ دَعَانَا لِجَنۢبِهِۦٓ أَوْ قَاعِدًا أَوْ قَآئِمًا فَلَمَّا كَشَفْنَا عَنْهُ _____ مَرَّ كَأَن لَّمْ يَدْعُنَآ إِلَىٰ ضُرٍّ مَّسَّهُۥ كَذَٰلِكَ زُيِّنَ لِلْمُسْرِفِينَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "ضُرَّهُۥ",
          "options": [
            "بِمُعْجِزِينَ",
            "ضُرَّهُۥ",
            "مِّنَ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "his affliction"
        },
        {
          "question_id": 208,
          "question": "وَإِذَا مَسَّ ٱلْإِنسَٰنَ ٱلضُّرُّ دَعَانَا لِجَنۢبِهِۦٓ أَوْ قَاعِدًا أَوْ قَآئِمًا فَلَمَّا كَشَفْنَا عَنْهُ ضُرَّهُۥ _____ كَأَن لَّمْ يَدْعُنَآ إِلَىٰ ضُرٍّ مَّسَّهُۥ كَذَٰلِكَ زُيِّنَ لِلْمُسْرِفِينَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "مَرَّ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "أَنتُمْ",
            "مَرَّ",
            "تَتَّبِعَآنِّ"
          ],
          "translation": "he passes on"
        },
        {
          "question_id": 209,
          "question": "وَإِذَا مَسَّ ٱلْإِنسَٰنَ ٱلضُّرُّ دَعَانَا لِجَنۢبِهِۦٓ أَوْ قَاعِدًا أَوْ قَآئِمًا فَلَمَّا كَشَفْنَا عَنْهُ ضُرَّهُۥ مَرَّ _____ لَّمْ يَدْعُنَآ إِلَىٰ ضُرٍّ مَّسَّهُۥ كَذَٰلِكَ زُيِّنَ لِلْمُسْرِفِينَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "كَأَن",
          "options": [
            "سَأَلْتُكُم",
            "كَأَن",
            "مَسَّتْهُمْ",
            "وَرَبِّىٓ"
          ],
          "translation": "as if he"
        },
        {
          "question_id": 210,
          "question": "وَإِذَا مَسَّ ٱلْإِنسَٰنَ ٱلضُّرُّ دَعَانَا لِجَنۢبِهِۦٓ أَوْ قَاعِدًا أَوْ قَآئِمًا فَلَمَّا كَشَفْنَا عَنْهُ ضُرَّهُۥ مَرَّ كَأَن _____ يَدْعُنَآ إِلَىٰ ضُرٍّ مَّسَّهُۥ كَذَٰلِكَ زُيِّنَ لِلْمُسْرِفِينَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "لَّمْ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "تُجْزَوْنَ",
            "فَأَجْمِعُوٓا۟",
            "لَّمْ"
          ],
          "translation": "(had) not"
        },
        {
          "question_id": 211,
          "question": "وَإِذَا مَسَّ ٱلْإِنسَٰنَ ٱلضُّرُّ دَعَانَا لِجَنۢبِهِۦٓ أَوْ قَاعِدًا أَوْ قَآئِمًا فَلَمَّا كَشَفْنَا عَنْهُ ضُرَّهُۥ مَرَّ كَأَن لَّمْ _____ إِلَىٰ ضُرٍّ مَّسَّهُۥ كَذَٰلِكَ زُيِّنَ لِلْمُسْرِفِينَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "يَدْعُنَآ",
          "options": [
            "قَبْلِهِمْ",
            "يَدْعُنَآ",
            "لَا",
            "أَعْبُدُ"
          ],
          "translation": "called Us"
        },
        {
          "question_id": 212,
          "question": "وَإِذَا مَسَّ ٱلْإِنسَٰنَ ٱلضُّرُّ دَعَانَا لِجَنۢبِهِۦٓ أَوْ قَاعِدًا أَوْ قَآئِمًا فَلَمَّا كَشَفْنَا عَنْهُ ضُرَّهُۥ مَرَّ كَأَن لَّمْ يَدْعُنَآ _____ ضُرٍّ مَّسَّهُۥ كَذَٰلِكَ زُيِّنَ لِلْمُسْرِفِينَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "مَرْجِعُهُمْ",
            "نُذِيقُهُمُ",
            "إِلَىٰ",
            "قَدَمَ"
          ],
          "translation": "for"
        },
        {
          "question_id": 213,
          "question": "وَإِذَا مَسَّ ٱلْإِنسَٰنَ ٱلضُّرُّ دَعَانَا لِجَنۢبِهِۦٓ أَوْ قَاعِدًا أَوْ قَآئِمًا فَلَمَّا كَشَفْنَا عَنْهُ ضُرَّهُۥ مَرَّ كَأَن لَّمْ يَدْعُنَآ إِلَىٰ _____ مَّسَّهُۥ كَذَٰلِكَ زُيِّنَ لِلْمُسْرِفِينَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "ضُرٍّ",
          "options": [
            "نَفْعًا",
            "لَا",
            "مَّن",
            "ضُرٍّ"
          ],
          "translation": "(the) affliction"
        },
        {
          "question_id": 214,
          "question": "وَإِذَا مَسَّ ٱلْإِنسَٰنَ ٱلضُّرُّ دَعَانَا لِجَنۢبِهِۦٓ أَوْ قَاعِدًا أَوْ قَآئِمًا فَلَمَّا كَشَفْنَا عَنْهُ ضُرَّهُۥ مَرَّ كَأَن لَّمْ يَدْعُنَآ إِلَىٰ ضُرٍّ _____ كَذَٰلِكَ زُيِّنَ لِلْمُسْرِفِينَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "مَّسَّهُۥ",
          "options": [
            "مَّسَّهُۥ",
            "كُلِّ",
            "ﰐ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(that) touched him"
        },
        {
          "question_id": 215,
          "question": "وَإِذَا مَسَّ ٱلْإِنسَٰنَ ٱلضُّرُّ دَعَانَا لِجَنۢبِهِۦٓ أَوْ قَاعِدًا أَوْ قَآئِمًا فَلَمَّا كَشَفْنَا عَنْهُ ضُرَّهُۥ مَرَّ كَأَن لَّمْ يَدْعُنَآ إِلَىٰ ضُرٍّ مَّسَّهُۥ _____ زُيِّنَ لِلْمُسْرِفِينَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "كَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "كَذَٰلِكَ",
            "وَمَا",
            "ٱلْمُسْرِفِينَ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "Thus"
        },
        {
          "question_id": 216,
          "question": "وَإِذَا مَسَّ ٱلْإِنسَٰنَ ٱلضُّرُّ دَعَانَا لِجَنۢبِهِۦٓ أَوْ قَاعِدًا أَوْ قَآئِمًا فَلَمَّا كَشَفْنَا عَنْهُ ضُرَّهُۥ مَرَّ كَأَن لَّمْ يَدْعُنَآ إِلَىٰ ضُرٍّ مَّسَّهُۥ كَذَٰلِكَ _____ لِلْمُسْرِفِينَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "زُيِّنَ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "وَمَا",
            "فَسَيَقُولُونَ",
            "زُيِّنَ"
          ],
          "translation": "(it) is made fair seeming"
        },
        {
          "question_id": 217,
          "question": "وَإِذَا مَسَّ ٱلْإِنسَٰنَ ٱلضُّرُّ دَعَانَا لِجَنۢبِهِۦٓ أَوْ قَاعِدًا أَوْ قَآئِمًا فَلَمَّا كَشَفْنَا عَنْهُ ضُرَّهُۥ مَرَّ كَأَن لَّمْ يَدْعُنَآ إِلَىٰ ضُرٍّ مَّسَّهُۥ كَذَٰلِكَ زُيِّنَ _____ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "لِلْمُسْرِفِينَ",
          "options": [
            "لِلْمُسْرِفِينَ",
            "قَبْلِكَ",
            "مِّنَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "to the extravagant"
        },
        {
          "question_id": 218,
          "question": "وَإِذَا مَسَّ ٱلْإِنسَٰنَ ٱلضُّرُّ دَعَانَا لِجَنۢبِهِۦٓ أَوْ قَاعِدًا أَوْ قَآئِمًا فَلَمَّا كَشَفْنَا عَنْهُ ضُرَّهُۥ مَرَّ كَأَن لَّمْ يَدْعُنَآ إِلَىٰ ضُرٍّ مَّسَّهُۥ كَذَٰلِكَ زُيِّنَ لِلْمُسْرِفِينَ _____ كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "ﰏ",
            "قُلْ",
            "لَكُمَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 219,
          "question": "وَإِذَا مَسَّ ٱلْإِنسَٰنَ ٱلضُّرُّ دَعَانَا لِجَنۢبِهِۦٓ أَوْ قَاعِدًا أَوْ قَآئِمًا فَلَمَّا كَشَفْنَا عَنْهُ ضُرَّهُۥ مَرَّ كَأَن لَّمْ يَدْعُنَآ إِلَىٰ ضُرٍّ مَّسَّهُۥ كَذَٰلِكَ زُيِّنَ لِلْمُسْرِفِينَ مَا _____ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "تَكُونَنَّ",
            "كَانُوا۟",
            "لَّا",
            "ﱘ"
          ],
          "translation": "they used (to)"
        },
        {
          "question_id": 220,
          "question": "وَإِذَا مَسَّ ٱلْإِنسَٰنَ ٱلضُّرُّ دَعَانَا لِجَنۢبِهِۦٓ أَوْ قَاعِدًا أَوْ قَآئِمًا فَلَمَّا كَشَفْنَا عَنْهُ ضُرَّهُۥ مَرَّ كَأَن لَّمْ يَدْعُنَآ إِلَىٰ ضُرٍّ مَّسَّهُۥ كَذَٰلِكَ زُيِّنَ لِلْمُسْرِفِينَ مَا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "يَعْمَلُونَ",
            "رَّبِّهِۦ",
            "سَٰحِرٍ",
            "يُدَبِّرُ"
          ],
          "translation": "do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "13",
      "ayah_key": "10:13",
      "questions": [
        {
          "question_id": 221,
          "question": "_____ أَهْلَكْنَا ٱلْقُرُونَ مِن قَبْلِكُمْ لَمَّا ظَلَمُوا۟ وَجَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَمَا كَانُوا۟ لِيُؤْمِنُوا۟ كَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْقَوْمَ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "مَا",
            "مَرْجِعُكُمْ",
            "ﰻ"
          ],
          "translation": "And verily"
        },
        {
          "question_id": 222,
          "question": "وَلَقَدْ _____ ٱلْقُرُونَ مِن قَبْلِكُمْ لَمَّا ظَلَمُوا۟ وَجَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَمَا كَانُوا۟ لِيُؤْمِنُوا۟ كَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْقَوْمَ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "أَهْلَكْنَا",
          "options": [
            "عَلَىٰٓ",
            "فِيهَا",
            "ﱏ",
            "أَهْلَكْنَا"
          ],
          "translation": "We destroyed"
        },
        {
          "question_id": 223,
          "question": "وَلَقَدْ أَهْلَكْنَا _____ مِن قَبْلِكُمْ لَمَّا ظَلَمُوا۟ وَجَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَمَا كَانُوا۟ لِيُؤْمِنُوا۟ كَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْقَوْمَ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "ٱلْقُرُونَ",
          "options": [
            "ٱلصُّدُورِ",
            "مِنَ",
            "غَٰفِلُونَ",
            "ٱلْقُرُونَ"
          ],
          "translation": "the generations"
        },
        {
          "question_id": 224,
          "question": "وَلَقَدْ أَهْلَكْنَا ٱلْقُرُونَ _____ قَبْلِكُمْ لَمَّا ظَلَمُوا۟ وَجَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَمَا كَانُوا۟ لِيُؤْمِنُوا۟ كَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْقَوْمَ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "فِرْعَوْنَ",
            "أَنْ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "before you"
        },
        {
          "question_id": 225,
          "question": "وَلَقَدْ أَهْلَكْنَا ٱلْقُرُونَ مِن _____ لَمَّا ظَلَمُوا۟ وَجَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَمَا كَانُوا۟ لِيُؤْمِنُوا۟ كَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْقَوْمَ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "قَبْلِكُمْ",
          "options": [
            "وَإِنَّ",
            "وَإِذَا",
            "فَعَلْتَ",
            "قَبْلِكُمْ"
          ],
          "translation": "before you"
        },
        {
          "question_id": 226,
          "question": "وَلَقَدْ أَهْلَكْنَا ٱلْقُرُونَ مِن قَبْلِكُمْ _____ ظَلَمُوا۟ وَجَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَمَا كَانُوا۟ لِيُؤْمِنُوا۟ كَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْقَوْمَ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "لَمَّا",
          "options": [
            "يُصْلِحُ",
            "لَمَّا",
            "إِلَىٰ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 227,
          "question": "وَلَقَدْ أَهْلَكْنَا ٱلْقُرُونَ مِن قَبْلِكُمْ لَمَّا _____ وَجَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَمَا كَانُوا۟ لِيُؤْمِنُوا۟ كَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْقَوْمَ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "ظَلَمُوا۟",
          "options": [
            "شُرَكَآئِكُم",
            "ظَلَمُوا۟",
            "كَانُوا۟",
            "لَا"
          ],
          "translation": "they wronged"
        },
        {
          "question_id": 228,
          "question": "وَلَقَدْ أَهْلَكْنَا ٱلْقُرُونَ مِن قَبْلِكُمْ لَمَّا ظَلَمُوا۟ _____ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَمَا كَانُوا۟ لِيُؤْمِنُوا۟ كَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْقَوْمَ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "وَجَآءَتْهُمْ",
          "options": [
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "مَن",
            "وَجَآءَتْهُمْ",
            "يُؤْمِنُوا۟"
          ],
          "translation": "and came to them"
        },
        {
          "question_id": 229,
          "question": "وَلَقَدْ أَهْلَكْنَا ٱلْقُرُونَ مِن قَبْلِكُمْ لَمَّا ظَلَمُوا۟ وَجَآءَتْهُمْ _____ بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَمَا كَانُوا۟ لِيُؤْمِنُوا۟ كَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْقَوْمَ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "رُسُلُهُم",
          "options": [
            "وَجْهَكَ",
            "رُسُلَنَا",
            "قَتَرٌ",
            "رُسُلُهُم"
          ],
          "translation": "their Messengers"
        },
        {
          "question_id": 230,
          "question": "وَلَقَدْ أَهْلَكْنَا ٱلْقُرُونَ مِن قَبْلِكُمْ لَمَّا ظَلَمُوا۟ وَجَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم _____ وَمَا كَانُوا۟ لِيُؤْمِنُوا۟ كَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْقَوْمَ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "بِٱلْبَيِّنَٰتِ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ",
            "إِنَّ",
            "كَشَفْنَا"
          ],
          "translation": "with clear proofs"
        },
        {
          "question_id": 231,
          "question": "وَلَقَدْ أَهْلَكْنَا ٱلْقُرُونَ مِن قَبْلِكُمْ لَمَّا ظَلَمُوا۟ وَجَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ _____ كَانُوا۟ لِيُؤْمِنُوا۟ كَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْقَوْمَ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَفَرِحُوا۟",
            "رَبُّكُمُ",
            "وَمَا",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "but not"
        },
        {
          "question_id": 232,
          "question": "وَلَقَدْ أَهْلَكْنَا ٱلْقُرُونَ مِن قَبْلِكُمْ لَمَّا ظَلَمُوا۟ وَجَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَمَا _____ لِيُؤْمِنُوا۟ كَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْقَوْمَ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "ﱞ",
            "عَلَىٰ",
            "لِّقَوْمٍ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "they were"
        },
        {
          "question_id": 233,
          "question": "وَلَقَدْ أَهْلَكْنَا ٱلْقُرُونَ مِن قَبْلِكُمْ لَمَّا ظَلَمُوا۟ وَجَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَمَا كَانُوا۟ _____ كَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْقَوْمَ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "لِيُؤْمِنُوا۟",
          "options": [
            "عِندَ",
            "ٱلسَّيِّـَٔاتِ",
            "لِيُؤْمِنُوا۟",
            "ٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "to believe"
        },
        {
          "question_id": 234,
          "question": "وَلَقَدْ أَهْلَكْنَا ٱلْقُرُونَ مِن قَبْلِكُمْ لَمَّا ظَلَمُوا۟ وَجَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَمَا كَانُوا۟ لِيُؤْمِنُوا۟ _____ نَجْزِى ٱلْقَوْمَ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "كَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "مَّا",
            "تَتَّبِعَآنِّ",
            "ٱللَّهِ",
            "كَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "Thus"
        },
        {
          "question_id": 235,
          "question": "وَلَقَدْ أَهْلَكْنَا ٱلْقُرُونَ مِن قَبْلِكُمْ لَمَّا ظَلَمُوا۟ وَجَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَمَا كَانُوا۟ لِيُؤْمِنُوا۟ كَذَٰلِكَ _____ ٱلْقَوْمَ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "نَجْزِى",
          "options": [
            "لِفَضْلِهِۦ",
            "كُنَّا",
            "نَجْزِى",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "We recompense"
        },
        {
          "question_id": 236,
          "question": "وَلَقَدْ أَهْلَكْنَا ٱلْقُرُونَ مِن قَبْلِكُمْ لَمَّا ظَلَمُوا۟ وَجَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَمَا كَانُوا۟ لِيُؤْمِنُوا۟ كَذَٰلِكَ نَجْزِى _____ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "ٱلْقَوْمَ",
          "options": [
            "يَنتَظِرُونَ",
            "ٱلْقَوْمَ",
            "عَن",
            "ﱟ"
          ],
          "translation": "the people"
        },
        {
          "question_id": 237,
          "question": "وَلَقَدْ أَهْلَكْنَا ٱلْقُرُونَ مِن قَبْلِكُمْ لَمَّا ظَلَمُوا۟ وَجَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَمَا كَانُوا۟ لِيُؤْمِنُوا۟ كَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْقَوْمَ _____",
          "answer": "ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُجْرِمِينَ",
            "لَا",
            "مِن",
            "ظَلَمُوا۟"
          ],
          "translation": "(who are) criminals"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "14",
      "ayah_key": "10:14",
      "questions": [
        {
          "question_id": 238,
          "question": "_____ جَعَلْنَٰكُمْ خَلَٰٓئِفَ فِى ٱلْأَرْضِ مِنۢ بَعْدِهِمْ لِنَنظُرَ كَيْفَ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "فَسْـَٔلِ",
            "يَسْتَـْٔخِرُونَ",
            "تَوَكَّلُوٓا۟",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 239,
          "question": "ثُمَّ _____ خَلَٰٓئِفَ فِى ٱلْأَرْضِ مِنۢ بَعْدِهِمْ لِنَنظُرَ كَيْفَ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "جَعَلْنَٰكُمْ",
          "options": [
            "جَعَلْنَٰكُمْ",
            "دَعْوَىٰهُمْ",
            "مِنْهُ",
            "وَمَلَإِي۟هِۦ"
          ],
          "translation": "We made you"
        },
        {
          "question_id": 240,
          "question": "ثُمَّ جَعَلْنَٰكُمْ _____ فِى ٱلْأَرْضِ مِنۢ بَعْدِهِمْ لِنَنظُرَ كَيْفَ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "خَلَٰٓئِفَ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "خَلَٰٓئِفَ",
            "تَهْدِى",
            "وَجَآءَتْهُمْ"
          ],
          "translation": "successors"
        },
        {
          "question_id": 241,
          "question": "ثُمَّ جَعَلْنَٰكُمْ خَلَٰٓئِفَ _____ ٱلْأَرْضِ مِنۢ بَعْدِهِمْ لِنَنظُرَ كَيْفَ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "يُعَجِّلُ",
            "جَعَلَ",
            "مِن",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 242,
          "question": "ثُمَّ جَعَلْنَٰكُمْ خَلَٰٓئِفَ فِى _____ مِنۢ بَعْدِهِمْ لِنَنظُرَ كَيْفَ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "فَقَالُوا۟",
            "مِمَّآ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 243,
          "question": "ثُمَّ جَعَلْنَٰكُمْ خَلَٰٓئِفَ فِى ٱلْأَرْضِ _____ بَعْدِهِمْ لِنَنظُرَ كَيْفَ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "أَلْقُوا۟",
            "فَلَا",
            "ٱللَّهُ",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "after them"
        },
        {
          "question_id": 244,
          "question": "ثُمَّ جَعَلْنَٰكُمْ خَلَٰٓئِفَ فِى ٱلْأَرْضِ مِنۢ _____ لِنَنظُرَ كَيْفَ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "بَعْدِهِمْ",
          "options": [
            "بَعْدِهِمْ",
            "الٓر",
            "ثُمَّ",
            "عَلَيْهَا"
          ],
          "translation": "after them"
        },
        {
          "question_id": 245,
          "question": "ثُمَّ جَعَلْنَٰكُمْ خَلَٰٓئِفَ فِى ٱلْأَرْضِ مِنۢ بَعْدِهِمْ _____ كَيْفَ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "لِنَنظُرَ",
          "options": [
            "لِنَنظُرَ",
            "يُؤْمِنُوا۟",
            "سُبْحَٰنَكَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "so that We may see"
        },
        {
          "question_id": 246,
          "question": "ثُمَّ جَعَلْنَٰكُمْ خَلَٰٓئِفَ فِى ٱلْأَرْضِ مِنۢ بَعْدِهِمْ لِنَنظُرَ _____ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "كَيْفَ",
          "options": [
            "رَّسُولٌ",
            "ﰩ",
            "يَلْبَثُوٓا۟",
            "كَيْفَ"
          ],
          "translation": "how"
        },
        {
          "question_id": 247,
          "question": "ثُمَّ جَعَلْنَٰكُمْ خَلَٰٓئِفَ فِى ٱلْأَرْضِ مِنۢ بَعْدِهِمْ لِنَنظُرَ كَيْفَ _____",
          "answer": "تَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "كُلُّ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "تَعْمَلُونَ",
            "وَقَدْ"
          ],
          "translation": "you do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "15",
      "ayah_key": "10:15",
      "questions": [
        {
          "question_id": 248,
          "question": "_____ تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَاتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالَ ٱلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَآءَنَا ٱئْتِ بِقُرْءَانٍ غَيْرِ هَٰذَآ أَوْ بَدِّلْهُ قُلْ مَا يَكُونُ لِىٓ أَنْ أُبَدِّلَهُۥ مِن تِلْقَآئِ نَفْسِىٓ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ إِنِّىٓ أَخَافُ إِنْ عَصَيْتُ رَبِّى عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "وَٱلنَّهَارَ",
            "نَفْسٍ",
            "لِنَفْسِهِۦ",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 249,
          "question": "وَإِذَا _____ عَلَيْهِمْ ءَايَاتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالَ ٱلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَآءَنَا ٱئْتِ بِقُرْءَانٍ غَيْرِ هَٰذَآ أَوْ بَدِّلْهُ قُلْ مَا يَكُونُ لِىٓ أَنْ أُبَدِّلَهُۥ مِن تِلْقَآئِ نَفْسِىٓ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ إِنِّىٓ أَخَافُ إِنْ عَصَيْتُ رَبِّى عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "تُتْلَىٰ",
          "options": [
            "إِذَا",
            "مِمَّا",
            "تُتْلَىٰ",
            "عَاصِمٍ"
          ],
          "translation": "are recited"
        },
        {
          "question_id": 250,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ _____ ءَايَاتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالَ ٱلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَآءَنَا ٱئْتِ بِقُرْءَانٍ غَيْرِ هَٰذَآ أَوْ بَدِّلْهُ قُلْ مَا يَكُونُ لِىٓ أَنْ أُبَدِّلَهُۥ مِن تِلْقَآئِ نَفْسِىٓ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ إِنِّىٓ أَخَافُ إِنْ عَصَيْتُ رَبِّى عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "ﱏ",
            "وَٱللَّهُ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "ٱلْحَىِّ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 251,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ _____ بَيِّنَٰتٍ قَالَ ٱلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَآءَنَا ٱئْتِ بِقُرْءَانٍ غَيْرِ هَٰذَآ أَوْ بَدِّلْهُ قُلْ مَا يَكُونُ لِىٓ أَنْ أُبَدِّلَهُۥ مِن تِلْقَآئِ نَفْسِىٓ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ إِنِّىٓ أَخَافُ إِنْ عَصَيْتُ رَبِّى عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "ءَايَاتُنَا",
          "options": [
            "ءَايَاتُنَا",
            "جَآءَهُمُ",
            "وُجُوهُهُمْ",
            "وَقَدَّرَهُۥ"
          ],
          "translation": "Our Verses"
        },
        {
          "question_id": 252,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَاتُنَا _____ قَالَ ٱلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَآءَنَا ٱئْتِ بِقُرْءَانٍ غَيْرِ هَٰذَآ أَوْ بَدِّلْهُ قُلْ مَا يَكُونُ لِىٓ أَنْ أُبَدِّلَهُۥ مِن تِلْقَآئِ نَفْسِىٓ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ إِنِّىٓ أَخَافُ إِنْ عَصَيْتُ رَبِّى عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "بَيِّنَٰتٍ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ٱللَّهِ",
            "بَيِّنَٰتٍ",
            "مِنْهُ"
          ],
          "translation": "(as) clear proofs"
        },
        {
          "question_id": 253,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَاتُنَا بَيِّنَٰتٍ _____ ٱلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَآءَنَا ٱئْتِ بِقُرْءَانٍ غَيْرِ هَٰذَآ أَوْ بَدِّلْهُ قُلْ مَا يَكُونُ لِىٓ أَنْ أُبَدِّلَهُۥ مِن تِلْقَآئِ نَفْسِىٓ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ إِنِّىٓ أَخَافُ إِنْ عَصَيْتُ رَبِّى عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَوْمَ",
            "فِيهَا",
            "كَذَّبَ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "said"
        },
        {
          "question_id": 254,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَاتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالَ _____ لَا يَرْجُونَ لِقَآءَنَا ٱئْتِ بِقُرْءَانٍ غَيْرِ هَٰذَآ أَوْ بَدِّلْهُ قُلْ مَا يَكُونُ لِىٓ أَنْ أُبَدِّلَهُۥ مِن تِلْقَآئِ نَفْسِىٓ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ إِنِّىٓ أَخَافُ إِنْ عَصَيْتُ رَبِّى عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "مَّسَّهُۥ",
            "فِى",
            "رَبِّكَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 255,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَاتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالَ ٱلَّذِينَ _____ يَرْجُونَ لِقَآءَنَا ٱئْتِ بِقُرْءَانٍ غَيْرِ هَٰذَآ أَوْ بَدِّلْهُ قُلْ مَا يَكُونُ لِىٓ أَنْ أُبَدِّلَهُۥ مِن تِلْقَآئِ نَفْسِىٓ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ إِنِّىٓ أَخَافُ إِنْ عَصَيْتُ رَبِّى عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "إِلَّا",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "ٱلشَّمْسَ"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 256,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَاتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالَ ٱلَّذِينَ لَا _____ لِقَآءَنَا ٱئْتِ بِقُرْءَانٍ غَيْرِ هَٰذَآ أَوْ بَدِّلْهُ قُلْ مَا يَكُونُ لِىٓ أَنْ أُبَدِّلَهُۥ مِن تِلْقَآئِ نَفْسِىٓ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ إِنِّىٓ أَخَافُ إِنْ عَصَيْتُ رَبِّى عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "يَرْجُونَ",
          "options": [
            "يَرْجُونَ",
            "أَجَلٌ",
            "رَّسُولٌ",
            "عَاصِفٌ"
          ],
          "translation": "hope"
        },
        {
          "question_id": 257,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَاتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالَ ٱلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ _____ ٱئْتِ بِقُرْءَانٍ غَيْرِ هَٰذَآ أَوْ بَدِّلْهُ قُلْ مَا يَكُونُ لِىٓ أَنْ أُبَدِّلَهُۥ مِن تِلْقَآئِ نَفْسِىٓ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ إِنِّىٓ أَخَافُ إِنْ عَصَيْتُ رَبِّى عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "لِقَآءَنَا",
          "options": [
            "لِقَآءَنَا",
            "فِى",
            "ﱛ",
            "ٱلْغَيْبُ"
          ],
          "translation": "(for the) meeting (with) Us"
        },
        {
          "question_id": 258,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَاتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالَ ٱلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَآءَنَا _____ بِقُرْءَانٍ غَيْرِ هَٰذَآ أَوْ بَدِّلْهُ قُلْ مَا يَكُونُ لِىٓ أَنْ أُبَدِّلَهُۥ مِن تِلْقَآئِ نَفْسِىٓ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ إِنِّىٓ أَخَافُ إِنْ عَصَيْتُ رَبِّى عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "ٱئْتِ",
          "options": [
            "ءَآللَّهُ",
            "كَانُوا۟",
            "لَا",
            "ٱئْتِ"
          ],
          "translation": "Bring us"
        },
        {
          "question_id": 259,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَاتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالَ ٱلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَآءَنَا ٱئْتِ _____ غَيْرِ هَٰذَآ أَوْ بَدِّلْهُ قُلْ مَا يَكُونُ لِىٓ أَنْ أُبَدِّلَهُۥ مِن تِلْقَآئِ نَفْسِىٓ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ إِنِّىٓ أَخَافُ إِنْ عَصَيْتُ رَبِّى عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "بِقُرْءَانٍ",
          "options": [
            "خَلَقَ",
            "بِقُرْءَانٍ",
            "مِّنَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "a Quran"
        },
        {
          "question_id": 260,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَاتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالَ ٱلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَآءَنَا ٱئْتِ بِقُرْءَانٍ _____ هَٰذَآ أَوْ بَدِّلْهُ قُلْ مَا يَكُونُ لِىٓ أَنْ أُبَدِّلَهُۥ مِن تِلْقَآئِ نَفْسِىٓ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ إِنِّىٓ أَخَافُ إِنْ عَصَيْتُ رَبِّى عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "غَيْرِ",
          "options": [
            "قُلِ",
            "عَذَابُهُۥ",
            "رَبُّكُمُ",
            "غَيْرِ"
          ],
          "translation": "other (than)"
        },
        {
          "question_id": 261,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَاتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالَ ٱلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَآءَنَا ٱئْتِ بِقُرْءَانٍ غَيْرِ _____ أَوْ بَدِّلْهُ قُلْ مَا يَكُونُ لِىٓ أَنْ أُبَدِّلَهُۥ مِن تِلْقَآئِ نَفْسِىٓ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ إِنِّىٓ أَخَافُ إِنْ عَصَيْتُ رَبِّى عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "هَٰذَآ",
          "options": [
            "يَتَفَكَّرُونَ",
            "عَلَى",
            "يَفْعَلُونَ",
            "هَٰذَآ"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 262,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَاتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالَ ٱلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَآءَنَا ٱئْتِ بِقُرْءَانٍ غَيْرِ هَٰذَآ _____ بَدِّلْهُ قُلْ مَا يَكُونُ لِىٓ أَنْ أُبَدِّلَهُۥ مِن تِلْقَآئِ نَفْسِىٓ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ إِنِّىٓ أَخَافُ إِنْ عَصَيْتُ رَبِّى عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "قُضِىَ",
            "يَرْجُونَ",
            "يَنفَعُهُمْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 263,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَاتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالَ ٱلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَآءَنَا ٱئْتِ بِقُرْءَانٍ غَيْرِ هَٰذَآ أَوْ _____ قُلْ مَا يَكُونُ لِىٓ أَنْ أُبَدِّلَهُۥ مِن تِلْقَآئِ نَفْسِىٓ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ إِنِّىٓ أَخَافُ إِنْ عَصَيْتُ رَبِّى عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "بَدِّلْهُ",
          "options": [
            "لَهُم",
            "شَآءَ",
            "بَدِّلْهُ",
            "مَّآ"
          ],
          "translation": "change it"
        },
        {
          "question_id": 264,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَاتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالَ ٱلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَآءَنَا ٱئْتِ بِقُرْءَانٍ غَيْرِ هَٰذَآ أَوْ بَدِّلْهُ _____ مَا يَكُونُ لِىٓ أَنْ أُبَدِّلَهُۥ مِن تِلْقَآئِ نَفْسِىٓ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ إِنِّىٓ أَخَافُ إِنْ عَصَيْتُ رَبِّى عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "وَتَذْكِيرِى",
            "كَفَرُوا۟",
            "قُلْ",
            "أَكْثَرُهُمْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 265,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَاتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالَ ٱلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَآءَنَا ٱئْتِ بِقُرْءَانٍ غَيْرِ هَٰذَآ أَوْ بَدِّلْهُ قُلْ _____ يَكُونُ لِىٓ أَنْ أُبَدِّلَهُۥ مِن تِلْقَآئِ نَفْسِىٓ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ إِنِّىٓ أَخَافُ إِنْ عَصَيْتُ رَبِّى عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "لِقَوْمٍ",
            "رُسُلًا",
            "عَلَى",
            "مَا"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 266,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَاتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالَ ٱلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَآءَنَا ٱئْتِ بِقُرْءَانٍ غَيْرِ هَٰذَآ أَوْ بَدِّلْهُ قُلْ مَا _____ لِىٓ أَنْ أُبَدِّلَهُۥ مِن تِلْقَآئِ نَفْسِىٓ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ إِنِّىٓ أَخَافُ إِنْ عَصَيْتُ رَبِّى عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "يَكُونُ",
          "options": [
            "يَكُونُ",
            "تَوَكَّلْتُ",
            "ٱلْحَىِّ",
            "إِلَيْكَ"
          ],
          "translation": "(it) is"
        },
        {
          "question_id": 267,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَاتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالَ ٱلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَآءَنَا ٱئْتِ بِقُرْءَانٍ غَيْرِ هَٰذَآ أَوْ بَدِّلْهُ قُلْ مَا يَكُونُ _____ أَنْ أُبَدِّلَهُۥ مِن تِلْقَآئِ نَفْسِىٓ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ إِنِّىٓ أَخَافُ إِنْ عَصَيْتُ رَبِّى عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "لِىٓ",
          "options": [
            "يَرْجُونَ",
            "ﰛ",
            "فَلَا",
            "لِىٓ"
          ],
          "translation": "for me"
        },
        {
          "question_id": 268,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَاتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالَ ٱلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَآءَنَا ٱئْتِ بِقُرْءَانٍ غَيْرِ هَٰذَآ أَوْ بَدِّلْهُ قُلْ مَا يَكُونُ لِىٓ _____ أُبَدِّلَهُۥ مِن تِلْقَآئِ نَفْسِىٓ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ إِنِّىٓ أَخَافُ إِنْ عَصَيْتُ رَبِّى عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "أَنْ",
          "options": [
            "فَتَكُونَ",
            "عَلَى",
            "أَنْ",
            "أَمْرُكُمْ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 269,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَاتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالَ ٱلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَآءَنَا ٱئْتِ بِقُرْءَانٍ غَيْرِ هَٰذَآ أَوْ بَدِّلْهُ قُلْ مَا يَكُونُ لِىٓ أَنْ _____ مِن تِلْقَآئِ نَفْسِىٓ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ إِنِّىٓ أَخَافُ إِنْ عَصَيْتُ رَبِّى عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "أُبَدِّلَهُۥ",
          "options": [
            "بِسُورَةٍ",
            "أُبَدِّلَهُۥ",
            "وَلَا",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "I change it"
        },
        {
          "question_id": 270,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَاتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالَ ٱلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَآءَنَا ٱئْتِ بِقُرْءَانٍ غَيْرِ هَٰذَآ أَوْ بَدِّلْهُ قُلْ مَا يَكُونُ لِىٓ أَنْ أُبَدِّلَهُۥ _____ تِلْقَآئِ نَفْسِىٓ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ إِنِّىٓ أَخَافُ إِنْ عَصَيْتُ رَبِّى عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مَا",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "مِن",
            "يُدَبِّرُ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 271,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَاتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالَ ٱلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَآءَنَا ٱئْتِ بِقُرْءَانٍ غَيْرِ هَٰذَآ أَوْ بَدِّلْهُ قُلْ مَا يَكُونُ لِىٓ أَنْ أُبَدِّلَهُۥ مِن _____ نَفْسِىٓ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ إِنِّىٓ أَخَافُ إِنْ عَصَيْتُ رَبِّى عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "تِلْقَآئِ",
          "options": [
            "بِوَكِيلٍ",
            "وَلَوْ",
            "يَتَّبِعُ",
            "تِلْقَآئِ"
          ],
          "translation": "my own accord"
        },
        {
          "question_id": 272,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَاتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالَ ٱلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَآءَنَا ٱئْتِ بِقُرْءَانٍ غَيْرِ هَٰذَآ أَوْ بَدِّلْهُ قُلْ مَا يَكُونُ لِىٓ أَنْ أُبَدِّلَهُۥ مِن تِلْقَآئِ _____ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ إِنِّىٓ أَخَافُ إِنْ عَصَيْتُ رَبِّى عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "نَفْسِىٓ",
          "options": [
            "نَفْسِىٓ",
            "خَلَقَ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "my own accord"
        },
        {
          "question_id": 273,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَاتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالَ ٱلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَآءَنَا ٱئْتِ بِقُرْءَانٍ غَيْرِ هَٰذَآ أَوْ بَدِّلْهُ قُلْ مَا يَكُونُ لِىٓ أَنْ أُبَدِّلَهُۥ مِن تِلْقَآئِ نَفْسِىٓ _____ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ إِنِّىٓ أَخَافُ إِنْ عَصَيْتُ رَبِّى عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "بِٱلْقِسْطِ",
            "ﰻ",
            "إِنْ",
            "ٱلْكِبْرِيَآءُ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 274,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَاتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالَ ٱلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَآءَنَا ٱئْتِ بِقُرْءَانٍ غَيْرِ هَٰذَآ أَوْ بَدِّلْهُ قُلْ مَا يَكُونُ لِىٓ أَنْ أُبَدِّلَهُۥ مِن تِلْقَآئِ نَفْسِىٓ إِنْ _____ إِلَّا مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ إِنِّىٓ أَخَافُ إِنْ عَصَيْتُ رَبِّى عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "أَتَّبِعُ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "ٱلْبَحْرَ",
            "أَتَّبِعُ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "I follow"
        },
        {
          "question_id": 275,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَاتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالَ ٱلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَآءَنَا ٱئْتِ بِقُرْءَانٍ غَيْرِ هَٰذَآ أَوْ بَدِّلْهُ قُلْ مَا يَكُونُ لِىٓ أَنْ أُبَدِّلَهُۥ مِن تِلْقَآئِ نَفْسِىٓ إِنْ أَتَّبِعُ _____ مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ إِنِّىٓ أَخَافُ إِنْ عَصَيْتُ رَبِّى عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ٱلْحَقُّ",
            "يَوْمَ",
            "إِلَّا",
            "بَعْضَ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 276,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَاتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالَ ٱلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَآءَنَا ٱئْتِ بِقُرْءَانٍ غَيْرِ هَٰذَآ أَوْ بَدِّلْهُ قُلْ مَا يَكُونُ لِىٓ أَنْ أُبَدِّلَهُۥ مِن تِلْقَآئِ نَفْسِىٓ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا _____ يُوحَىٰٓ إِلَىَّ إِنِّىٓ أَخَافُ إِنْ عَصَيْتُ رَبِّى عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ٱلشَّدِيدَ",
            "ٱللَّهِ",
            "تَكُونَنَّ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 277,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَاتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالَ ٱلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَآءَنَا ٱئْتِ بِقُرْءَانٍ غَيْرِ هَٰذَآ أَوْ بَدِّلْهُ قُلْ مَا يَكُونُ لِىٓ أَنْ أُبَدِّلَهُۥ مِن تِلْقَآئِ نَفْسِىٓ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا _____ إِلَىَّ إِنِّىٓ أَخَافُ إِنْ عَصَيْتُ رَبِّى عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "يُوحَىٰٓ",
          "options": [
            "يُوحَىٰٓ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "تُصْرَفُونَ"
          ],
          "translation": "is revealed"
        },
        {
          "question_id": 278,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَاتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالَ ٱلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَآءَنَا ٱئْتِ بِقُرْءَانٍ غَيْرِ هَٰذَآ أَوْ بَدِّلْهُ قُلْ مَا يَكُونُ لِىٓ أَنْ أُبَدِّلَهُۥ مِن تِلْقَآئِ نَفْسِىٓ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰٓ _____ إِنِّىٓ أَخَافُ إِنْ عَصَيْتُ رَبِّى عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "إِلَىَّ",
          "options": [
            "وَمَلَإِي۟هِۦ",
            "بِهَا",
            "إِلَىَّ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "to me"
        },
        {
          "question_id": 279,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَاتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالَ ٱلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَآءَنَا ٱئْتِ بِقُرْءَانٍ غَيْرِ هَٰذَآ أَوْ بَدِّلْهُ قُلْ مَا يَكُونُ لِىٓ أَنْ أُبَدِّلَهُۥ مِن تِلْقَآئِ نَفْسِىٓ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ _____ أَخَافُ إِنْ عَصَيْتُ رَبِّى عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "إِنِّىٓ",
          "options": [
            "ٱلْخَلْقَ",
            "أَوْلِيَآءَ",
            "إِنِّىٓ",
            "قَدْ"
          ],
          "translation": "Indeed, I"
        },
        {
          "question_id": 280,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَاتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالَ ٱلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَآءَنَا ٱئْتِ بِقُرْءَانٍ غَيْرِ هَٰذَآ أَوْ بَدِّلْهُ قُلْ مَا يَكُونُ لِىٓ أَنْ أُبَدِّلَهُۥ مِن تِلْقَآئِ نَفْسِىٓ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ إِنِّىٓ _____ إِنْ عَصَيْتُ رَبِّى عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "أَخَافُ",
          "options": [
            "فِى",
            "هُوَ",
            "أَخَافُ",
            "أَمْرَكُمْ"
          ],
          "translation": "[I] fear"
        },
        {
          "question_id": 281,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَاتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالَ ٱلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَآءَنَا ٱئْتِ بِقُرْءَانٍ غَيْرِ هَٰذَآ أَوْ بَدِّلْهُ قُلْ مَا يَكُونُ لِىٓ أَنْ أُبَدِّلَهُۥ مِن تِلْقَآئِ نَفْسِىٓ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ إِنِّىٓ أَخَافُ _____ عَصَيْتُ رَبِّى عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "جَآءَهُمُ",
            "فَٱنتَظِرُوٓا۟",
            "إِنْ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 282,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَاتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالَ ٱلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَآءَنَا ٱئْتِ بِقُرْءَانٍ غَيْرِ هَٰذَآ أَوْ بَدِّلْهُ قُلْ مَا يَكُونُ لِىٓ أَنْ أُبَدِّلَهُۥ مِن تِلْقَآئِ نَفْسِىٓ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ إِنِّىٓ أَخَافُ إِنْ _____ رَبِّى عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "عَصَيْتُ",
          "options": [
            "لَا",
            "عَصَيْتُ",
            "لَّا",
            "حَتَّىٰ"
          ],
          "translation": "I were to disobey"
        },
        {
          "question_id": 283,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَاتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالَ ٱلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَآءَنَا ٱئْتِ بِقُرْءَانٍ غَيْرِ هَٰذَآ أَوْ بَدِّلْهُ قُلْ مَا يَكُونُ لِىٓ أَنْ أُبَدِّلَهُۥ مِن تِلْقَآئِ نَفْسِىٓ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ إِنِّىٓ أَخَافُ إِنْ عَصَيْتُ _____ عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "رَبِّى",
          "options": [
            "رَبِّى",
            "لِلَّهِ",
            "الٓر",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "my Lord"
        },
        {
          "question_id": 284,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَاتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالَ ٱلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَآءَنَا ٱئْتِ بِقُرْءَانٍ غَيْرِ هَٰذَآ أَوْ بَدِّلْهُ قُلْ مَا يَكُونُ لِىٓ أَنْ أُبَدِّلَهُۥ مِن تِلْقَآئِ نَفْسِىٓ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ إِنِّىٓ أَخَافُ إِنْ عَصَيْتُ رَبِّى _____ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "عَذَابَ",
          "options": [
            "يَمْلِكُ",
            "عَذَابَ",
            "وَجُنُودُهُۥ",
            "الٓر"
          ],
          "translation": "(the) punishment"
        },
        {
          "question_id": 285,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَاتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالَ ٱلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَآءَنَا ٱئْتِ بِقُرْءَانٍ غَيْرِ هَٰذَآ أَوْ بَدِّلْهُ قُلْ مَا يَكُونُ لِىٓ أَنْ أُبَدِّلَهُۥ مِن تِلْقَآئِ نَفْسِىٓ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ إِنِّىٓ أَخَافُ إِنْ عَصَيْتُ رَبِّى عَذَابَ _____ عَظِيمٍ",
          "answer": "يَوْمٍ",
          "options": [
            "يَوْمٍ",
            "ٱلْحَكِيمِ",
            "مِنَ",
            "ٱلْخِزْىِ"
          ],
          "translation": "(of) a Day"
        },
        {
          "question_id": 286,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَاتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالَ ٱلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَآءَنَا ٱئْتِ بِقُرْءَانٍ غَيْرِ هَٰذَآ أَوْ بَدِّلْهُ قُلْ مَا يَكُونُ لِىٓ أَنْ أُبَدِّلَهُۥ مِن تِلْقَآئِ نَفْسِىٓ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ إِنِّىٓ أَخَافُ إِنْ عَصَيْتُ رَبِّى عَذَابَ يَوْمٍ _____",
          "answer": "عَظِيمٍ",
          "options": [
            "عَظِيمٍ",
            "وَإِنْ",
            "رَجُلٍ",
            "ظَلَمُوا۟"
          ],
          "translation": "Great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "16",
      "ayah_key": "10:16",
      "questions": [
        {
          "question_id": 287,
          "question": "_____ لَّوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَا تَلَوْتُهُۥ عَلَيْكُمْ وَلَآ أَدْرَىٰكُم بِهِۦ فَقَدْ لَبِثْتُ فِيكُمْ عُمُرًا مِّن قَبْلِهِۦٓ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "قُل",
          "options": [
            "قُل",
            "عَلَى",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "ٱلْغَرَقُ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 288,
          "question": "قُل _____ شَآءَ ٱللَّهُ مَا تَلَوْتُهُۥ عَلَيْكُمْ وَلَآ أَدْرَىٰكُم بِهِۦ فَقَدْ لَبِثْتُ فِيكُمْ عُمُرًا مِّن قَبْلِهِۦٓ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "لَّوْ",
          "options": [
            "لَّوْ",
            "خَلَقَ",
            "وَلَا",
            "فَلْيَفْرَحُوا۟"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 289,
          "question": "قُل لَّوْ _____ ٱللَّهُ مَا تَلَوْتُهُۥ عَلَيْكُمْ وَلَآ أَدْرَىٰكُم بِهِۦ فَقَدْ لَبِثْتُ فِيكُمْ عُمُرًا مِّن قَبْلِهِۦٓ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "شَآءَ",
          "options": [
            "ٱلْمُنتَظِرِينَ",
            "شَآءَ",
            "كَانُوا۟",
            "ﰞ"
          ],
          "translation": "(had) willed"
        },
        {
          "question_id": 290,
          "question": "قُل لَّوْ شَآءَ _____ مَا تَلَوْتُهُۥ عَلَيْكُمْ وَلَآ أَدْرَىٰكُم بِهِۦ فَقَدْ لَبِثْتُ فِيكُمْ عُمُرًا مِّن قَبْلِهِۦٓ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "شَآءَ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 291,
          "question": "قُل لَّوْ شَآءَ ٱللَّهُ _____ تَلَوْتُهُۥ عَلَيْكُمْ وَلَآ أَدْرَىٰكُم بِهِۦ فَقَدْ لَبِثْتُ فِيكُمْ عُمُرًا مِّن قَبْلِهِۦٓ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "أَنجَىٰهُمْ",
            "بَيِّنَٰتٍ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 292,
          "question": "قُل لَّوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَا _____ عَلَيْكُمْ وَلَآ أَدْرَىٰكُم بِهِۦ فَقَدْ لَبِثْتُ فِيكُمْ عُمُرًا مِّن قَبْلِهِۦٓ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "تَلَوْتُهُۥ",
          "options": [
            "لِّقَوْمٍ",
            "عَٰقِبَةُ",
            "بَلْ",
            "تَلَوْتُهُۥ"
          ],
          "translation": "I (would) have recited it"
        },
        {
          "question_id": 293,
          "question": "قُل لَّوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَا تَلَوْتُهُۥ _____ وَلَآ أَدْرَىٰكُم بِهِۦ فَقَدْ لَبِثْتُ فِيكُمْ عُمُرًا مِّن قَبْلِهِۦٓ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "عَلَيْكُمْ",
          "options": [
            "لِكَلِمَٰتِ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "نَفْسٍ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 294,
          "question": "قُل لَّوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَا تَلَوْتُهُۥ عَلَيْكُمْ _____ أَدْرَىٰكُم بِهِۦ فَقَدْ لَبِثْتُ فِيكُمْ عُمُرًا مِّن قَبْلِهِۦٓ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "وَلَآ",
          "options": [
            "وَٱلْبَحْرِ",
            "ٱلْمُفْسِدِينَ",
            "يَظْلِمُ",
            "وَلَآ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 295,
          "question": "قُل لَّوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَا تَلَوْتُهُۥ عَلَيْكُمْ وَلَآ _____ بِهِۦ فَقَدْ لَبِثْتُ فِيكُمْ عُمُرًا مِّن قَبْلِهِۦٓ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "أَدْرَىٰكُم",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "أُبَدِّلَهُۥ",
            "أَدْرَىٰكُم",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "He (would) have made it known to you"
        },
        {
          "question_id": 296,
          "question": "قُل لَّوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَا تَلَوْتُهُۥ عَلَيْكُمْ وَلَآ أَدْرَىٰكُم _____ فَقَدْ لَبِثْتُ فِيكُمْ عُمُرًا مِّن قَبْلِهِۦٓ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "بِمَا",
            "ذِلَّةٌ",
            "قَرْيَةٌ"
          ],
          "translation": "He (would) have made it known to you"
        },
        {
          "question_id": 297,
          "question": "قُل لَّوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَا تَلَوْتُهُۥ عَلَيْكُمْ وَلَآ أَدْرَىٰكُم بِهِۦ _____ لَبِثْتُ فِيكُمْ عُمُرًا مِّن قَبْلِهِۦٓ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "فَقَدْ",
          "options": [
            "فَقَدْ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "ﱒ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "Verily"
        },
        {
          "question_id": 298,
          "question": "قُل لَّوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَا تَلَوْتُهُۥ عَلَيْكُمْ وَلَآ أَدْرَىٰكُم بِهِۦ فَقَدْ _____ فِيكُمْ عُمُرًا مِّن قَبْلِهِۦٓ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "لَبِثْتُ",
          "options": [
            "وَكَانُوا۟",
            "لَبِثْتُ",
            "نَجْزِى",
            "أُبَدِّلَهُۥ"
          ],
          "translation": "I have stayed"
        },
        {
          "question_id": 299,
          "question": "قُل لَّوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَا تَلَوْتُهُۥ عَلَيْكُمْ وَلَآ أَدْرَىٰكُم بِهِۦ فَقَدْ لَبِثْتُ _____ عُمُرًا مِّن قَبْلِهِۦٓ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "فِيكُمْ",
          "options": [
            "ضَرًّا",
            "بِٱلْقِسْطِ",
            "ﰨ",
            "فِيكُمْ"
          ],
          "translation": "among you"
        },
        {
          "question_id": 300,
          "question": "قُل لَّوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَا تَلَوْتُهُۥ عَلَيْكُمْ وَلَآ أَدْرَىٰكُم بِهِۦ فَقَدْ لَبِثْتُ فِيكُمْ _____ مِّن قَبْلِهِۦٓ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "عُمُرًا",
          "options": [
            "عُمُرًا",
            "ﱅ",
            "بِمِثْلِهَا",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "a lifetime"
        },
        {
          "question_id": 301,
          "question": "قُل لَّوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَا تَلَوْتُهُۥ عَلَيْكُمْ وَلَآ أَدْرَىٰكُم بِهِۦ فَقَدْ لَبِثْتُ فِيكُمْ عُمُرًا _____ قَبْلِهِۦٓ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "لِكَلِمَٰتِ",
            "تَكْسِبُونَ",
            "فَأْتُوا۟",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "before it"
        },
        {
          "question_id": 302,
          "question": "قُل لَّوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَا تَلَوْتُهُۥ عَلَيْكُمْ وَلَآ أَدْرَىٰكُم بِهِۦ فَقَدْ لَبِثْتُ فِيكُمْ عُمُرًا مِّن _____ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "قَبْلِهِۦٓ",
          "options": [
            "وَعَذَابٌ",
            "رَّبِّكُمْ",
            "قَبْلِهِۦٓ",
            "وَيَجْعَلُ"
          ],
          "translation": "before it"
        },
        {
          "question_id": 303,
          "question": "قُل لَّوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَا تَلَوْتُهُۥ عَلَيْكُمْ وَلَآ أَدْرَىٰكُم بِهِۦ فَقَدْ لَبِثْتُ فِيكُمْ عُمُرًا مِّن قَبْلِهِۦٓ _____ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "أَفَلَا",
          "options": [
            "أَفَلَا",
            "ٱللَّهِ",
            "إِذًا",
            "شُفَعَٰٓؤُنَا"
          ],
          "translation": "Then will not"
        },
        {
          "question_id": 304,
          "question": "قُل لَّوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَا تَلَوْتُهُۥ عَلَيْكُمْ وَلَآ أَدْرَىٰكُم بِهِۦ فَقَدْ لَبِثْتُ فِيكُمْ عُمُرًا مِّن قَبْلِهِۦٓ أَفَلَا _____",
          "answer": "تَعْقِلُونَ",
          "options": [
            "ٱلْكَذِبَ",
            "تَعْقِلُونَ",
            "عَلَيْهِ",
            "لِكُلِّ"
          ],
          "translation": "you use reason"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "17",
      "ayah_key": "10:17",
      "questions": [
        {
          "question_id": 305,
          "question": "_____ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِهِۦٓ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "answer": "فَمَنْ",
          "options": [
            "فَمَنْ",
            "أَنجَىٰهُمْ",
            "ءَامَنتُ",
            "أَنْ"
          ],
          "translation": "So who"
        },
        {
          "question_id": 306,
          "question": "فَمَنْ _____ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِهِۦٓ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "answer": "أَظْلَمُ",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "ﰴ",
            "يَخْتَلِفُونَ",
            "أَظْلَمُ"
          ],
          "translation": "(is) more wrong"
        },
        {
          "question_id": 307,
          "question": "فَمَنْ أَظْلَمُ _____ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِهِۦٓ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "answer": "مِمَّنِ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "لَا",
            "مِمَّنِ",
            "عَن"
          ],
          "translation": "than he who"
        },
        {
          "question_id": 308,
          "question": "فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ _____ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِهِۦٓ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "answer": "ٱفْتَرَىٰ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ٱفْتَرَىٰ",
            "مَا",
            "ٱلنَّاسَ"
          ],
          "translation": "invents"
        },
        {
          "question_id": 309,
          "question": "فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ _____ ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِهِۦٓ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "نَحْنُ",
            "ٱلْحَىَّ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "against"
        },
        {
          "question_id": 310,
          "question": "فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى _____ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِهِۦٓ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱلنَّدَامَةَ",
            "ٱللَّهِ",
            "فَجَآءُوهُم",
            "لِقَوْمِهِۦ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 311,
          "question": "فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ _____ أَوْ كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِهِۦٓ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "answer": "كَذِبًا",
          "options": [
            "كَذِبًا",
            "إِذَا",
            "أَنْ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "a lie"
        },
        {
          "question_id": 312,
          "question": "فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا _____ كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِهِۦٓ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "بِرِيحٍ",
            "ضُرَّهُۥ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 313,
          "question": "فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ _____ بِـَٔايَٰتِهِۦٓ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "answer": "كَذَّبَ",
          "options": [
            "وَشُرَكَآؤُكُمْ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "كَذَّبَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "denies"
        },
        {
          "question_id": 314,
          "question": "فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ _____ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِهِۦٓ",
          "options": [
            "وَإِنَّ",
            "ضَلَّ",
            "بِـَٔايَٰتِهِۦٓ",
            "وَلَٰكِنَّ"
          ],
          "translation": "His Signs"
        },
        {
          "question_id": 315,
          "question": "فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِهِۦٓ _____ لَا يُفْلِحُ ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "سَاعَةً",
            "يَهْتَدِى",
            "إِنَّهُۥ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 316,
          "question": "فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِهِۦٓ إِنَّهُۥ _____ يُفْلِحُ ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "يَٰقَوْمِ",
            "يَبْغُونَ",
            "كَانَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 317,
          "question": "فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِهِۦٓ إِنَّهُۥ لَا _____ ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "answer": "يُفْلِحُ",
          "options": [
            "مِّثْلِهِۦ",
            "وَعَذَابٌ",
            "يُفْلِحُ",
            "قَدْ"
          ],
          "translation": "will succeed"
        },
        {
          "question_id": 318,
          "question": "فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِهِۦٓ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ _____",
          "answer": "ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "بِهَٰذَآ",
            "ٱلْمُجْرِمُونَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "the criminals"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "18",
      "ayah_key": "10:18",
      "questions": [
        {
          "question_id": 319,
          "question": "_____ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَضُرُّهُمْ وَلَا يَنفَعُهُمْ وَيَقُولُونَ هَٰٓؤُلَآءِ شُفَعَٰٓؤُنَا عِندَ ٱللَّهِ قُلْ أَتُنَبِّـُٔونَ ٱللَّهَ بِمَا لَا يَعْلَمُ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "وَيَعْبُدُونَ",
          "options": [
            "قَوْمًا",
            "كَيْفَ",
            "وَيَعْبُدُونَ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا"
          ],
          "translation": "And they worship"
        },
        {
          "question_id": 320,
          "question": "وَيَعْبُدُونَ _____ دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَضُرُّهُمْ وَلَا يَنفَعُهُمْ وَيَقُولُونَ هَٰٓؤُلَآءِ شُفَعَٰٓؤُنَا عِندَ ٱللَّهِ قُلْ أَتُنَبِّـُٔونَ ٱللَّهَ بِمَا لَا يَعْلَمُ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "هَٰذِهِۦ",
            "قُلْ",
            "ءَآللَّهُ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 321,
          "question": "وَيَعْبُدُونَ مِن _____ ٱللَّهِ مَا لَا يَضُرُّهُمْ وَلَا يَنفَعُهُمْ وَيَقُولُونَ هَٰٓؤُلَآءِ شُفَعَٰٓؤُنَا عِندَ ٱللَّهِ قُلْ أَتُنَبِّـُٔونَ ٱللَّهَ بِمَا لَا يَعْلَمُ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "دُونِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْقَوْمَ",
            "دُونِ",
            "عَمَلَ"
          ],
          "translation": "other than"
        },
        {
          "question_id": 322,
          "question": "وَيَعْبُدُونَ مِن دُونِ _____ مَا لَا يَضُرُّهُمْ وَلَا يَنفَعُهُمْ وَيَقُولُونَ هَٰٓؤُلَآءِ شُفَعَٰٓؤُنَا عِندَ ٱللَّهِ قُلْ أَتُنَبِّـُٔونَ ٱللَّهَ بِمَا لَا يَعْلَمُ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "لَءَامَنَ",
            "مِنَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 323,
          "question": "وَيَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ _____ لَا يَضُرُّهُمْ وَلَا يَنفَعُهُمْ وَيَقُولُونَ هَٰٓؤُلَآءِ شُفَعَٰٓؤُنَا عِندَ ٱللَّهِ قُلْ أَتُنَبِّـُٔونَ ٱللَّهَ بِمَا لَا يَعْلَمُ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "ﱎ",
            "كُنتُم",
            "فَٱلْيَوْمَ"
          ],
          "translation": "that (which)"
        },
        {
          "question_id": 324,
          "question": "وَيَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا _____ يَضُرُّهُمْ وَلَا يَنفَعُهُمْ وَيَقُولُونَ هَٰٓؤُلَآءِ شُفَعَٰٓؤُنَا عِندَ ٱللَّهِ قُلْ أَتُنَبِّـُٔونَ ٱللَّهَ بِمَا لَا يَعْلَمُ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "مِّنَ",
            "ﱟ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "(does) not"
        },
        {
          "question_id": 325,
          "question": "وَيَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا _____ وَلَا يَنفَعُهُمْ وَيَقُولُونَ هَٰٓؤُلَآءِ شُفَعَٰٓؤُنَا عِندَ ٱللَّهِ قُلْ أَتُنَبِّـُٔونَ ٱللَّهَ بِمَا لَا يَعْلَمُ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "يَضُرُّهُمْ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "يَضُرُّهُمْ",
            "رَبَّنَا",
            "ٱلْمُجْرِمُونَ"
          ],
          "translation": "harm them"
        },
        {
          "question_id": 326,
          "question": "وَيَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَضُرُّهُمْ _____ يَنفَعُهُمْ وَيَقُولُونَ هَٰٓؤُلَآءِ شُفَعَٰٓؤُنَا عِندَ ٱللَّهِ قُلْ أَتُنَبِّـُٔونَ ٱللَّهَ بِمَا لَا يَعْلَمُ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "لَّمْ",
            "يَخْرُصُونَ",
            "رَّبِّ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 327,
          "question": "وَيَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَضُرُّهُمْ وَلَا _____ وَيَقُولُونَ هَٰٓؤُلَآءِ شُفَعَٰٓؤُنَا عِندَ ٱللَّهِ قُلْ أَتُنَبِّـُٔونَ ٱللَّهَ بِمَا لَا يَعْلَمُ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "يَنفَعُهُمْ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "طَيِّبَةٍ",
            "يَنفَعُهُمْ",
            "أَخَذَتِ"
          ],
          "translation": "benefit them"
        },
        {
          "question_id": 328,
          "question": "وَيَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَضُرُّهُمْ وَلَا يَنفَعُهُمْ _____ هَٰٓؤُلَآءِ شُفَعَٰٓؤُنَا عِندَ ٱللَّهِ قُلْ أَتُنَبِّـُٔونَ ٱللَّهَ بِمَا لَا يَعْلَمُ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "وَيَقُولُونَ",
          "options": [
            "وَيَقُولُونَ",
            "أَلْقَوْا۟",
            "إِلَّا",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "and they say"
        },
        {
          "question_id": 329,
          "question": "وَيَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَضُرُّهُمْ وَلَا يَنفَعُهُمْ وَيَقُولُونَ _____ شُفَعَٰٓؤُنَا عِندَ ٱللَّهِ قُلْ أَتُنَبِّـُٔونَ ٱللَّهَ بِمَا لَا يَعْلَمُ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "هَٰٓؤُلَآءِ",
          "options": [
            "أَنَّ",
            "وَمَا",
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "ءَامَنتُ"
          ],
          "translation": "These"
        },
        {
          "question_id": 330,
          "question": "وَيَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَضُرُّهُمْ وَلَا يَنفَعُهُمْ وَيَقُولُونَ هَٰٓؤُلَآءِ _____ عِندَ ٱللَّهِ قُلْ أَتُنَبِّـُٔونَ ٱللَّهَ بِمَا لَا يَعْلَمُ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "شُفَعَٰٓؤُنَا",
          "options": [
            "شُفَعَٰٓؤُنَا",
            "تُصْرَفُونَ",
            "كَأَن",
            "يَشْكُرُونَ"
          ],
          "translation": "(are) our intercessors"
        },
        {
          "question_id": 331,
          "question": "وَيَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَضُرُّهُمْ وَلَا يَنفَعُهُمْ وَيَقُولُونَ هَٰٓؤُلَآءِ شُفَعَٰٓؤُنَا _____ ٱللَّهِ قُلْ أَتُنَبِّـُٔونَ ٱللَّهَ بِمَا لَا يَعْلَمُ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "عِندَ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "عَلَى",
            "أَجَلُهُمْ",
            "عِندَ"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 332,
          "question": "وَيَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَضُرُّهُمْ وَلَا يَنفَعُهُمْ وَيَقُولُونَ هَٰٓؤُلَآءِ شُفَعَٰٓؤُنَا عِندَ _____ قُلْ أَتُنَبِّـُٔونَ ٱللَّهَ بِمَا لَا يَعْلَمُ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "بِٱلْأَمْسِ",
            "بِضُرٍّ",
            "ٱللَّهِ",
            "عَلَيْهَآ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 333,
          "question": "وَيَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَضُرُّهُمْ وَلَا يَنفَعُهُمْ وَيَقُولُونَ هَٰٓؤُلَآءِ شُفَعَٰٓؤُنَا عِندَ ٱللَّهِ _____ أَتُنَبِّـُٔونَ ٱللَّهَ بِمَا لَا يَعْلَمُ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "نَقُولُ",
            "أَجْرٍ",
            "قُلْ",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 334,
          "question": "وَيَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَضُرُّهُمْ وَلَا يَنفَعُهُمْ وَيَقُولُونَ هَٰٓؤُلَآءِ شُفَعَٰٓؤُنَا عِندَ ٱللَّهِ قُلْ _____ ٱللَّهَ بِمَا لَا يَعْلَمُ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "أَتُنَبِّـُٔونَ",
          "options": [
            "أَتُنَبِّـُٔونَ",
            "أُنزِلَ",
            "ٱلْءَايَٰتُ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "Do you inform"
        },
        {
          "question_id": 335,
          "question": "وَيَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَضُرُّهُمْ وَلَا يَنفَعُهُمْ وَيَقُولُونَ هَٰٓؤُلَآءِ شُفَعَٰٓؤُنَا عِندَ ٱللَّهِ قُلْ أَتُنَبِّـُٔونَ _____ بِمَا لَا يَعْلَمُ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "سُبْحَٰنَكَ",
            "ٱللَّهَ",
            "إِلَّا",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 336,
          "question": "وَيَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَضُرُّهُمْ وَلَا يَنفَعُهُمْ وَيَقُولُونَ هَٰٓؤُلَآءِ شُفَعَٰٓؤُنَا عِندَ ٱللَّهِ قُلْ أَتُنَبِّـُٔونَ ٱللَّهَ _____ لَا يَعْلَمُ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "لِقَآءَنَا",
            "ﰳ",
            "بِمَا",
            "إِن"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 337,
          "question": "وَيَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَضُرُّهُمْ وَلَا يَنفَعُهُمْ وَيَقُولُونَ هَٰٓؤُلَآءِ شُفَعَٰٓؤُنَا عِندَ ٱللَّهِ قُلْ أَتُنَبِّـُٔونَ ٱللَّهَ بِمَا _____ يَعْلَمُ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "لِىٓ",
            "أَوْ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 338,
          "question": "وَيَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَضُرُّهُمْ وَلَا يَنفَعُهُمْ وَيَقُولُونَ هَٰٓؤُلَآءِ شُفَعَٰٓؤُنَا عِندَ ٱللَّهِ قُلْ أَتُنَبِّـُٔونَ ٱللَّهَ بِمَا لَا _____ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "يَعْلَمُ",
          "options": [
            "يَعْلَمُ",
            "فَإِلَيْنَا",
            "جَآءَ",
            "بِٱلْقِسْطِ"
          ],
          "translation": "he knows"
        },
        {
          "question_id": 339,
          "question": "وَيَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَضُرُّهُمْ وَلَا يَنفَعُهُمْ وَيَقُولُونَ هَٰٓؤُلَآءِ شُفَعَٰٓؤُنَا عِندَ ٱللَّهِ قُلْ أَتُنَبِّـُٔونَ ٱللَّهَ بِمَا لَا يَعْلَمُ _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱقْضُوٓا۟",
            "ءَامَنَتْ",
            "مَا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 340,
          "question": "وَيَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَضُرُّهُمْ وَلَا يَنفَعُهُمْ وَيَقُولُونَ هَٰٓؤُلَآءِ شُفَعَٰٓؤُنَا عِندَ ٱللَّهِ قُلْ أَتُنَبِّـُٔونَ ٱللَّهَ بِمَا لَا يَعْلَمُ فِى _____ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "يَفْتَرُونَ",
            "وَرَبُّكَ",
            "ٱلْمَيِّتِ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 341,
          "question": "وَيَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَضُرُّهُمْ وَلَا يَنفَعُهُمْ وَيَقُولُونَ هَٰٓؤُلَآءِ شُفَعَٰٓؤُنَا عِندَ ٱللَّهِ قُلْ أَتُنَبِّـُٔونَ ٱللَّهَ بِمَا لَا يَعْلَمُ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ فِى ٱلْأَرْضِ سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "مِنْهُ",
            "يَبْغُونَ",
            "نَحْشُرُهُمْ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 342,
          "question": "وَيَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَضُرُّهُمْ وَلَا يَنفَعُهُمْ وَيَقُولُونَ هَٰٓؤُلَآءِ شُفَعَٰٓؤُنَا عِندَ ٱللَّهِ قُلْ أَتُنَبِّـُٔونَ ٱللَّهَ بِمَا لَا يَعْلَمُ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا _____ ٱلْأَرْضِ سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "أُمَّةً",
            "مِّنَ",
            "لَحَقٌّ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 343,
          "question": "وَيَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَضُرُّهُمْ وَلَا يَنفَعُهُمْ وَيَقُولُونَ هَٰٓؤُلَآءِ شُفَعَٰٓؤُنَا عِندَ ٱللَّهِ قُلْ أَتُنَبِّـُٔونَ ٱللَّهَ بِمَا لَا يَعْلَمُ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى _____ سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "تَبَوَّءَا",
            "دُونِ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 344,
          "question": "وَيَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَضُرُّهُمْ وَلَا يَنفَعُهُمْ وَيَقُولُونَ هَٰٓؤُلَآءِ شُفَعَٰٓؤُنَا عِندَ ٱللَّهِ قُلْ أَتُنَبِّـُٔونَ ٱللَّهَ بِمَا لَا يَعْلَمُ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ _____ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "سُبْحَٰنَهُۥ",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "سُبْحَٰنَهُۥ",
            "ٱلصُّدُورِ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ"
          ],
          "translation": "Glorified is He"
        },
        {
          "question_id": 345,
          "question": "وَيَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَضُرُّهُمْ وَلَا يَنفَعُهُمْ وَيَقُولُونَ هَٰٓؤُلَآءِ شُفَعَٰٓؤُنَا عِندَ ٱللَّهِ قُلْ أَتُنَبِّـُٔونَ ٱللَّهَ بِمَا لَا يَعْلَمُ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ سُبْحَٰنَهُۥ _____ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "وَتَعَٰلَىٰ",
          "options": [
            "لِّلَّذِينَ",
            "وَتَعَٰلَىٰ",
            "دَعْوَىٰهُمْ",
            "أَصْحَٰبُ"
          ],
          "translation": "and Exalted"
        },
        {
          "question_id": 346,
          "question": "وَيَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَضُرُّهُمْ وَلَا يَنفَعُهُمْ وَيَقُولُونَ هَٰٓؤُلَآءِ شُفَعَٰٓؤُنَا عِندَ ٱللَّهِ قُلْ أَتُنَبِّـُٔونَ ٱللَّهَ بِمَا لَا يَعْلَمُ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ _____ يُشْرِكُونَ",
          "answer": "عَمَّا",
          "options": [
            "عَمَّا",
            "ﱐ",
            "ٱلضُّرُّ",
            "بَغْيُكُمْ"
          ],
          "translation": "above what"
        },
        {
          "question_id": 347,
          "question": "وَيَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَضُرُّهُمْ وَلَا يَنفَعُهُمْ وَيَقُولُونَ هَٰٓؤُلَآءِ شُفَعَٰٓؤُنَا عِندَ ٱللَّهِ قُلْ أَتُنَبِّـُٔونَ ٱللَّهَ بِمَا لَا يَعْلَمُ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا _____",
          "answer": "يُشْرِكُونَ",
          "options": [
            "يُشْرِكُونَ",
            "يُدَبِّرُ",
            "ثُمَّ",
            "لَءَامَنَ"
          ],
          "translation": "they associate (with Him)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "19",
      "ayah_key": "10:19",
      "questions": [
        {
          "question_id": 348,
          "question": "_____ كَانَ ٱلنَّاسُ إِلَّآ أُمَّةً وَٰحِدَةً فَٱخْتَلَفُوا۟ وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِن رَّبِّكَ لَقُضِىَ بَيْنَهُمْ فِيمَا فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "وَقُضِىَ",
            "أَلَآ",
            "لِمُوسَىٰٓ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 349,
          "question": "وَمَا _____ ٱلنَّاسُ إِلَّآ أُمَّةً وَٰحِدَةً فَٱخْتَلَفُوا۟ وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِن رَّبِّكَ لَقُضِىَ بَيْنَهُمْ فِيمَا فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "إِذَا",
            "ﰥ",
            "ﰽ"
          ],
          "translation": "was"
        },
        {
          "question_id": 350,
          "question": "وَمَا كَانَ _____ إِلَّآ أُمَّةً وَٰحِدَةً فَٱخْتَلَفُوا۟ وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِن رَّبِّكَ لَقُضِىَ بَيْنَهُمْ فِيمَا فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "ٱلنَّاسُ",
          "options": [
            "يَكُونُ",
            "رَّبِّكَ",
            "فَإِن",
            "ٱلنَّاسُ"
          ],
          "translation": "the mankind"
        },
        {
          "question_id": 351,
          "question": "وَمَا كَانَ ٱلنَّاسُ _____ أُمَّةً وَٰحِدَةً فَٱخْتَلَفُوا۟ وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِن رَّبِّكَ لَقُضِىَ بَيْنَهُمْ فِيمَا فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "إِلَّآ",
          "options": [
            "إِلَّآ",
            "ٱلْكَٰفِرُونَ",
            "حَنِيفًا",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 352,
          "question": "وَمَا كَانَ ٱلنَّاسُ إِلَّآ _____ وَٰحِدَةً فَٱخْتَلَفُوا۟ وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِن رَّبِّكَ لَقُضِىَ بَيْنَهُمْ فِيمَا فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "أُمَّةً",
          "options": [
            "ﰯ",
            "وَلَٰكِنْ",
            "أُمَّةً",
            "سُلْطَٰنٍۭ"
          ],
          "translation": "a community"
        },
        {
          "question_id": 353,
          "question": "وَمَا كَانَ ٱلنَّاسُ إِلَّآ أُمَّةً _____ فَٱخْتَلَفُوا۟ وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِن رَّبِّكَ لَقُضِىَ بَيْنَهُمْ فِيمَا فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "وَٰحِدَةً",
          "options": [
            "قُلْ",
            "أَذِنَ",
            "يَسْمَعُونَ",
            "وَٰحِدَةً"
          ],
          "translation": "one"
        },
        {
          "question_id": 354,
          "question": "وَمَا كَانَ ٱلنَّاسُ إِلَّآ أُمَّةً وَٰحِدَةً _____ وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِن رَّبِّكَ لَقُضِىَ بَيْنَهُمْ فِيمَا فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "فَٱخْتَلَفُوا۟",
          "options": [
            "حَتَّىٰٓ",
            "بِٱلْقِسْطِ",
            "فَٱخْتَلَفُوا۟",
            "قَوْلُهُمْ"
          ],
          "translation": "then they differed"
        },
        {
          "question_id": 355,
          "question": "وَمَا كَانَ ٱلنَّاسُ إِلَّآ أُمَّةً وَٰحِدَةً فَٱخْتَلَفُوا۟ _____ كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِن رَّبِّكَ لَقُضِىَ بَيْنَهُمْ فِيمَا فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "وَلَوْلَا",
          "options": [
            "عَلَى",
            "ٱلْعُمْىَ",
            "فَمَنِ",
            "وَلَوْلَا"
          ],
          "translation": "And had (it) not been"
        },
        {
          "question_id": 356,
          "question": "وَمَا كَانَ ٱلنَّاسُ إِلَّآ أُمَّةً وَٰحِدَةً فَٱخْتَلَفُوا۟ وَلَوْلَا _____ سَبَقَتْ مِن رَّبِّكَ لَقُضِىَ بَيْنَهُمْ فِيمَا فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "كَلِمَةٌ",
          "options": [
            "كَلِمَةٌ",
            "مِّن",
            "ٱقْضُوٓا۟",
            "وَمَلَإِي۟هِمْ"
          ],
          "translation": "a word"
        },
        {
          "question_id": 357,
          "question": "وَمَا كَانَ ٱلنَّاسُ إِلَّآ أُمَّةً وَٰحِدَةً فَٱخْتَلَفُوا۟ وَلَوْلَا كَلِمَةٌ _____ مِن رَّبِّكَ لَقُضِىَ بَيْنَهُمْ فِيمَا فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "سَبَقَتْ",
          "options": [
            "سَبَقَتْ",
            "سَأَلْتُكُم",
            "مِن",
            "أَنتُم"
          ],
          "translation": "(that) preceded"
        },
        {
          "question_id": 358,
          "question": "وَمَا كَانَ ٱلنَّاسُ إِلَّآ أُمَّةً وَٰحِدَةً فَٱخْتَلَفُوا۟ وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ _____ رَّبِّكَ لَقُضِىَ بَيْنَهُمْ فِيمَا فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "مُوسَىٰ",
            "وَهُمْ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 359,
          "question": "وَمَا كَانَ ٱلنَّاسُ إِلَّآ أُمَّةً وَٰحِدَةً فَٱخْتَلَفُوا۟ وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِن _____ لَقُضِىَ بَيْنَهُمْ فِيمَا فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "رَّبِّكَ",
          "options": [
            "رَّبِّكَ",
            "ٱلسَّٰحِرُونَ",
            "دَعْوَىٰهُمْ",
            "ٱلسَّيِّـَٔاتِ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 360,
          "question": "وَمَا كَانَ ٱلنَّاسُ إِلَّآ أُمَّةً وَٰحِدَةً فَٱخْتَلَفُوا۟ وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِن رَّبِّكَ _____ بَيْنَهُمْ فِيمَا فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "لَقُضِىَ",
          "options": [
            "هَلْ",
            "لَقُضِىَ",
            "لِمَنْ",
            "أَكُونَ"
          ],
          "translation": "surely, it (would) have been judged"
        },
        {
          "question_id": 361,
          "question": "وَمَا كَانَ ٱلنَّاسُ إِلَّآ أُمَّةً وَٰحِدَةً فَٱخْتَلَفُوا۟ وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِن رَّبِّكَ لَقُضِىَ _____ فِيمَا فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "بَيْنَهُمْ",
          "options": [
            "بَيْنَهُمْ",
            "ٱلْحَمْدُ",
            "بِمَا",
            "ٱلظَّنَّ"
          ],
          "translation": "between them"
        },
        {
          "question_id": 362,
          "question": "وَمَا كَانَ ٱلنَّاسُ إِلَّآ أُمَّةً وَٰحِدَةً فَٱخْتَلَفُوا۟ وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِن رَّبِّكَ لَقُضِىَ بَيْنَهُمْ _____ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "فِيمَا",
          "options": [
            "فِى",
            "عَمَلٍ",
            "إِلَىٰ",
            "فِيمَا"
          ],
          "translation": "concerning what"
        },
        {
          "question_id": 363,
          "question": "وَمَا كَانَ ٱلنَّاسُ إِلَّآ أُمَّةً وَٰحِدَةً فَٱخْتَلَفُوا۟ وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِن رَّبِّكَ لَقُضِىَ بَيْنَهُمْ فِيمَا _____ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "مَّوْعِظَةٌ",
            "نَقُولُ",
            "وَإِنَّ"
          ],
          "translation": "[therein]"
        },
        {
          "question_id": 364,
          "question": "وَمَا كَانَ ٱلنَّاسُ إِلَّآ أُمَّةً وَٰحِدَةً فَٱخْتَلَفُوا۟ وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِن رَّبِّكَ لَقُضِىَ بَيْنَهُمْ فِيمَا فِيهِ _____",
          "answer": "يَخْتَلِفُونَ",
          "options": [
            "ضُرَّهُۥ",
            "يَخْتَلِفُونَ",
            "عَلَى",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "they differ"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "20",
      "ayah_key": "10:20",
      "questions": [
        {
          "question_id": 365,
          "question": "_____ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ ءَايَةٌ مِّن رَّبِّهِۦ فَقُلْ إِنَّمَا ٱلْغَيْبُ لِلَّهِ فَٱنتَظِرُوٓا۟ إِنِّى مَعَكُم مِّنَ ٱلْمُنتَظِرِينَ",
          "answer": "وَيَقُولُونَ",
          "options": [
            "لِنَنظُرَ",
            "لَهُمُ",
            "يُعِيدُهُۥ",
            "وَيَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "And they say"
        },
        {
          "question_id": 366,
          "question": "وَيَقُولُونَ _____ أُنزِلَ عَلَيْهِ ءَايَةٌ مِّن رَّبِّهِۦ فَقُلْ إِنَّمَا ٱلْغَيْبُ لِلَّهِ فَٱنتَظِرُوٓا۟ إِنِّى مَعَكُم مِّنَ ٱلْمُنتَظِرِينَ",
          "answer": "لَوْلَآ",
          "options": [
            "لَوْلَآ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَلَكُمْ",
            "ءَاتَيْتَ"
          ],
          "translation": "Why not"
        },
        {
          "question_id": 367,
          "question": "وَيَقُولُونَ لَوْلَآ _____ عَلَيْهِ ءَايَةٌ مِّن رَّبِّهِۦ فَقُلْ إِنَّمَا ٱلْغَيْبُ لِلَّهِ فَٱنتَظِرُوٓا۟ إِنِّى مَعَكُم مِّنَ ٱلْمُنتَظِرِينَ",
          "answer": "أُنزِلَ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "أُنزِلَ",
            "إِلَّا",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "is sent down"
        },
        {
          "question_id": 368,
          "question": "وَيَقُولُونَ لَوْلَآ أُنزِلَ _____ ءَايَةٌ مِّن رَّبِّهِۦ فَقُلْ إِنَّمَا ٱلْغَيْبُ لِلَّهِ فَٱنتَظِرُوٓا۟ إِنِّى مَعَكُم مِّنَ ٱلْمُنتَظِرِينَ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "إِذًا",
            "لَسِحْرٌ",
            "أَفَمَن",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "to him"
        },
        {
          "question_id": 369,
          "question": "وَيَقُولُونَ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ _____ مِّن رَّبِّهِۦ فَقُلْ إِنَّمَا ٱلْغَيْبُ لِلَّهِ فَٱنتَظِرُوٓا۟ إِنِّى مَعَكُم مِّنَ ٱلْمُنتَظِرِينَ",
          "answer": "ءَايَةٌ",
          "options": [
            "ءَايَةٌ",
            "عَٰقِبَةُ",
            "ٱلسِّنِينَ",
            "جَزَآءُ"
          ],
          "translation": "a Sign"
        },
        {
          "question_id": 370,
          "question": "وَيَقُولُونَ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ ءَايَةٌ _____ رَّبِّهِۦ فَقُلْ إِنَّمَا ٱلْغَيْبُ لِلَّهِ فَٱنتَظِرُوٓا۟ إِنِّى مَعَكُم مِّنَ ٱلْمُنتَظِرِينَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مَا",
            "مِنَ",
            "مِّن",
            "يُعِيدُهُۥ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 371,
          "question": "وَيَقُولُونَ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ ءَايَةٌ مِّن _____ فَقُلْ إِنَّمَا ٱلْغَيْبُ لِلَّهِ فَٱنتَظِرُوٓا۟ إِنِّى مَعَكُم مِّنَ ٱلْمُنتَظِرِينَ",
          "answer": "رَّبِّهِۦ",
          "options": [
            "أَخَافُ",
            "ٱلنَّاسُ",
            "رَّبِّهِۦ",
            "يَمْسَسْكَ"
          ],
          "translation": "his Lord"
        },
        {
          "question_id": 372,
          "question": "وَيَقُولُونَ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ ءَايَةٌ مِّن رَّبِّهِۦ _____ إِنَّمَا ٱلْغَيْبُ لِلَّهِ فَٱنتَظِرُوٓا۟ إِنِّى مَعَكُم مِّنَ ٱلْمُنتَظِرِينَ",
          "answer": "فَقُلْ",
          "options": [
            "فَقُلْ",
            "ٱهْتَدَىٰ",
            "أَفَأَنتَ",
            "فَإِنَّمَا"
          ],
          "translation": "So say"
        },
        {
          "question_id": 373,
          "question": "وَيَقُولُونَ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ ءَايَةٌ مِّن رَّبِّهِۦ فَقُلْ _____ ٱلْغَيْبُ لِلَّهِ فَٱنتَظِرُوٓا۟ إِنِّى مَعَكُم مِّنَ ٱلْمُنتَظِرِينَ",
          "answer": "إِنَّمَا",
          "options": [
            "وَجُنُودُهُۥ",
            "لَهُم",
            "وَرُدُّوٓا۟",
            "إِنَّمَا"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 374,
          "question": "وَيَقُولُونَ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ ءَايَةٌ مِّن رَّبِّهِۦ فَقُلْ إِنَّمَا _____ لِلَّهِ فَٱنتَظِرُوٓا۟ إِنِّى مَعَكُم مِّنَ ٱلْمُنتَظِرِينَ",
          "answer": "ٱلْغَيْبُ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "لِلْحَقِّ",
            "ٱلْغَيْبُ",
            "ﰖ"
          ],
          "translation": "the unseen"
        },
        {
          "question_id": 375,
          "question": "وَيَقُولُونَ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ ءَايَةٌ مِّن رَّبِّهِۦ فَقُلْ إِنَّمَا ٱلْغَيْبُ _____ فَٱنتَظِرُوٓا۟ إِنِّى مَعَكُم مِّنَ ٱلْمُنتَظِرِينَ",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "لِلَّهِ",
            "لَّا",
            "مَا",
            "عِبَادِهِۦ"
          ],
          "translation": "(is) for Allah"
        },
        {
          "question_id": 376,
          "question": "وَيَقُولُونَ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ ءَايَةٌ مِّن رَّبِّهِۦ فَقُلْ إِنَّمَا ٱلْغَيْبُ لِلَّهِ _____ إِنِّى مَعَكُم مِّنَ ٱلْمُنتَظِرِينَ",
          "answer": "فَٱنتَظِرُوٓا۟",
          "options": [
            "كَذَّبُوا۟",
            "فَٱنتَظِرُوٓا۟",
            "بِمَا",
            "مُّجْرِمِينَ"
          ],
          "translation": "so wait"
        },
        {
          "question_id": 377,
          "question": "وَيَقُولُونَ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ ءَايَةٌ مِّن رَّبِّهِۦ فَقُلْ إِنَّمَا ٱلْغَيْبُ لِلَّهِ فَٱنتَظِرُوٓا۟ _____ مَعَكُم مِّنَ ٱلْمُنتَظِرِينَ",
          "answer": "إِنِّى",
          "options": [
            "تَذَكَّرُونَ",
            "فَبِذَٰلِكَ",
            "بَعَثْنَا",
            "إِنِّى"
          ],
          "translation": "indeed, I am"
        },
        {
          "question_id": 378,
          "question": "وَيَقُولُونَ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ ءَايَةٌ مِّن رَّبِّهِۦ فَقُلْ إِنَّمَا ٱلْغَيْبُ لِلَّهِ فَٱنتَظِرُوٓا۟ إِنِّى _____ مِّنَ ٱلْمُنتَظِرِينَ",
          "answer": "مَعَكُم",
          "options": [
            "فَأْتُوا۟",
            "مَعَكُم",
            "يَعْلَمُ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "with you"
        },
        {
          "question_id": 379,
          "question": "وَيَقُولُونَ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ ءَايَةٌ مِّن رَّبِّهِۦ فَقُلْ إِنَّمَا ٱلْغَيْبُ لِلَّهِ فَٱنتَظِرُوٓا۟ إِنِّى مَعَكُم _____ ٱلْمُنتَظِرِينَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "عَلَىٰ",
            "لَّمْ",
            "لَكُمُ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 380,
          "question": "وَيَقُولُونَ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ ءَايَةٌ مِّن رَّبِّهِۦ فَقُلْ إِنَّمَا ٱلْغَيْبُ لِلَّهِ فَٱنتَظِرُوٓا۟ إِنِّى مَعَكُم مِّنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُنتَظِرِينَ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ٱلْمُنتَظِرِينَ",
            "مُّلْقُونَ",
            "شُفَعَٰٓؤُنَا"
          ],
          "translation": "the ones who wait"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "21",
      "ayah_key": "10:21",
      "questions": [
        {
          "question_id": 381,
          "question": "_____ أَذَقْنَا ٱلنَّاسَ رَحْمَةً مِّنۢ بَعْدِ ضَرَّآءَ مَسَّتْهُمْ إِذَا لَهُم مَّكْرٌ فِىٓ ءَايَاتِنَا قُلِ ٱللَّهُ أَسْرَعُ مَكْرًا إِنَّ رُسُلَنَا يَكْتُبُونَ مَا تَمْكُرُونَ",
          "answer": "وَإِذَآ",
          "options": [
            "ﱏ",
            "ءَامَنتُ",
            "وَإِذَآ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 382,
          "question": "وَإِذَآ _____ ٱلنَّاسَ رَحْمَةً مِّنۢ بَعْدِ ضَرَّآءَ مَسَّتْهُمْ إِذَا لَهُم مَّكْرٌ فِىٓ ءَايَاتِنَا قُلِ ٱللَّهُ أَسْرَعُ مَكْرًا إِنَّ رُسُلَنَا يَكْتُبُونَ مَا تَمْكُرُونَ",
          "answer": "أَذَقْنَا",
          "options": [
            "أَذَقْنَا",
            "ٱلصُّمَّ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱلْخُلْدِ"
          ],
          "translation": "We let [the] mankind taste"
        },
        {
          "question_id": 383,
          "question": "وَإِذَآ أَذَقْنَا _____ رَحْمَةً مِّنۢ بَعْدِ ضَرَّآءَ مَسَّتْهُمْ إِذَا لَهُم مَّكْرٌ فِىٓ ءَايَاتِنَا قُلِ ٱللَّهُ أَسْرَعُ مَكْرًا إِنَّ رُسُلَنَا يَكْتُبُونَ مَا تَمْكُرُونَ",
          "answer": "ٱلنَّاسَ",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "ٱلنَّاسَ",
            "يَدَيْهِ",
            "لِّقَوْمٍ"
          ],
          "translation": "We let [the] mankind taste"
        },
        {
          "question_id": 384,
          "question": "وَإِذَآ أَذَقْنَا ٱلنَّاسَ _____ مِّنۢ بَعْدِ ضَرَّآءَ مَسَّتْهُمْ إِذَا لَهُم مَّكْرٌ فِىٓ ءَايَاتِنَا قُلِ ٱللَّهُ أَسْرَعُ مَكْرًا إِنَّ رُسُلَنَا يَكْتُبُونَ مَا تَمْكُرُونَ",
          "answer": "رَحْمَةً",
          "options": [
            "ءَايَٰتِنَا",
            "رَحْمَةً",
            "وَيَوْمَ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "mercy"
        },
        {
          "question_id": 385,
          "question": "وَإِذَآ أَذَقْنَا ٱلنَّاسَ رَحْمَةً _____ بَعْدِ ضَرَّآءَ مَسَّتْهُمْ إِذَا لَهُم مَّكْرٌ فِىٓ ءَايَاتِنَا قُلِ ٱللَّهُ أَسْرَعُ مَكْرًا إِنَّ رُسُلَنَا يَكْتُبُونَ مَا تَمْكُرُونَ",
          "answer": "مِّنۢ",
          "options": [
            "دِينِى",
            "وَحَلَٰلًا",
            "إِلَىٰ",
            "مِّنۢ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 386,
          "question": "وَإِذَآ أَذَقْنَا ٱلنَّاسَ رَحْمَةً مِّنۢ _____ ضَرَّآءَ مَسَّتْهُمْ إِذَا لَهُم مَّكْرٌ فِىٓ ءَايَاتِنَا قُلِ ٱللَّهُ أَسْرَعُ مَكْرًا إِنَّ رُسُلَنَا يَكْتُبُونَ مَا تَمْكُرُونَ",
          "answer": "بَعْدِ",
          "options": [
            "بَعْدِ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَأَنْ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 387,
          "question": "وَإِذَآ أَذَقْنَا ٱلنَّاسَ رَحْمَةً مِّنۢ بَعْدِ _____ مَسَّتْهُمْ إِذَا لَهُم مَّكْرٌ فِىٓ ءَايَاتِنَا قُلِ ٱللَّهُ أَسْرَعُ مَكْرًا إِنَّ رُسُلَنَا يَكْتُبُونَ مَا تَمْكُرُونَ",
          "answer": "ضَرَّآءَ",
          "options": [
            "مِن",
            "مَأْوَىٰهُمُ",
            "ضَرَّآءَ",
            "كَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "adversity"
        },
        {
          "question_id": 388,
          "question": "وَإِذَآ أَذَقْنَا ٱلنَّاسَ رَحْمَةً مِّنۢ بَعْدِ ضَرَّآءَ _____ إِذَا لَهُم مَّكْرٌ فِىٓ ءَايَاتِنَا قُلِ ٱللَّهُ أَسْرَعُ مَكْرًا إِنَّ رُسُلَنَا يَكْتُبُونَ مَا تَمْكُرُونَ",
          "answer": "مَسَّتْهُمْ",
          "options": [
            "أَصْحَٰبُ",
            "مَسَّتْهُمْ",
            "تُتْلَىٰ",
            "ضِيَآءً"
          ],
          "translation": "has touched them"
        },
        {
          "question_id": 389,
          "question": "وَإِذَآ أَذَقْنَا ٱلنَّاسَ رَحْمَةً مِّنۢ بَعْدِ ضَرَّآءَ مَسَّتْهُمْ _____ لَهُم مَّكْرٌ فِىٓ ءَايَاتِنَا قُلِ ٱللَّهُ أَسْرَعُ مَكْرًا إِنَّ رُسُلَنَا يَكْتُبُونَ مَا تَمْكُرُونَ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "مَن",
            "مَّا",
            "إِنَّ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "behold"
        },
        {
          "question_id": 390,
          "question": "وَإِذَآ أَذَقْنَا ٱلنَّاسَ رَحْمَةً مِّنۢ بَعْدِ ضَرَّآءَ مَسَّتْهُمْ إِذَا _____ مَّكْرٌ فِىٓ ءَايَاتِنَا قُلِ ٱللَّهُ أَسْرَعُ مَكْرًا إِنَّ رُسُلَنَا يَكْتُبُونَ مَا تَمْكُرُونَ",
          "answer": "لَهُم",
          "options": [
            "عَاصِمٍ",
            "ﰉ",
            "لَهُم",
            "رُسُلَنَا"
          ],
          "translation": "They have"
        },
        {
          "question_id": 391,
          "question": "وَإِذَآ أَذَقْنَا ٱلنَّاسَ رَحْمَةً مِّنۢ بَعْدِ ضَرَّآءَ مَسَّتْهُمْ إِذَا لَهُم _____ فِىٓ ءَايَاتِنَا قُلِ ٱللَّهُ أَسْرَعُ مَكْرًا إِنَّ رُسُلَنَا يَكْتُبُونَ مَا تَمْكُرُونَ",
          "answer": "مَّكْرٌ",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "ﰷ",
            "مَّكْرٌ",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "a plot"
        },
        {
          "question_id": 392,
          "question": "وَإِذَآ أَذَقْنَا ٱلنَّاسَ رَحْمَةً مِّنۢ بَعْدِ ضَرَّآءَ مَسَّتْهُمْ إِذَا لَهُم مَّكْرٌ _____ ءَايَاتِنَا قُلِ ٱللَّهُ أَسْرَعُ مَكْرًا إِنَّ رُسُلَنَا يَكْتُبُونَ مَا تَمْكُرُونَ",
          "answer": "فِىٓ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "فِىٓ",
            "ﰵ"
          ],
          "translation": "against"
        },
        {
          "question_id": 393,
          "question": "وَإِذَآ أَذَقْنَا ٱلنَّاسَ رَحْمَةً مِّنۢ بَعْدِ ضَرَّآءَ مَسَّتْهُمْ إِذَا لَهُم مَّكْرٌ فِىٓ _____ قُلِ ٱللَّهُ أَسْرَعُ مَكْرًا إِنَّ رُسُلَنَا يَكْتُبُونَ مَا تَمْكُرُونَ",
          "answer": "ءَايَاتِنَا",
          "options": [
            "فَإِنَّكَ",
            "ءَايَاتِنَا",
            "فِى",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "Our Verses"
        },
        {
          "question_id": 394,
          "question": "وَإِذَآ أَذَقْنَا ٱلنَّاسَ رَحْمَةً مِّنۢ بَعْدِ ضَرَّآءَ مَسَّتْهُمْ إِذَا لَهُم مَّكْرٌ فِىٓ ءَايَاتِنَا _____ ٱللَّهُ أَسْرَعُ مَكْرًا إِنَّ رُسُلَنَا يَكْتُبُونَ مَا تَمْكُرُونَ",
          "answer": "قُلِ",
          "options": [
            "قُلِ",
            "لَّوْ",
            "تُجْزَوْنَ",
            "بِبَدَنِكَ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 395,
          "question": "وَإِذَآ أَذَقْنَا ٱلنَّاسَ رَحْمَةً مِّنۢ بَعْدِ ضَرَّآءَ مَسَّتْهُمْ إِذَا لَهُم مَّكْرٌ فِىٓ ءَايَاتِنَا قُلِ _____ أَسْرَعُ مَكْرًا إِنَّ رُسُلَنَا يَكْتُبُونَ مَا تَمْكُرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "فِى",
            "ٱللَّهُ",
            "وَرُدُّوٓا۟"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 396,
          "question": "وَإِذَآ أَذَقْنَا ٱلنَّاسَ رَحْمَةً مِّنۢ بَعْدِ ضَرَّآءَ مَسَّتْهُمْ إِذَا لَهُم مَّكْرٌ فِىٓ ءَايَاتِنَا قُلِ ٱللَّهُ _____ مَكْرًا إِنَّ رُسُلَنَا يَكْتُبُونَ مَا تَمْكُرُونَ",
          "answer": "أَسْرَعُ",
          "options": [
            "ﱔ",
            "فَقَدْ",
            "ﱁ",
            "أَسْرَعُ"
          ],
          "translation": "(is) more swift"
        },
        {
          "question_id": 397,
          "question": "وَإِذَآ أَذَقْنَا ٱلنَّاسَ رَحْمَةً مِّنۢ بَعْدِ ضَرَّآءَ مَسَّتْهُمْ إِذَا لَهُم مَّكْرٌ فِىٓ ءَايَاتِنَا قُلِ ٱللَّهُ أَسْرَعُ _____ إِنَّ رُسُلَنَا يَكْتُبُونَ مَا تَمْكُرُونَ",
          "answer": "مَكْرًا",
          "options": [
            "مَكْرًا",
            "لَآ",
            "مَّن",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "(in) planning"
        },
        {
          "question_id": 398,
          "question": "وَإِذَآ أَذَقْنَا ٱلنَّاسَ رَحْمَةً مِّنۢ بَعْدِ ضَرَّآءَ مَسَّتْهُمْ إِذَا لَهُم مَّكْرٌ فِىٓ ءَايَاتِنَا قُلِ ٱللَّهُ أَسْرَعُ مَكْرًا _____ رُسُلَنَا يَكْتُبُونَ مَا تَمْكُرُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "قَالُوٓا۟",
            "مِنْ",
            "إِنَّ",
            "ٱلْحَقُّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 399,
          "question": "وَإِذَآ أَذَقْنَا ٱلنَّاسَ رَحْمَةً مِّنۢ بَعْدِ ضَرَّآءَ مَسَّتْهُمْ إِذَا لَهُم مَّكْرٌ فِىٓ ءَايَاتِنَا قُلِ ٱللَّهُ أَسْرَعُ مَكْرًا إِنَّ _____ يَكْتُبُونَ مَا تَمْكُرُونَ",
          "answer": "رُسُلَنَا",
          "options": [
            "رُسُلَنَا",
            "ٱللَّهِ",
            "عَلَىٰ",
            "كَذَّبُوا۟"
          ],
          "translation": "Our Messengers"
        },
        {
          "question_id": 400,
          "question": "وَإِذَآ أَذَقْنَا ٱلنَّاسَ رَحْمَةً مِّنۢ بَعْدِ ضَرَّآءَ مَسَّتْهُمْ إِذَا لَهُم مَّكْرٌ فِىٓ ءَايَاتِنَا قُلِ ٱللَّهُ أَسْرَعُ مَكْرًا إِنَّ رُسُلَنَا _____ مَا تَمْكُرُونَ",
          "answer": "يَكْتُبُونَ",
          "options": [
            "يَكْتُبُونَ",
            "فِى",
            "ذِلَّةٌ",
            "مِمَّا"
          ],
          "translation": "write down"
        },
        {
          "question_id": 401,
          "question": "وَإِذَآ أَذَقْنَا ٱلنَّاسَ رَحْمَةً مِّنۢ بَعْدِ ضَرَّآءَ مَسَّتْهُمْ إِذَا لَهُم مَّكْرٌ فِىٓ ءَايَاتِنَا قُلِ ٱللَّهُ أَسْرَعُ مَكْرًا إِنَّ رُسُلَنَا يَكْتُبُونَ _____ تَمْكُرُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "أَوْ",
            "فِى",
            "وَٱتْلُ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 402,
          "question": "وَإِذَآ أَذَقْنَا ٱلنَّاسَ رَحْمَةً مِّنۢ بَعْدِ ضَرَّآءَ مَسَّتْهُمْ إِذَا لَهُم مَّكْرٌ فِىٓ ءَايَاتِنَا قُلِ ٱللَّهُ أَسْرَعُ مَكْرًا إِنَّ رُسُلَنَا يَكْتُبُونَ مَا _____",
          "answer": "تَمْكُرُونَ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "مِمَّنِ",
            "تَمْكُرُونَ",
            "إِذْنِهِۦ"
          ],
          "translation": "you plot"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "22",
      "ayah_key": "10:22",
      "questions": [
        {
          "question_id": 403,
          "question": "_____ ٱلَّذِى يُسَيِّرُكُمْ فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ حَتَّىٰٓ إِذَا كُنتُمْ فِى ٱلْفُلْكِ وَجَرَيْنَ بِهِم بِرِيحٍ طَيِّبَةٍ وَفَرِحُوا۟ بِهَا جَآءَتْهَا رِيحٌ عَاصِفٌ وَجَآءَهُمُ ٱلْمَوْجُ مِن كُلِّ مَكَانٍ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُمْ أُحِيطَ بِهِمْ دَعَوُا۟ ٱللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ لَئِنْ أَنجَيْتَنَا مِنْ هَٰذِهِۦ لَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "عَظِيمٍ",
            "عَلَيْهَآ",
            "تَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 404,
          "question": "هُوَ _____ يُسَيِّرُكُمْ فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ حَتَّىٰٓ إِذَا كُنتُمْ فِى ٱلْفُلْكِ وَجَرَيْنَ بِهِم بِرِيحٍ طَيِّبَةٍ وَفَرِحُوا۟ بِهَا جَآءَتْهَا رِيحٌ عَاصِفٌ وَجَآءَهُمُ ٱلْمَوْجُ مِن كُلِّ مَكَانٍ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُمْ أُحِيطَ بِهِمْ دَعَوُا۟ ٱللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ لَئِنْ أَنجَيْتَنَا مِنْ هَٰذِهِۦ لَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "فَأَتْبَعَهُمْ",
            "ٱلَّذِى",
            "فِى",
            "ٱلْكِتَٰبَ"
          ],
          "translation": "(is) the One Who"
        },
        {
          "question_id": 405,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى _____ فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ حَتَّىٰٓ إِذَا كُنتُمْ فِى ٱلْفُلْكِ وَجَرَيْنَ بِهِم بِرِيحٍ طَيِّبَةٍ وَفَرِحُوا۟ بِهَا جَآءَتْهَا رِيحٌ عَاصِفٌ وَجَآءَهُمُ ٱلْمَوْجُ مِن كُلِّ مَكَانٍ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُمْ أُحِيطَ بِهِمْ دَعَوُا۟ ٱللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ لَئِنْ أَنجَيْتَنَا مِنْ هَٰذِهِۦ لَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "يُسَيِّرُكُمْ",
          "options": [
            "يُسَيِّرُكُمْ",
            "نُنَجِّيكَ",
            "هَٰذَآ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "enables you to travel"
        },
        {
          "question_id": 406,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُسَيِّرُكُمْ _____ ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ حَتَّىٰٓ إِذَا كُنتُمْ فِى ٱلْفُلْكِ وَجَرَيْنَ بِهِم بِرِيحٍ طَيِّبَةٍ وَفَرِحُوا۟ بِهَا جَآءَتْهَا رِيحٌ عَاصِفٌ وَجَآءَهُمُ ٱلْمَوْجُ مِن كُلِّ مَكَانٍ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُمْ أُحِيطَ بِهِمْ دَعَوُا۟ ٱللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ لَئِنْ أَنجَيْتَنَا مِنْ هَٰذِهِۦ لَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "فِيمَا",
            "ٱلنَّاسُ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 407,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُسَيِّرُكُمْ فِى _____ وَٱلْبَحْرِ حَتَّىٰٓ إِذَا كُنتُمْ فِى ٱلْفُلْكِ وَجَرَيْنَ بِهِم بِرِيحٍ طَيِّبَةٍ وَفَرِحُوا۟ بِهَا جَآءَتْهَا رِيحٌ عَاصِفٌ وَجَآءَهُمُ ٱلْمَوْجُ مِن كُلِّ مَكَانٍ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُمْ أُحِيطَ بِهِمْ دَعَوُا۟ ٱللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ لَئِنْ أَنجَيْتَنَا مِنْ هَٰذِهِۦ لَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "ٱلْبَرِّ",
          "options": [
            "ٱلْبَرِّ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "مَعَكُم",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "the land"
        },
        {
          "question_id": 408,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُسَيِّرُكُمْ فِى ٱلْبَرِّ _____ حَتَّىٰٓ إِذَا كُنتُمْ فِى ٱلْفُلْكِ وَجَرَيْنَ بِهِم بِرِيحٍ طَيِّبَةٍ وَفَرِحُوا۟ بِهَا جَآءَتْهَا رِيحٌ عَاصِفٌ وَجَآءَهُمُ ٱلْمَوْجُ مِن كُلِّ مَكَانٍ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُمْ أُحِيطَ بِهِمْ دَعَوُا۟ ٱللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ لَئِنْ أَنجَيْتَنَا مِنْ هَٰذِهِۦ لَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "وَٱلْبَحْرِ",
          "options": [
            "وَٱلْبَحْرِ",
            "مِن",
            "أَفَلَا",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "and the sea"
        },
        {
          "question_id": 409,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُسَيِّرُكُمْ فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ _____ إِذَا كُنتُمْ فِى ٱلْفُلْكِ وَجَرَيْنَ بِهِم بِرِيحٍ طَيِّبَةٍ وَفَرِحُوا۟ بِهَا جَآءَتْهَا رِيحٌ عَاصِفٌ وَجَآءَهُمُ ٱلْمَوْجُ مِن كُلِّ مَكَانٍ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُمْ أُحِيطَ بِهِمْ دَعَوُا۟ ٱللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ لَئِنْ أَنجَيْتَنَا مِنْ هَٰذِهِۦ لَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "حَتَّىٰٓ",
          "options": [
            "وَإِنَّ",
            "شُرَكَآؤُهُم",
            "حَتَّىٰٓ",
            "لِنَفْسٍ"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 410,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُسَيِّرُكُمْ فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ حَتَّىٰٓ _____ كُنتُمْ فِى ٱلْفُلْكِ وَجَرَيْنَ بِهِم بِرِيحٍ طَيِّبَةٍ وَفَرِحُوا۟ بِهَا جَآءَتْهَا رِيحٌ عَاصِفٌ وَجَآءَهُمُ ٱلْمَوْجُ مِن كُلِّ مَكَانٍ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُمْ أُحِيطَ بِهِمْ دَعَوُا۟ ٱللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ لَئِنْ أَنجَيْتَنَا مِنْ هَٰذِهِۦ لَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "لَمَّآ",
            "رِّزْقٍ",
            "فِى",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 411,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُسَيِّرُكُمْ فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ حَتَّىٰٓ إِذَا _____ فِى ٱلْفُلْكِ وَجَرَيْنَ بِهِم بِرِيحٍ طَيِّبَةٍ وَفَرِحُوا۟ بِهَا جَآءَتْهَا رِيحٌ عَاصِفٌ وَجَآءَهُمُ ٱلْمَوْجُ مِن كُلِّ مَكَانٍ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُمْ أُحِيطَ بِهِمْ دَعَوُا۟ ٱللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ لَئِنْ أَنجَيْتَنَا مِنْ هَٰذِهِۦ لَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "مِّن",
            "ٱلشَّمْسَ",
            "كُنتُمْ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "you are"
        },
        {
          "question_id": 412,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُسَيِّرُكُمْ فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ حَتَّىٰٓ إِذَا كُنتُمْ _____ ٱلْفُلْكِ وَجَرَيْنَ بِهِم بِرِيحٍ طَيِّبَةٍ وَفَرِحُوا۟ بِهَا جَآءَتْهَا رِيحٌ عَاصِفٌ وَجَآءَهُمُ ٱلْمَوْجُ مِن كُلِّ مَكَانٍ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُمْ أُحِيطَ بِهِمْ دَعَوُا۟ ٱللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ لَئِنْ أَنجَيْتَنَا مِنْ هَٰذِهِۦ لَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "يَهْدِى",
            "فِى",
            "لَقُضِىَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 413,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُسَيِّرُكُمْ فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ حَتَّىٰٓ إِذَا كُنتُمْ فِى _____ وَجَرَيْنَ بِهِم بِرِيحٍ طَيِّبَةٍ وَفَرِحُوا۟ بِهَا جَآءَتْهَا رِيحٌ عَاصِفٌ وَجَآءَهُمُ ٱلْمَوْجُ مِن كُلِّ مَكَانٍ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُمْ أُحِيطَ بِهِمْ دَعَوُا۟ ٱللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ لَئِنْ أَنجَيْتَنَا مِنْ هَٰذِهِۦ لَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "ٱلْفُلْكِ",
          "options": [
            "ءَابَآءَنَا",
            "فَمَنِ",
            "وَمَآ",
            "ٱلْفُلْكِ"
          ],
          "translation": "the ships"
        },
        {
          "question_id": 414,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُسَيِّرُكُمْ فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ حَتَّىٰٓ إِذَا كُنتُمْ فِى ٱلْفُلْكِ _____ بِهِم بِرِيحٍ طَيِّبَةٍ وَفَرِحُوا۟ بِهَا جَآءَتْهَا رِيحٌ عَاصِفٌ وَجَآءَهُمُ ٱلْمَوْجُ مِن كُلِّ مَكَانٍ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُمْ أُحِيطَ بِهِمْ دَعَوُا۟ ٱللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ لَئِنْ أَنجَيْتَنَا مِنْ هَٰذِهِۦ لَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "وَجَرَيْنَ",
          "options": [
            "ﱌ",
            "وَجَرَيْنَ",
            "إِنْ",
            "لَمْ"
          ],
          "translation": "and they sail"
        },
        {
          "question_id": 415,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُسَيِّرُكُمْ فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ حَتَّىٰٓ إِذَا كُنتُمْ فِى ٱلْفُلْكِ وَجَرَيْنَ _____ بِرِيحٍ طَيِّبَةٍ وَفَرِحُوا۟ بِهَا جَآءَتْهَا رِيحٌ عَاصِفٌ وَجَآءَهُمُ ٱلْمَوْجُ مِن كُلِّ مَكَانٍ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُمْ أُحِيطَ بِهِمْ دَعَوُا۟ ٱللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ لَئِنْ أَنجَيْتَنَا مِنْ هَٰذِهِۦ لَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "بِهِم",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "بِهِم",
            "ٱلَّذِى",
            "ﰌ"
          ],
          "translation": "with them"
        },
        {
          "question_id": 416,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُسَيِّرُكُمْ فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ حَتَّىٰٓ إِذَا كُنتُمْ فِى ٱلْفُلْكِ وَجَرَيْنَ بِهِم _____ طَيِّبَةٍ وَفَرِحُوا۟ بِهَا جَآءَتْهَا رِيحٌ عَاصِفٌ وَجَآءَهُمُ ٱلْمَوْجُ مِن كُلِّ مَكَانٍ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُمْ أُحِيطَ بِهِمْ دَعَوُا۟ ٱللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ لَئِنْ أَنجَيْتَنَا مِنْ هَٰذِهِۦ لَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "بِرِيحٍ",
          "options": [
            "قِطَعًا",
            "يَسْتَقْدِمُونَ",
            "لَا",
            "بِرِيحٍ"
          ],
          "translation": "with a wind"
        },
        {
          "question_id": 417,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُسَيِّرُكُمْ فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ حَتَّىٰٓ إِذَا كُنتُمْ فِى ٱلْفُلْكِ وَجَرَيْنَ بِهِم بِرِيحٍ _____ وَفَرِحُوا۟ بِهَا جَآءَتْهَا رِيحٌ عَاصِفٌ وَجَآءَهُمُ ٱلْمَوْجُ مِن كُلِّ مَكَانٍ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُمْ أُحِيطَ بِهِمْ دَعَوُا۟ ٱللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ لَئِنْ أَنجَيْتَنَا مِنْ هَٰذِهِۦ لَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "طَيِّبَةٍ",
          "options": [
            "طَيِّبَةٍ",
            "لَكُمُ",
            "شَهِيدٌ",
            "بِهِ"
          ],
          "translation": "good"
        },
        {
          "question_id": 418,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُسَيِّرُكُمْ فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ حَتَّىٰٓ إِذَا كُنتُمْ فِى ٱلْفُلْكِ وَجَرَيْنَ بِهِم بِرِيحٍ طَيِّبَةٍ _____ بِهَا جَآءَتْهَا رِيحٌ عَاصِفٌ وَجَآءَهُمُ ٱلْمَوْجُ مِن كُلِّ مَكَانٍ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُمْ أُحِيطَ بِهِمْ دَعَوُا۟ ٱللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ لَئِنْ أَنجَيْتَنَا مِنْ هَٰذِهِۦ لَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "وَفَرِحُوا۟",
          "options": [
            "ضُرٍّ",
            "أَنجَيْتَنَا",
            "وَفَرِحُوا۟",
            "إِلَيْكَ"
          ],
          "translation": "and they rejoice"
        },
        {
          "question_id": 419,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُسَيِّرُكُمْ فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ حَتَّىٰٓ إِذَا كُنتُمْ فِى ٱلْفُلْكِ وَجَرَيْنَ بِهِم بِرِيحٍ طَيِّبَةٍ وَفَرِحُوا۟ _____ جَآءَتْهَا رِيحٌ عَاصِفٌ وَجَآءَهُمُ ٱلْمَوْجُ مِن كُلِّ مَكَانٍ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُمْ أُحِيطَ بِهِمْ دَعَوُا۟ ٱللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ لَئِنْ أَنجَيْتَنَا مِنْ هَٰذِهِۦ لَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "بِهَا",
          "options": [
            "بِهَا",
            "يَنفَعُهُمْ",
            "حَمِيمٍ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 420,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُسَيِّرُكُمْ فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ حَتَّىٰٓ إِذَا كُنتُمْ فِى ٱلْفُلْكِ وَجَرَيْنَ بِهِم بِرِيحٍ طَيِّبَةٍ وَفَرِحُوا۟ بِهَا _____ رِيحٌ عَاصِفٌ وَجَآءَهُمُ ٱلْمَوْجُ مِن كُلِّ مَكَانٍ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُمْ أُحِيطَ بِهِمْ دَعَوُا۟ ٱللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ لَئِنْ أَنجَيْتَنَا مِنْ هَٰذِهِۦ لَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "جَآءَتْهَا",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "يَفْعَلُونَ",
            "أَوْ",
            "جَآءَتْهَا"
          ],
          "translation": "comes to it"
        },
        {
          "question_id": 421,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُسَيِّرُكُمْ فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ حَتَّىٰٓ إِذَا كُنتُمْ فِى ٱلْفُلْكِ وَجَرَيْنَ بِهِم بِرِيحٍ طَيِّبَةٍ وَفَرِحُوا۟ بِهَا جَآءَتْهَا _____ عَاصِفٌ وَجَآءَهُمُ ٱلْمَوْجُ مِن كُلِّ مَكَانٍ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُمْ أُحِيطَ بِهِمْ دَعَوُا۟ ٱللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ لَئِنْ أَنجَيْتَنَا مِنْ هَٰذِهِۦ لَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "رِيحٌ",
          "options": [
            "ءَامَنتُم",
            "رِيحٌ",
            "عَلَى",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "a wind"
        },
        {
          "question_id": 422,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُسَيِّرُكُمْ فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ حَتَّىٰٓ إِذَا كُنتُمْ فِى ٱلْفُلْكِ وَجَرَيْنَ بِهِم بِرِيحٍ طَيِّبَةٍ وَفَرِحُوا۟ بِهَا جَآءَتْهَا رِيحٌ _____ وَجَآءَهُمُ ٱلْمَوْجُ مِن كُلِّ مَكَانٍ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُمْ أُحِيطَ بِهِمْ دَعَوُا۟ ٱللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ لَئِنْ أَنجَيْتَنَا مِنْ هَٰذِهِۦ لَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "عَاصِفٌ",
          "options": [
            "أَمَّن",
            "عَاصِفٌ",
            "أَكَانَ",
            "ٱلْخُلْدِ"
          ],
          "translation": "stormy"
        },
        {
          "question_id": 423,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُسَيِّرُكُمْ فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ حَتَّىٰٓ إِذَا كُنتُمْ فِى ٱلْفُلْكِ وَجَرَيْنَ بِهِم بِرِيحٍ طَيِّبَةٍ وَفَرِحُوا۟ بِهَا جَآءَتْهَا رِيحٌ عَاصِفٌ _____ ٱلْمَوْجُ مِن كُلِّ مَكَانٍ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُمْ أُحِيطَ بِهِمْ دَعَوُا۟ ٱللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ لَئِنْ أَنجَيْتَنَا مِنْ هَٰذِهِۦ لَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "وَجَآءَهُمُ",
          "options": [
            "وَجَآءَهُمُ",
            "يَكْتُبُونَ",
            "عَلَى",
            "وَلَآ"
          ],
          "translation": "and comes to them"
        },
        {
          "question_id": 424,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُسَيِّرُكُمْ فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ حَتَّىٰٓ إِذَا كُنتُمْ فِى ٱلْفُلْكِ وَجَرَيْنَ بِهِم بِرِيحٍ طَيِّبَةٍ وَفَرِحُوا۟ بِهَا جَآءَتْهَا رِيحٌ عَاصِفٌ وَجَآءَهُمُ _____ مِن كُلِّ مَكَانٍ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُمْ أُحِيطَ بِهِمْ دَعَوُا۟ ٱللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ لَئِنْ أَنجَيْتَنَا مِنْ هَٰذِهِۦ لَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "ٱلْمَوْجُ",
          "options": [
            "ٱلْمَوْجُ",
            "ﰢ",
            "تَبْلُوا۟",
            "حَقَّتْ"
          ],
          "translation": "the waves"
        },
        {
          "question_id": 425,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُسَيِّرُكُمْ فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ حَتَّىٰٓ إِذَا كُنتُمْ فِى ٱلْفُلْكِ وَجَرَيْنَ بِهِم بِرِيحٍ طَيِّبَةٍ وَفَرِحُوا۟ بِهَا جَآءَتْهَا رِيحٌ عَاصِفٌ وَجَآءَهُمُ ٱلْمَوْجُ _____ كُلِّ مَكَانٍ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُمْ أُحِيطَ بِهِمْ دَعَوُا۟ ٱللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ لَئِنْ أَنجَيْتَنَا مِنْ هَٰذِهِۦ لَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ٱلْخَٰسِرِينَ",
            "لَا",
            "ﰲ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 426,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُسَيِّرُكُمْ فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ حَتَّىٰٓ إِذَا كُنتُمْ فِى ٱلْفُلْكِ وَجَرَيْنَ بِهِم بِرِيحٍ طَيِّبَةٍ وَفَرِحُوا۟ بِهَا جَآءَتْهَا رِيحٌ عَاصِفٌ وَجَآءَهُمُ ٱلْمَوْجُ مِن _____ مَكَانٍ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُمْ أُحِيطَ بِهِمْ دَعَوُا۟ ٱللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ لَئِنْ أَنجَيْتَنَا مِنْ هَٰذِهِۦ لَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "رَبِّ",
            "بِضُرٍّ",
            "كُلِّ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 427,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُسَيِّرُكُمْ فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ حَتَّىٰٓ إِذَا كُنتُمْ فِى ٱلْفُلْكِ وَجَرَيْنَ بِهِم بِرِيحٍ طَيِّبَةٍ وَفَرِحُوا۟ بِهَا جَآءَتْهَا رِيحٌ عَاصِفٌ وَجَآءَهُمُ ٱلْمَوْجُ مِن كُلِّ _____ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُمْ أُحِيطَ بِهِمْ دَعَوُا۟ ٱللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ لَئِنْ أَنجَيْتَنَا مِنْ هَٰذِهِۦ لَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "مَكَانٍ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "لَا",
            "مَكَانٍ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "place"
        },
        {
          "question_id": 428,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُسَيِّرُكُمْ فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ حَتَّىٰٓ إِذَا كُنتُمْ فِى ٱلْفُلْكِ وَجَرَيْنَ بِهِم بِرِيحٍ طَيِّبَةٍ وَفَرِحُوا۟ بِهَا جَآءَتْهَا رِيحٌ عَاصِفٌ وَجَآءَهُمُ ٱلْمَوْجُ مِن كُلِّ مَكَانٍ _____ أَنَّهُمْ أُحِيطَ بِهِمْ دَعَوُا۟ ٱللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ لَئِنْ أَنجَيْتَنَا مِنْ هَٰذِهِۦ لَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "وَظَنُّوٓا۟",
          "options": [
            "أُمَّةٍ",
            "وَظَنُّوٓا۟",
            "قَدَمَ",
            "ﰯ"
          ],
          "translation": "and they assume"
        },
        {
          "question_id": 429,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُسَيِّرُكُمْ فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ حَتَّىٰٓ إِذَا كُنتُمْ فِى ٱلْفُلْكِ وَجَرَيْنَ بِهِم بِرِيحٍ طَيِّبَةٍ وَفَرِحُوا۟ بِهَا جَآءَتْهَا رِيحٌ عَاصِفٌ وَجَآءَهُمُ ٱلْمَوْجُ مِن كُلِّ مَكَانٍ وَظَنُّوٓا۟ _____ أُحِيطَ بِهِمْ دَعَوُا۟ ٱللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ لَئِنْ أَنجَيْتَنَا مِنْ هَٰذِهِۦ لَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "أَنَّهُمْ",
          "options": [
            "أَنَّهُمْ",
            "أُبَدِّلَهُۥ",
            "وَرُدُّوٓا۟",
            "ﰦ"
          ],
          "translation": "that they"
        },
        {
          "question_id": 430,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُسَيِّرُكُمْ فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ حَتَّىٰٓ إِذَا كُنتُمْ فِى ٱلْفُلْكِ وَجَرَيْنَ بِهِم بِرِيحٍ طَيِّبَةٍ وَفَرِحُوا۟ بِهَا جَآءَتْهَا رِيحٌ عَاصِفٌ وَجَآءَهُمُ ٱلْمَوْجُ مِن كُلِّ مَكَانٍ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُمْ _____ بِهِمْ دَعَوُا۟ ٱللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ لَئِنْ أَنجَيْتَنَا مِنْ هَٰذِهِۦ لَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "أُحِيطَ",
          "options": [
            "أُحِيطَ",
            "يَٰقَوْمِ",
            "ذُوقُوا۟",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "are surrounded"
        },
        {
          "question_id": 431,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُسَيِّرُكُمْ فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ حَتَّىٰٓ إِذَا كُنتُمْ فِى ٱلْفُلْكِ وَجَرَيْنَ بِهِم بِرِيحٍ طَيِّبَةٍ وَفَرِحُوا۟ بِهَا جَآءَتْهَا رِيحٌ عَاصِفٌ وَجَآءَهُمُ ٱلْمَوْجُ مِن كُلِّ مَكَانٍ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُمْ أُحِيطَ _____ دَعَوُا۟ ٱللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ لَئِنْ أَنجَيْتَنَا مِنْ هَٰذِهِۦ لَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "بِهِمْ",
          "options": [
            "وَلَمَّا",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "بِهِمْ",
            "مَكَانٍ"
          ],
          "translation": "with them"
        },
        {
          "question_id": 432,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُسَيِّرُكُمْ فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ حَتَّىٰٓ إِذَا كُنتُمْ فِى ٱلْفُلْكِ وَجَرَيْنَ بِهِم بِرِيحٍ طَيِّبَةٍ وَفَرِحُوا۟ بِهَا جَآءَتْهَا رِيحٌ عَاصِفٌ وَجَآءَهُمُ ٱلْمَوْجُ مِن كُلِّ مَكَانٍ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُمْ أُحِيطَ بِهِمْ _____ ٱللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ لَئِنْ أَنجَيْتَنَا مِنْ هَٰذِهِۦ لَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "دَعَوُا۟",
          "options": [
            "هُمْ",
            "دَعَوُا۟",
            "ٱللَّهِ",
            "فَنَجَّيْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "They call"
        },
        {
          "question_id": 433,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُسَيِّرُكُمْ فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ حَتَّىٰٓ إِذَا كُنتُمْ فِى ٱلْفُلْكِ وَجَرَيْنَ بِهِم بِرِيحٍ طَيِّبَةٍ وَفَرِحُوا۟ بِهَا جَآءَتْهَا رِيحٌ عَاصِفٌ وَجَآءَهُمُ ٱلْمَوْجُ مِن كُلِّ مَكَانٍ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُمْ أُحِيطَ بِهِمْ دَعَوُا۟ _____ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ لَئِنْ أَنجَيْتَنَا مِنْ هَٰذِهِۦ لَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "أَنْ",
            "ٱللَّهَ",
            "نَتَوَفَّيَنَّكَ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 434,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُسَيِّرُكُمْ فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ حَتَّىٰٓ إِذَا كُنتُمْ فِى ٱلْفُلْكِ وَجَرَيْنَ بِهِم بِرِيحٍ طَيِّبَةٍ وَفَرِحُوا۟ بِهَا جَآءَتْهَا رِيحٌ عَاصِفٌ وَجَآءَهُمُ ٱلْمَوْجُ مِن كُلِّ مَكَانٍ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُمْ أُحِيطَ بِهِمْ دَعَوُا۟ ٱللَّهَ _____ لَهُ ٱلدِّينَ لَئِنْ أَنجَيْتَنَا مِنْ هَٰذِهِۦ لَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "مُخْلِصِينَ",
          "options": [
            "فَعَلَيْهِ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "قَرْيَةٌ",
            "مُخْلِصِينَ"
          ],
          "translation": "sincerely"
        },
        {
          "question_id": 435,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُسَيِّرُكُمْ فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ حَتَّىٰٓ إِذَا كُنتُمْ فِى ٱلْفُلْكِ وَجَرَيْنَ بِهِم بِرِيحٍ طَيِّبَةٍ وَفَرِحُوا۟ بِهَا جَآءَتْهَا رِيحٌ عَاصِفٌ وَجَآءَهُمُ ٱلْمَوْجُ مِن كُلِّ مَكَانٍ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُمْ أُحِيطَ بِهِمْ دَعَوُا۟ ٱللَّهَ مُخْلِصِينَ _____ ٱلدِّينَ لَئِنْ أَنجَيْتَنَا مِنْ هَٰذِهِۦ لَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "لَهُ",
          "options": [
            "فَكَذَّبُوهُ",
            "بِفَضْلِ",
            "لَهُ",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "to Him"
        },
        {
          "question_id": 436,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُسَيِّرُكُمْ فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ حَتَّىٰٓ إِذَا كُنتُمْ فِى ٱلْفُلْكِ وَجَرَيْنَ بِهِم بِرِيحٍ طَيِّبَةٍ وَفَرِحُوا۟ بِهَا جَآءَتْهَا رِيحٌ عَاصِفٌ وَجَآءَهُمُ ٱلْمَوْجُ مِن كُلِّ مَكَانٍ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُمْ أُحِيطَ بِهِمْ دَعَوُا۟ ٱللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ _____ لَئِنْ أَنجَيْتَنَا مِنْ هَٰذِهِۦ لَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "ٱلدِّينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "ٱلنَّهَارِ",
            "ٱلدِّينَ",
            "بِسُورَةٍ"
          ],
          "translation": "(in) the religion"
        },
        {
          "question_id": 437,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُسَيِّرُكُمْ فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ حَتَّىٰٓ إِذَا كُنتُمْ فِى ٱلْفُلْكِ وَجَرَيْنَ بِهِم بِرِيحٍ طَيِّبَةٍ وَفَرِحُوا۟ بِهَا جَآءَتْهَا رِيحٌ عَاصِفٌ وَجَآءَهُمُ ٱلْمَوْجُ مِن كُلِّ مَكَانٍ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُمْ أُحِيطَ بِهِمْ دَعَوُا۟ ٱللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ _____ أَنجَيْتَنَا مِنْ هَٰذِهِۦ لَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "لَئِنْ",
          "options": [
            "لِلْمُسْرِفِينَ",
            "بَيْنَهُمْ",
            "فِى",
            "لَئِنْ"
          ],
          "translation": "(saying), \"If"
        },
        {
          "question_id": 438,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُسَيِّرُكُمْ فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ حَتَّىٰٓ إِذَا كُنتُمْ فِى ٱلْفُلْكِ وَجَرَيْنَ بِهِم بِرِيحٍ طَيِّبَةٍ وَفَرِحُوا۟ بِهَا جَآءَتْهَا رِيحٌ عَاصِفٌ وَجَآءَهُمُ ٱلْمَوْجُ مِن كُلِّ مَكَانٍ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُمْ أُحِيطَ بِهِمْ دَعَوُا۟ ٱللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ لَئِنْ _____ مِنْ هَٰذِهِۦ لَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "أَنجَيْتَنَا",
          "options": [
            "أَنجَيْتَنَا",
            "يَضُرُّكَ",
            "مِن",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "You save us"
        },
        {
          "question_id": 439,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُسَيِّرُكُمْ فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ حَتَّىٰٓ إِذَا كُنتُمْ فِى ٱلْفُلْكِ وَجَرَيْنَ بِهِم بِرِيحٍ طَيِّبَةٍ وَفَرِحُوا۟ بِهَا جَآءَتْهَا رِيحٌ عَاصِفٌ وَجَآءَهُمُ ٱلْمَوْجُ مِن كُلِّ مَكَانٍ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُمْ أُحِيطَ بِهِمْ دَعَوُا۟ ٱللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ لَئِنْ أَنجَيْتَنَا _____ هَٰذِهِۦ لَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "يَعْزُبُ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 440,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُسَيِّرُكُمْ فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ حَتَّىٰٓ إِذَا كُنتُمْ فِى ٱلْفُلْكِ وَجَرَيْنَ بِهِم بِرِيحٍ طَيِّبَةٍ وَفَرِحُوا۟ بِهَا جَآءَتْهَا رِيحٌ عَاصِفٌ وَجَآءَهُمُ ٱلْمَوْجُ مِن كُلِّ مَكَانٍ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُمْ أُحِيطَ بِهِمْ دَعَوُا۟ ٱللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ لَئِنْ أَنجَيْتَنَا مِنْ _____ لَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "هَٰذِهِۦ",
          "options": [
            "هَٰذِهِۦ",
            "وَبَيْنَكُمْ",
            "مَّسَّهُۥ",
            "كُلُّهُمْ"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 441,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُسَيِّرُكُمْ فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ حَتَّىٰٓ إِذَا كُنتُمْ فِى ٱلْفُلْكِ وَجَرَيْنَ بِهِم بِرِيحٍ طَيِّبَةٍ وَفَرِحُوا۟ بِهَا جَآءَتْهَا رِيحٌ عَاصِفٌ وَجَآءَهُمُ ٱلْمَوْجُ مِن كُلِّ مَكَانٍ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُمْ أُحِيطَ بِهِمْ دَعَوُا۟ ٱللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ لَئِنْ أَنجَيْتَنَا مِنْ هَٰذِهِۦ _____ مِنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "لَنَكُونَنَّ",
          "options": [
            "لَنَكُونَنَّ",
            "تَكُونَنَّ",
            "يَفْتَرُونَ",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "surely we will be"
        },
        {
          "question_id": 442,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُسَيِّرُكُمْ فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ حَتَّىٰٓ إِذَا كُنتُمْ فِى ٱلْفُلْكِ وَجَرَيْنَ بِهِم بِرِيحٍ طَيِّبَةٍ وَفَرِحُوا۟ بِهَا جَآءَتْهَا رِيحٌ عَاصِفٌ وَجَآءَهُمُ ٱلْمَوْجُ مِن كُلِّ مَكَانٍ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُمْ أُحِيطَ بِهِمْ دَعَوُا۟ ٱللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ لَئِنْ أَنجَيْتَنَا مِنْ هَٰذِهِۦ لَنَكُونَنَّ _____ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "فَنَفَعَهَآ",
            "ﰜ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 443,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُسَيِّرُكُمْ فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ حَتَّىٰٓ إِذَا كُنتُمْ فِى ٱلْفُلْكِ وَجَرَيْنَ بِهِم بِرِيحٍ طَيِّبَةٍ وَفَرِحُوا۟ بِهَا جَآءَتْهَا رِيحٌ عَاصِفٌ وَجَآءَهُمُ ٱلْمَوْجُ مِن كُلِّ مَكَانٍ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُمْ أُحِيطَ بِهِمْ دَعَوُا۟ ٱللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ لَئِنْ أَنجَيْتَنَا مِنْ هَٰذِهِۦ لَنَكُونَنَّ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "options": [
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْمُجْرِمُونَ",
            "ٱلشَّٰكِرِينَ"
          ],
          "translation": "the thankful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "23",
      "ayah_key": "10:23",
      "questions": [
        {
          "question_id": 444,
          "question": "_____ أَنجَىٰهُمْ إِذَا هُمْ يَبْغُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِنَّمَا بَغْيُكُمْ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُم مَّتَٰعَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا ثُمَّ إِلَيْنَا مَرْجِعُكُمْ فَنُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "فَلَمَّآ",
          "options": [
            "مِن",
            "قَدْ",
            "فَلَمَّآ",
            "لَمَّا"
          ],
          "translation": "But when"
        },
        {
          "question_id": 445,
          "question": "فَلَمَّآ _____ إِذَا هُمْ يَبْغُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِنَّمَا بَغْيُكُمْ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُم مَّتَٰعَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا ثُمَّ إِلَيْنَا مَرْجِعُكُمْ فَنُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "أَنجَىٰهُمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْحَقُّ",
            "عَمَلَ",
            "أَنجَىٰهُمْ"
          ],
          "translation": "He saved them"
        },
        {
          "question_id": 446,
          "question": "فَلَمَّآ أَنجَىٰهُمْ _____ هُمْ يَبْغُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِنَّمَا بَغْيُكُمْ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُم مَّتَٰعَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا ثُمَّ إِلَيْنَا مَرْجِعُكُمْ فَنُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "إِذَا",
            "وَإِذَا",
            "وَلَكُمْ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ"
          ],
          "translation": "behold"
        },
        {
          "question_id": 447,
          "question": "فَلَمَّآ أَنجَىٰهُمْ إِذَا _____ يَبْغُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِنَّمَا بَغْيُكُمْ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُم مَّتَٰعَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا ثُمَّ إِلَيْنَا مَرْجِعُكُمْ فَنُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "مُبْصِرًا",
            "هُمْ",
            "بِهِۦ",
            "زُخْرُفَهَا"
          ],
          "translation": "They"
        },
        {
          "question_id": 448,
          "question": "فَلَمَّآ أَنجَىٰهُمْ إِذَا هُمْ _____ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِنَّمَا بَغْيُكُمْ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُم مَّتَٰعَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا ثُمَّ إِلَيْنَا مَرْجِعُكُمْ فَنُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "يَبْغُونَ",
          "options": [
            "يَبْغُونَ",
            "وَلَا",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "وَحَلَٰلًا"
          ],
          "translation": "rebel"
        },
        {
          "question_id": 449,
          "question": "فَلَمَّآ أَنجَىٰهُمْ إِذَا هُمْ يَبْغُونَ _____ ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِنَّمَا بَغْيُكُمْ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُم مَّتَٰعَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا ثُمَّ إِلَيْنَا مَرْجِعُكُمْ فَنُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِتْنَةً",
            "صَٰدِقِينَ",
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 450,
          "question": "فَلَمَّآ أَنجَىٰهُمْ إِذَا هُمْ يَبْغُونَ فِى _____ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِنَّمَا بَغْيُكُمْ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُم مَّتَٰعَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا ثُمَّ إِلَيْنَا مَرْجِعُكُمْ فَنُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "فَجَآءُوهُم",
            "تَصْدِيقَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 451,
          "question": "فَلَمَّآ أَنجَىٰهُمْ إِذَا هُمْ يَبْغُونَ فِى ٱلْأَرْضِ _____ ٱلْحَقِّ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِنَّمَا بَغْيُكُمْ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُم مَّتَٰعَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا ثُمَّ إِلَيْنَا مَرْجِعُكُمْ فَنُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "بِغَيْرِ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "يَتَّبِعُ",
            "فِرْعَوْنَ",
            "بِغَيْرِ"
          ],
          "translation": "without"
        },
        {
          "question_id": 452,
          "question": "فَلَمَّآ أَنجَىٰهُمْ إِذَا هُمْ يَبْغُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ _____ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِنَّمَا بَغْيُكُمْ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُم مَّتَٰعَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا ثُمَّ إِلَيْنَا مَرْجِعُكُمْ فَنُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "ٱلْحَقِّ",
            "مُؤْمِنِينَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "كُلِّ"
          ],
          "translation": "[the] right"
        },
        {
          "question_id": 453,
          "question": "فَلَمَّآ أَنجَىٰهُمْ إِذَا هُمْ يَبْغُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ _____ ٱلنَّاسُ إِنَّمَا بَغْيُكُمْ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُم مَّتَٰعَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا ثُمَّ إِلَيْنَا مَرْجِعُكُمْ فَنُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "ٱلشَّرَّ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "قَالَ",
            "ءَايَةٌ"
          ],
          "translation": "O mankind"
        },
        {
          "question_id": 454,
          "question": "فَلَمَّآ أَنجَىٰهُمْ إِذَا هُمْ يَبْغُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ يَٰٓأَيُّهَا _____ إِنَّمَا بَغْيُكُمْ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُم مَّتَٰعَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا ثُمَّ إِلَيْنَا مَرْجِعُكُمْ فَنُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلنَّاسُ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "شَهِيدٌ",
            "ٱلنَّاسُ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "O mankind"
        },
        {
          "question_id": 455,
          "question": "فَلَمَّآ أَنجَىٰهُمْ إِذَا هُمْ يَبْغُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ _____ بَغْيُكُمْ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُم مَّتَٰعَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا ثُمَّ إِلَيْنَا مَرْجِعُكُمْ فَنُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "إِنَّمَا",
          "options": [
            "ضَرًّا",
            "إِنَّمَا",
            "دَعَانَا",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 456,
          "question": "فَلَمَّآ أَنجَىٰهُمْ إِذَا هُمْ يَبْغُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِنَّمَا _____ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُم مَّتَٰعَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا ثُمَّ إِلَيْنَا مَرْجِعُكُمْ فَنُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "بَغْيُكُمْ",
          "options": [
            "خَلَقَ",
            "ٱلْمُنذَرِينَ",
            "أَتَىٰهَآ",
            "بَغْيُكُمْ"
          ],
          "translation": "your rebellion"
        },
        {
          "question_id": 457,
          "question": "فَلَمَّآ أَنجَىٰهُمْ إِذَا هُمْ يَبْغُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِنَّمَا بَغْيُكُمْ _____ أَنفُسِكُم مَّتَٰعَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا ثُمَّ إِلَيْنَا مَرْجِعُكُمْ فَنُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "عَلَىٰٓ",
          "options": [
            "عَلَىٰٓ",
            "فَأْتُوا۟",
            "ٱلْوَعْدُ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "(is) against"
        },
        {
          "question_id": 458,
          "question": "فَلَمَّآ أَنجَىٰهُمْ إِذَا هُمْ يَبْغُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِنَّمَا بَغْيُكُمْ عَلَىٰٓ _____ مَّتَٰعَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا ثُمَّ إِلَيْنَا مَرْجِعُكُمْ فَنُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "أَنفُسِكُم",
          "options": [
            "ﰀ",
            "قُلْ",
            "أَنفُسِكُم",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ"
          ],
          "translation": "yourselves"
        },
        {
          "question_id": 459,
          "question": "فَلَمَّآ أَنجَىٰهُمْ إِذَا هُمْ يَبْغُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِنَّمَا بَغْيُكُمْ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُم _____ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا ثُمَّ إِلَيْنَا مَرْجِعُكُمْ فَنُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "مَّتَٰعَ",
          "options": [
            "لَهُم",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "بَلْ",
            "مَّتَٰعَ"
          ],
          "translation": "(the) enjoyment"
        },
        {
          "question_id": 460,
          "question": "فَلَمَّآ أَنجَىٰهُمْ إِذَا هُمْ يَبْغُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِنَّمَا بَغْيُكُمْ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُم مَّتَٰعَ _____ ٱلدُّنْيَا ثُمَّ إِلَيْنَا مَرْجِعُكُمْ فَنُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلْحَيَوٰةِ",
          "options": [
            "عَلَىٰٓ",
            "عَجَبًا",
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(of) the life"
        },
        {
          "question_id": 461,
          "question": "فَلَمَّآ أَنجَىٰهُمْ إِذَا هُمْ يَبْغُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِنَّمَا بَغْيُكُمْ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُم مَّتَٰعَ ٱلْحَيَوٰةِ _____ ثُمَّ إِلَيْنَا مَرْجِعُكُمْ فَنُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "ضُرٍّ",
            "دُونِ",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "(of) the world"
        },
        {
          "question_id": 462,
          "question": "فَلَمَّآ أَنجَىٰهُمْ إِذَا هُمْ يَبْغُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِنَّمَا بَغْيُكُمْ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُم مَّتَٰعَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا _____ إِلَيْنَا مَرْجِعُكُمْ فَنُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "فِرْعَوْنَ",
            "ثُمَّ",
            "لَمِنَ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 463,
          "question": "فَلَمَّآ أَنجَىٰهُمْ إِذَا هُمْ يَبْغُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِنَّمَا بَغْيُكُمْ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُم مَّتَٰعَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا ثُمَّ _____ مَرْجِعُكُمْ فَنُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "إِلَيْنَا",
          "options": [
            "ٱلْمُسْرِفِينَ",
            "بِلِقَآءِ",
            "إِلَيْنَا",
            "حَتَّىٰ"
          ],
          "translation": "to Us"
        },
        {
          "question_id": 464,
          "question": "فَلَمَّآ أَنجَىٰهُمْ إِذَا هُمْ يَبْغُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِنَّمَا بَغْيُكُمْ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُم مَّتَٰعَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا ثُمَّ إِلَيْنَا _____ فَنُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "مَرْجِعُكُمْ",
          "options": [
            "مَرْجِعُكُمْ",
            "إِنَّ",
            "مِنَ",
            "قَوْمِهِمْ"
          ],
          "translation": "(is) your return"
        },
        {
          "question_id": 465,
          "question": "فَلَمَّآ أَنجَىٰهُمْ إِذَا هُمْ يَبْغُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِنَّمَا بَغْيُكُمْ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُم مَّتَٰعَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا ثُمَّ إِلَيْنَا مَرْجِعُكُمْ _____ بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "فَنُنَبِّئُكُم",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "إِنَّمَا",
            "سَبِيلَ",
            "فَنُنَبِّئُكُم"
          ],
          "translation": "and We will inform you"
        },
        {
          "question_id": 466,
          "question": "فَلَمَّآ أَنجَىٰهُمْ إِذَا هُمْ يَبْغُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِنَّمَا بَغْيُكُمْ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُم مَّتَٰعَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا ثُمَّ إِلَيْنَا مَرْجِعُكُمْ فَنُنَبِّئُكُم _____ كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "إِنَّكَ",
            "ﰚ",
            "ﰹ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 467,
          "question": "فَلَمَّآ أَنجَىٰهُمْ إِذَا هُمْ يَبْغُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِنَّمَا بَغْيُكُمْ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُم مَّتَٰعَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا ثُمَّ إِلَيْنَا مَرْجِعُكُمْ فَنُنَبِّئُكُم بِمَا _____ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "كُنتُمْ",
            "فِيهَا",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "you used (to)"
        },
        {
          "question_id": 468,
          "question": "فَلَمَّآ أَنجَىٰهُمْ إِذَا هُمْ يَبْغُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِنَّمَا بَغْيُكُمْ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُم مَّتَٰعَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا ثُمَّ إِلَيْنَا مَرْجِعُكُمْ فَنُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ _____",
          "answer": "تَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "ﱕ",
            "تَوَكَّلْتُ",
            "تَعْمَلُونَ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "24",
      "ayah_key": "10:24",
      "questions": [
        {
          "question_id": 469,
          "question": "_____ مَثَلُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا كَمَآءٍ أَنزَلْنَٰهُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ فَٱخْتَلَطَ بِهِۦ نَبَاتُ ٱلْأَرْضِ مِمَّا يَأْكُلُ ٱلنَّاسُ وَٱلْأَنْعَٰمُ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَخَذَتِ ٱلْأَرْضُ زُخْرُفَهَا وَٱزَّيَّنَتْ وَظَنَّ أَهْلُهَآ أَنَّهُمْ قَٰدِرُونَ عَلَيْهَآ أَتَىٰهَآ أَمْرُنَا لَيْلًا أَوْ نَهَارًا فَجَعَلْنَٰهَا حَصِيدًا كَأَن لَّمْ تَغْنَ بِٱلْأَمْسِ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "إِنَّمَا",
          "options": [
            "إِنَّمَا",
            "عَصَيْتَ",
            "أَنتُم",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 470,
          "question": "إِنَّمَا _____ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا كَمَآءٍ أَنزَلْنَٰهُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ فَٱخْتَلَطَ بِهِۦ نَبَاتُ ٱلْأَرْضِ مِمَّا يَأْكُلُ ٱلنَّاسُ وَٱلْأَنْعَٰمُ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَخَذَتِ ٱلْأَرْضُ زُخْرُفَهَا وَٱزَّيَّنَتْ وَظَنَّ أَهْلُهَآ أَنَّهُمْ قَٰدِرُونَ عَلَيْهَآ أَتَىٰهَآ أَمْرُنَا لَيْلًا أَوْ نَهَارًا فَجَعَلْنَٰهَا حَصِيدًا كَأَن لَّمْ تَغْنَ بِٱلْأَمْسِ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "مَثَلُ",
          "options": [
            "مَثَلُ",
            "جَآءَكَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "فَمَا"
          ],
          "translation": "(the) example"
        },
        {
          "question_id": 471,
          "question": "إِنَّمَا مَثَلُ _____ ٱلدُّنْيَا كَمَآءٍ أَنزَلْنَٰهُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ فَٱخْتَلَطَ بِهِۦ نَبَاتُ ٱلْأَرْضِ مِمَّا يَأْكُلُ ٱلنَّاسُ وَٱلْأَنْعَٰمُ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَخَذَتِ ٱلْأَرْضُ زُخْرُفَهَا وَٱزَّيَّنَتْ وَظَنَّ أَهْلُهَآ أَنَّهُمْ قَٰدِرُونَ عَلَيْهَآ أَتَىٰهَآ أَمْرُنَا لَيْلًا أَوْ نَهَارًا فَجَعَلْنَٰهَا حَصِيدًا كَأَن لَّمْ تَغْنَ بِٱلْأَمْسِ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "ٱلْحَيَوٰةِ",
          "options": [
            "فَزَيَّلْنَا",
            "ٱلْحَمْدُ",
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "نَقُولُ"
          ],
          "translation": "(of) the life"
        },
        {
          "question_id": 472,
          "question": "إِنَّمَا مَثَلُ ٱلْحَيَوٰةِ _____ كَمَآءٍ أَنزَلْنَٰهُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ فَٱخْتَلَطَ بِهِۦ نَبَاتُ ٱلْأَرْضِ مِمَّا يَأْكُلُ ٱلنَّاسُ وَٱلْأَنْعَٰمُ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَخَذَتِ ٱلْأَرْضُ زُخْرُفَهَا وَٱزَّيَّنَتْ وَظَنَّ أَهْلُهَآ أَنَّهُمْ قَٰدِرُونَ عَلَيْهَآ أَتَىٰهَآ أَمْرُنَا لَيْلًا أَوْ نَهَارًا فَجَعَلْنَٰهَا حَصِيدًا كَأَن لَّمْ تَغْنَ بِٱلْأَمْسِ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "يَسْمَعُونَ",
            "مَن",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "(of) the world"
        },
        {
          "question_id": 473,
          "question": "إِنَّمَا مَثَلُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا _____ أَنزَلْنَٰهُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ فَٱخْتَلَطَ بِهِۦ نَبَاتُ ٱلْأَرْضِ مِمَّا يَأْكُلُ ٱلنَّاسُ وَٱلْأَنْعَٰمُ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَخَذَتِ ٱلْأَرْضُ زُخْرُفَهَا وَٱزَّيَّنَتْ وَظَنَّ أَهْلُهَآ أَنَّهُمْ قَٰدِرُونَ عَلَيْهَآ أَتَىٰهَآ أَمْرُنَا لَيْلًا أَوْ نَهَارًا فَجَعَلْنَٰهَا حَصِيدًا كَأَن لَّمْ تَغْنَ بِٱلْأَمْسِ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "كَمَآءٍ",
          "options": [
            "كَمَآءٍ",
            "لِمُوسَىٰٓ",
            "مَنِ",
            "مَكَانٍ"
          ],
          "translation": "(is) like (the) water"
        },
        {
          "question_id": 474,
          "question": "إِنَّمَا مَثَلُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا كَمَآءٍ _____ مِنَ ٱلسَّمَآءِ فَٱخْتَلَطَ بِهِۦ نَبَاتُ ٱلْأَرْضِ مِمَّا يَأْكُلُ ٱلنَّاسُ وَٱلْأَنْعَٰمُ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَخَذَتِ ٱلْأَرْضُ زُخْرُفَهَا وَٱزَّيَّنَتْ وَظَنَّ أَهْلُهَآ أَنَّهُمْ قَٰدِرُونَ عَلَيْهَآ أَتَىٰهَآ أَمْرُنَا لَيْلًا أَوْ نَهَارًا فَجَعَلْنَٰهَا حَصِيدًا كَأَن لَّمْ تَغْنَ بِٱلْأَمْسِ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "أَنزَلْنَٰهُ",
          "options": [
            "عَنْ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "لَّا",
            "أَنزَلْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "which We sent down"
        },
        {
          "question_id": 475,
          "question": "إِنَّمَا مَثَلُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا كَمَآءٍ أَنزَلْنَٰهُ _____ ٱلسَّمَآءِ فَٱخْتَلَطَ بِهِۦ نَبَاتُ ٱلْأَرْضِ مِمَّا يَأْكُلُ ٱلنَّاسُ وَٱلْأَنْعَٰمُ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَخَذَتِ ٱلْأَرْضُ زُخْرُفَهَا وَٱزَّيَّنَتْ وَظَنَّ أَهْلُهَآ أَنَّهُمْ قَٰدِرُونَ عَلَيْهَآ أَتَىٰهَآ أَمْرُنَا لَيْلًا أَوْ نَهَارًا فَجَعَلْنَٰهَا حَصِيدًا كَأَن لَّمْ تَغْنَ بِٱلْأَمْسِ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "زُخْرُفَهَا",
            "مِنَ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 476,
          "question": "إِنَّمَا مَثَلُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا كَمَآءٍ أَنزَلْنَٰهُ مِنَ _____ فَٱخْتَلَطَ بِهِۦ نَبَاتُ ٱلْأَرْضِ مِمَّا يَأْكُلُ ٱلنَّاسُ وَٱلْأَنْعَٰمُ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَخَذَتِ ٱلْأَرْضُ زُخْرُفَهَا وَٱزَّيَّنَتْ وَظَنَّ أَهْلُهَآ أَنَّهُمْ قَٰدِرُونَ عَلَيْهَآ أَتَىٰهَآ أَمْرُنَا لَيْلًا أَوْ نَهَارًا فَجَعَلْنَٰهَا حَصِيدًا كَأَن لَّمْ تَغْنَ بِٱلْأَمْسِ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءِ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "إِنَّهُۥ",
            "لِقَآءَنَا",
            "ٱلْقُرُونَ"
          ],
          "translation": "the sky"
        },
        {
          "question_id": 477,
          "question": "إِنَّمَا مَثَلُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا كَمَآءٍ أَنزَلْنَٰهُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ _____ بِهِۦ نَبَاتُ ٱلْأَرْضِ مِمَّا يَأْكُلُ ٱلنَّاسُ وَٱلْأَنْعَٰمُ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَخَذَتِ ٱلْأَرْضُ زُخْرُفَهَا وَٱزَّيَّنَتْ وَظَنَّ أَهْلُهَآ أَنَّهُمْ قَٰدِرُونَ عَلَيْهَآ أَتَىٰهَآ أَمْرُنَا لَيْلًا أَوْ نَهَارًا فَجَعَلْنَٰهَا حَصِيدًا كَأَن لَّمْ تَغْنَ بِٱلْأَمْسِ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "فَٱخْتَلَطَ",
          "options": [
            "فَٱخْتَلَطَ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "ٱسْتِعْجَالَهُم",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "so absorbs"
        },
        {
          "question_id": 478,
          "question": "إِنَّمَا مَثَلُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا كَمَآءٍ أَنزَلْنَٰهُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ فَٱخْتَلَطَ _____ نَبَاتُ ٱلْأَرْضِ مِمَّا يَأْكُلُ ٱلنَّاسُ وَٱلْأَنْعَٰمُ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَخَذَتِ ٱلْأَرْضُ زُخْرُفَهَا وَٱزَّيَّنَتْ وَظَنَّ أَهْلُهَآ أَنَّهُمْ قَٰدِرُونَ عَلَيْهَآ أَتَىٰهَآ أَمْرُنَا لَيْلًا أَوْ نَهَارًا فَجَعَلْنَٰهَا حَصِيدًا كَأَن لَّمْ تَغْنَ بِٱلْأَمْسِ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "طَيِّبَةٍ",
            "ٱلضَّلَٰلُ",
            "بِهِۦ",
            "كَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "[with] it"
        },
        {
          "question_id": 479,
          "question": "إِنَّمَا مَثَلُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا كَمَآءٍ أَنزَلْنَٰهُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ فَٱخْتَلَطَ بِهِۦ _____ ٱلْأَرْضِ مِمَّا يَأْكُلُ ٱلنَّاسُ وَٱلْأَنْعَٰمُ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَخَذَتِ ٱلْأَرْضُ زُخْرُفَهَا وَٱزَّيَّنَتْ وَظَنَّ أَهْلُهَآ أَنَّهُمْ قَٰدِرُونَ عَلَيْهَآ أَتَىٰهَآ أَمْرُنَا لَيْلًا أَوْ نَهَارًا فَجَعَلْنَٰهَا حَصِيدًا كَأَن لَّمْ تَغْنَ بِٱلْأَمْسِ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "نَبَاتُ",
          "options": [
            "عَلِيمٌۢ",
            "كَذِبًا",
            "نَبَاتُ",
            "ٱلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "(the) plants"
        },
        {
          "question_id": 480,
          "question": "إِنَّمَا مَثَلُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا كَمَآءٍ أَنزَلْنَٰهُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ فَٱخْتَلَطَ بِهِۦ نَبَاتُ _____ مِمَّا يَأْكُلُ ٱلنَّاسُ وَٱلْأَنْعَٰمُ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَخَذَتِ ٱلْأَرْضُ زُخْرُفَهَا وَٱزَّيَّنَتْ وَظَنَّ أَهْلُهَآ أَنَّهُمْ قَٰدِرُونَ عَلَيْهَآ أَتَىٰهَآ أَمْرُنَا لَيْلًا أَوْ نَهَارًا فَجَعَلْنَٰهَا حَصِيدًا كَأَن لَّمْ تَغْنَ بِٱلْأَمْسِ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "لِجَنۢبِهِۦٓ",
            "مِّن",
            "يَعْلَمُونَ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "(of) the earth"
        },
        {
          "question_id": 481,
          "question": "إِنَّمَا مَثَلُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا كَمَآءٍ أَنزَلْنَٰهُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ فَٱخْتَلَطَ بِهِۦ نَبَاتُ ٱلْأَرْضِ _____ يَأْكُلُ ٱلنَّاسُ وَٱلْأَنْعَٰمُ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَخَذَتِ ٱلْأَرْضُ زُخْرُفَهَا وَٱزَّيَّنَتْ وَظَنَّ أَهْلُهَآ أَنَّهُمْ قَٰدِرُونَ عَلَيْهَآ أَتَىٰهَآ أَمْرُنَا لَيْلًا أَوْ نَهَارًا فَجَعَلْنَٰهَا حَصِيدًا كَأَن لَّمْ تَغْنَ بِٱلْأَمْسِ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "مِمَّا",
          "options": [
            "مِمَّا",
            "وَإِذَآ",
            "إِن",
            "أَقِمْ"
          ],
          "translation": "from which"
        },
        {
          "question_id": 482,
          "question": "إِنَّمَا مَثَلُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا كَمَآءٍ أَنزَلْنَٰهُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ فَٱخْتَلَطَ بِهِۦ نَبَاتُ ٱلْأَرْضِ مِمَّا _____ ٱلنَّاسُ وَٱلْأَنْعَٰمُ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَخَذَتِ ٱلْأَرْضُ زُخْرُفَهَا وَٱزَّيَّنَتْ وَظَنَّ أَهْلُهَآ أَنَّهُمْ قَٰدِرُونَ عَلَيْهَآ أَتَىٰهَآ أَمْرُنَا لَيْلًا أَوْ نَهَارًا فَجَعَلْنَٰهَا حَصِيدًا كَأَن لَّمْ تَغْنَ بِٱلْأَمْسِ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "يَأْكُلُ",
          "options": [
            "رَبَّنَآ",
            "مِن",
            "فِرْعَوْنُ",
            "يَأْكُلُ"
          ],
          "translation": "eat"
        },
        {
          "question_id": 483,
          "question": "إِنَّمَا مَثَلُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا كَمَآءٍ أَنزَلْنَٰهُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ فَٱخْتَلَطَ بِهِۦ نَبَاتُ ٱلْأَرْضِ مِمَّا يَأْكُلُ _____ وَٱلْأَنْعَٰمُ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَخَذَتِ ٱلْأَرْضُ زُخْرُفَهَا وَٱزَّيَّنَتْ وَظَنَّ أَهْلُهَآ أَنَّهُمْ قَٰدِرُونَ عَلَيْهَآ أَتَىٰهَآ أَمْرُنَا لَيْلًا أَوْ نَهَارًا فَجَعَلْنَٰهَا حَصِيدًا كَأَن لَّمْ تَغْنَ بِٱلْأَمْسِ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "ٱلنَّاسُ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "ﰶ",
            "ٱلنَّاسُ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "the men"
        },
        {
          "question_id": 484,
          "question": "إِنَّمَا مَثَلُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا كَمَآءٍ أَنزَلْنَٰهُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ فَٱخْتَلَطَ بِهِۦ نَبَاتُ ٱلْأَرْضِ مِمَّا يَأْكُلُ ٱلنَّاسُ _____ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَخَذَتِ ٱلْأَرْضُ زُخْرُفَهَا وَٱزَّيَّنَتْ وَظَنَّ أَهْلُهَآ أَنَّهُمْ قَٰدِرُونَ عَلَيْهَآ أَتَىٰهَآ أَمْرُنَا لَيْلًا أَوْ نَهَارًا فَجَعَلْنَٰهَا حَصِيدًا كَأَن لَّمْ تَغْنَ بِٱلْأَمْسِ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "وَٱلْأَنْعَٰمُ",
          "options": [
            "وَٱلْأَنْعَٰمُ",
            "أَن",
            "وَظَنَّ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and the cattle"
        },
        {
          "question_id": 485,
          "question": "إِنَّمَا مَثَلُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا كَمَآءٍ أَنزَلْنَٰهُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ فَٱخْتَلَطَ بِهِۦ نَبَاتُ ٱلْأَرْضِ مِمَّا يَأْكُلُ ٱلنَّاسُ وَٱلْأَنْعَٰمُ _____ إِذَآ أَخَذَتِ ٱلْأَرْضُ زُخْرُفَهَا وَٱزَّيَّنَتْ وَظَنَّ أَهْلُهَآ أَنَّهُمْ قَٰدِرُونَ عَلَيْهَآ أَتَىٰهَآ أَمْرُنَا لَيْلًا أَوْ نَهَارًا فَجَعَلْنَٰهَا حَصِيدًا كَأَن لَّمْ تَغْنَ بِٱلْأَمْسِ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "حَتَّىٰٓ",
          "options": [
            "يَوْمٍ",
            "إِلَيْكَ",
            "حَتَّىٰٓ",
            "عَنْهُ"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 486,
          "question": "إِنَّمَا مَثَلُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا كَمَآءٍ أَنزَلْنَٰهُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ فَٱخْتَلَطَ بِهِۦ نَبَاتُ ٱلْأَرْضِ مِمَّا يَأْكُلُ ٱلنَّاسُ وَٱلْأَنْعَٰمُ حَتَّىٰٓ _____ أَخَذَتِ ٱلْأَرْضُ زُخْرُفَهَا وَٱزَّيَّنَتْ وَظَنَّ أَهْلُهَآ أَنَّهُمْ قَٰدِرُونَ عَلَيْهَآ أَتَىٰهَآ أَمْرُنَا لَيْلًا أَوْ نَهَارًا فَجَعَلْنَٰهَا حَصِيدًا كَأَن لَّمْ تَغْنَ بِٱلْأَمْسِ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "إِذَآ",
          "options": [
            "فِى",
            "إِذَآ",
            "ءَايَةً",
            "وَظَنَّ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 487,
          "question": "إِنَّمَا مَثَلُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا كَمَآءٍ أَنزَلْنَٰهُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ فَٱخْتَلَطَ بِهِۦ نَبَاتُ ٱلْأَرْضِ مِمَّا يَأْكُلُ ٱلنَّاسُ وَٱلْأَنْعَٰمُ حَتَّىٰٓ إِذَآ _____ ٱلْأَرْضُ زُخْرُفَهَا وَٱزَّيَّنَتْ وَظَنَّ أَهْلُهَآ أَنَّهُمْ قَٰدِرُونَ عَلَيْهَآ أَتَىٰهَآ أَمْرُنَا لَيْلًا أَوْ نَهَارًا فَجَعَلْنَٰهَا حَصِيدًا كَأَن لَّمْ تَغْنَ بِٱلْأَمْسِ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "أَخَذَتِ",
          "options": [
            "لَا",
            "لَّوْ",
            "أَخَذَتِ",
            "ءَايَةً"
          ],
          "translation": "takes"
        },
        {
          "question_id": 488,
          "question": "إِنَّمَا مَثَلُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا كَمَآءٍ أَنزَلْنَٰهُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ فَٱخْتَلَطَ بِهِۦ نَبَاتُ ٱلْأَرْضِ مِمَّا يَأْكُلُ ٱلنَّاسُ وَٱلْأَنْعَٰمُ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَخَذَتِ _____ زُخْرُفَهَا وَٱزَّيَّنَتْ وَظَنَّ أَهْلُهَآ أَنَّهُمْ قَٰدِرُونَ عَلَيْهَآ أَتَىٰهَآ أَمْرُنَا لَيْلًا أَوْ نَهَارًا فَجَعَلْنَٰهَا حَصِيدًا كَأَن لَّمْ تَغْنَ بِٱلْأَمْسِ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضُ",
          "options": [
            "أَنتُمْ",
            "ٱلْأَرْضُ",
            "فَأَنَّىٰ",
            "شُفَعَٰٓؤُنَا"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 489,
          "question": "إِنَّمَا مَثَلُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا كَمَآءٍ أَنزَلْنَٰهُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ فَٱخْتَلَطَ بِهِۦ نَبَاتُ ٱلْأَرْضِ مِمَّا يَأْكُلُ ٱلنَّاسُ وَٱلْأَنْعَٰمُ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَخَذَتِ ٱلْأَرْضُ _____ وَٱزَّيَّنَتْ وَظَنَّ أَهْلُهَآ أَنَّهُمْ قَٰدِرُونَ عَلَيْهَآ أَتَىٰهَآ أَمْرُنَا لَيْلًا أَوْ نَهَارًا فَجَعَلْنَٰهَا حَصِيدًا كَأَن لَّمْ تَغْنَ بِٱلْأَمْسِ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "زُخْرُفَهَا",
          "options": [
            "أَعْبُدُ",
            "زُخْرُفَهَا",
            "ٱلصُّدُورِ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "its adornment"
        },
        {
          "question_id": 490,
          "question": "إِنَّمَا مَثَلُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا كَمَآءٍ أَنزَلْنَٰهُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ فَٱخْتَلَطَ بِهِۦ نَبَاتُ ٱلْأَرْضِ مِمَّا يَأْكُلُ ٱلنَّاسُ وَٱلْأَنْعَٰمُ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَخَذَتِ ٱلْأَرْضُ زُخْرُفَهَا _____ وَظَنَّ أَهْلُهَآ أَنَّهُمْ قَٰدِرُونَ عَلَيْهَآ أَتَىٰهَآ أَمْرُنَا لَيْلًا أَوْ نَهَارًا فَجَعَلْنَٰهَا حَصِيدًا كَأَن لَّمْ تَغْنَ بِٱلْأَمْسِ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "وَٱزَّيَّنَتْ",
          "options": [
            "ٱفْتَرَىٰهُ",
            "لَعَالٍ",
            "وَٱزَّيَّنَتْ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "and is beautified"
        },
        {
          "question_id": 491,
          "question": "إِنَّمَا مَثَلُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا كَمَآءٍ أَنزَلْنَٰهُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ فَٱخْتَلَطَ بِهِۦ نَبَاتُ ٱلْأَرْضِ مِمَّا يَأْكُلُ ٱلنَّاسُ وَٱلْأَنْعَٰمُ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَخَذَتِ ٱلْأَرْضُ زُخْرُفَهَا وَٱزَّيَّنَتْ _____ أَهْلُهَآ أَنَّهُمْ قَٰدِرُونَ عَلَيْهَآ أَتَىٰهَآ أَمْرُنَا لَيْلًا أَوْ نَهَارًا فَجَعَلْنَٰهَا حَصِيدًا كَأَن لَّمْ تَغْنَ بِٱلْأَمْسِ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "وَظَنَّ",
          "options": [
            "وَظَنَّ",
            "عَلَى",
            "فِى",
            "ﱤ"
          ],
          "translation": "and think"
        },
        {
          "question_id": 492,
          "question": "إِنَّمَا مَثَلُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا كَمَآءٍ أَنزَلْنَٰهُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ فَٱخْتَلَطَ بِهِۦ نَبَاتُ ٱلْأَرْضِ مِمَّا يَأْكُلُ ٱلنَّاسُ وَٱلْأَنْعَٰمُ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَخَذَتِ ٱلْأَرْضُ زُخْرُفَهَا وَٱزَّيَّنَتْ وَظَنَّ _____ أَنَّهُمْ قَٰدِرُونَ عَلَيْهَآ أَتَىٰهَآ أَمْرُنَا لَيْلًا أَوْ نَهَارًا فَجَعَلْنَٰهَا حَصِيدًا كَأَن لَّمْ تَغْنَ بِٱلْأَمْسِ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "أَهْلُهَآ",
          "options": [
            "شَهِيدٌ",
            "أَهْلُهَآ",
            "ذِلَّةٌ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "its people"
        },
        {
          "question_id": 493,
          "question": "إِنَّمَا مَثَلُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا كَمَآءٍ أَنزَلْنَٰهُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ فَٱخْتَلَطَ بِهِۦ نَبَاتُ ٱلْأَرْضِ مِمَّا يَأْكُلُ ٱلنَّاسُ وَٱلْأَنْعَٰمُ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَخَذَتِ ٱلْأَرْضُ زُخْرُفَهَا وَٱزَّيَّنَتْ وَظَنَّ أَهْلُهَآ _____ قَٰدِرُونَ عَلَيْهَآ أَتَىٰهَآ أَمْرُنَا لَيْلًا أَوْ نَهَارًا فَجَعَلْنَٰهَا حَصِيدًا كَأَن لَّمْ تَغْنَ بِٱلْأَمْسِ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "أَنَّهُمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "هُوَ",
            "أَهْلَكْنَا",
            "أَنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "that they"
        },
        {
          "question_id": 494,
          "question": "إِنَّمَا مَثَلُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا كَمَآءٍ أَنزَلْنَٰهُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ فَٱخْتَلَطَ بِهِۦ نَبَاتُ ٱلْأَرْضِ مِمَّا يَأْكُلُ ٱلنَّاسُ وَٱلْأَنْعَٰمُ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَخَذَتِ ٱلْأَرْضُ زُخْرُفَهَا وَٱزَّيَّنَتْ وَظَنَّ أَهْلُهَآ أَنَّهُمْ _____ عَلَيْهَآ أَتَىٰهَآ أَمْرُنَا لَيْلًا أَوْ نَهَارًا فَجَعَلْنَٰهَا حَصِيدًا كَأَن لَّمْ تَغْنَ بِٱلْأَمْسِ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "قَٰدِرُونَ",
          "options": [
            "وَأُمِرْتُ",
            "ٱلْفُلْكِ",
            "قَٰدِرُونَ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "have the power"
        },
        {
          "question_id": 495,
          "question": "إِنَّمَا مَثَلُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا كَمَآءٍ أَنزَلْنَٰهُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ فَٱخْتَلَطَ بِهِۦ نَبَاتُ ٱلْأَرْضِ مِمَّا يَأْكُلُ ٱلنَّاسُ وَٱلْأَنْعَٰمُ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَخَذَتِ ٱلْأَرْضُ زُخْرُفَهَا وَٱزَّيَّنَتْ وَظَنَّ أَهْلُهَآ أَنَّهُمْ قَٰدِرُونَ _____ أَتَىٰهَآ أَمْرُنَا لَيْلًا أَوْ نَهَارًا فَجَعَلْنَٰهَا حَصِيدًا كَأَن لَّمْ تَغْنَ بِٱلْأَمْسِ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "عَلَيْهَآ",
          "options": [
            "كَيْفَ",
            "كُنتُمْ",
            "عَلَى",
            "عَلَيْهَآ"
          ],
          "translation": "over it"
        },
        {
          "question_id": 496,
          "question": "إِنَّمَا مَثَلُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا كَمَآءٍ أَنزَلْنَٰهُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ فَٱخْتَلَطَ بِهِۦ نَبَاتُ ٱلْأَرْضِ مِمَّا يَأْكُلُ ٱلنَّاسُ وَٱلْأَنْعَٰمُ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَخَذَتِ ٱلْأَرْضُ زُخْرُفَهَا وَٱزَّيَّنَتْ وَظَنَّ أَهْلُهَآ أَنَّهُمْ قَٰدِرُونَ عَلَيْهَآ _____ أَمْرُنَا لَيْلًا أَوْ نَهَارًا فَجَعَلْنَٰهَا حَصِيدًا كَأَن لَّمْ تَغْنَ بِٱلْأَمْسِ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "أَتَىٰهَآ",
          "options": [
            "أَتَىٰهَآ",
            "وَلَا",
            "يُحِيطُوا۟",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "comes (to) it"
        },
        {
          "question_id": 497,
          "question": "إِنَّمَا مَثَلُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا كَمَآءٍ أَنزَلْنَٰهُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ فَٱخْتَلَطَ بِهِۦ نَبَاتُ ٱلْأَرْضِ مِمَّا يَأْكُلُ ٱلنَّاسُ وَٱلْأَنْعَٰمُ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَخَذَتِ ٱلْأَرْضُ زُخْرُفَهَا وَٱزَّيَّنَتْ وَظَنَّ أَهْلُهَآ أَنَّهُمْ قَٰدِرُونَ عَلَيْهَآ أَتَىٰهَآ _____ لَيْلًا أَوْ نَهَارًا فَجَعَلْنَٰهَا حَصِيدًا كَأَن لَّمْ تَغْنَ بِٱلْأَمْسِ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "أَمْرُنَا",
          "options": [
            "أَمْرُنَا",
            "صِدْقٍ",
            "إِنَّ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "Our command"
        },
        {
          "question_id": 498,
          "question": "إِنَّمَا مَثَلُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا كَمَآءٍ أَنزَلْنَٰهُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ فَٱخْتَلَطَ بِهِۦ نَبَاتُ ٱلْأَرْضِ مِمَّا يَأْكُلُ ٱلنَّاسُ وَٱلْأَنْعَٰمُ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَخَذَتِ ٱلْأَرْضُ زُخْرُفَهَا وَٱزَّيَّنَتْ وَظَنَّ أَهْلُهَآ أَنَّهُمْ قَٰدِرُونَ عَلَيْهَآ أَتَىٰهَآ أَمْرُنَا _____ أَوْ نَهَارًا فَجَعَلْنَٰهَا حَصِيدًا كَأَن لَّمْ تَغْنَ بِٱلْأَمْسِ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "لَيْلًا",
          "options": [
            "لَيْلًا",
            "ﰼ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "لِلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "(by) night"
        },
        {
          "question_id": 499,
          "question": "إِنَّمَا مَثَلُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا كَمَآءٍ أَنزَلْنَٰهُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ فَٱخْتَلَطَ بِهِۦ نَبَاتُ ٱلْأَرْضِ مِمَّا يَأْكُلُ ٱلنَّاسُ وَٱلْأَنْعَٰمُ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَخَذَتِ ٱلْأَرْضُ زُخْرُفَهَا وَٱزَّيَّنَتْ وَظَنَّ أَهْلُهَآ أَنَّهُمْ قَٰدِرُونَ عَلَيْهَآ أَتَىٰهَآ أَمْرُنَا لَيْلًا _____ نَهَارًا فَجَعَلْنَٰهَا حَصِيدًا كَأَن لَّمْ تَغْنَ بِٱلْأَمْسِ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "دَّعْوَتُكُمَا",
            "ٱللَّهُ",
            "أَوْ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 500,
          "question": "إِنَّمَا مَثَلُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا كَمَآءٍ أَنزَلْنَٰهُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ فَٱخْتَلَطَ بِهِۦ نَبَاتُ ٱلْأَرْضِ مِمَّا يَأْكُلُ ٱلنَّاسُ وَٱلْأَنْعَٰمُ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَخَذَتِ ٱلْأَرْضُ زُخْرُفَهَا وَٱزَّيَّنَتْ وَظَنَّ أَهْلُهَآ أَنَّهُمْ قَٰدِرُونَ عَلَيْهَآ أَتَىٰهَآ أَمْرُنَا لَيْلًا أَوْ _____ فَجَعَلْنَٰهَا حَصِيدًا كَأَن لَّمْ تَغْنَ بِٱلْأَمْسِ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "نَهَارًا",
          "options": [
            "بِٱلْقِسْطِ",
            "نَهَارًا",
            "وَٱلنُّذُرُ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(by) day"
        },
        {
          "question_id": 501,
          "question": "إِنَّمَا مَثَلُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا كَمَآءٍ أَنزَلْنَٰهُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ فَٱخْتَلَطَ بِهِۦ نَبَاتُ ٱلْأَرْضِ مِمَّا يَأْكُلُ ٱلنَّاسُ وَٱلْأَنْعَٰمُ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَخَذَتِ ٱلْأَرْضُ زُخْرُفَهَا وَٱزَّيَّنَتْ وَظَنَّ أَهْلُهَآ أَنَّهُمْ قَٰدِرُونَ عَلَيْهَآ أَتَىٰهَآ أَمْرُنَا لَيْلًا أَوْ نَهَارًا _____ حَصِيدًا كَأَن لَّمْ تَغْنَ بِٱلْأَمْسِ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "فَجَعَلْنَٰهَا",
          "options": [
            "فَجَعَلْنَٰهَا",
            "ٱلْعَذَابَ",
            "يَبْدَؤُا۟",
            "فَٱعْبُدُوهُ"
          ],
          "translation": "and We make it"
        },
        {
          "question_id": 502,
          "question": "إِنَّمَا مَثَلُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا كَمَآءٍ أَنزَلْنَٰهُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ فَٱخْتَلَطَ بِهِۦ نَبَاتُ ٱلْأَرْضِ مِمَّا يَأْكُلُ ٱلنَّاسُ وَٱلْأَنْعَٰمُ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَخَذَتِ ٱلْأَرْضُ زُخْرُفَهَا وَٱزَّيَّنَتْ وَظَنَّ أَهْلُهَآ أَنَّهُمْ قَٰدِرُونَ عَلَيْهَآ أَتَىٰهَآ أَمْرُنَا لَيْلًا أَوْ نَهَارًا فَجَعَلْنَٰهَا _____ كَأَن لَّمْ تَغْنَ بِٱلْأَمْسِ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "حَصِيدًا",
          "options": [
            "فَلَمَّآ",
            "حَصِيدًا",
            "رَبَّنَا",
            "ءَآللَّهُ"
          ],
          "translation": "a harvest clean-mown"
        },
        {
          "question_id": 503,
          "question": "إِنَّمَا مَثَلُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا كَمَآءٍ أَنزَلْنَٰهُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ فَٱخْتَلَطَ بِهِۦ نَبَاتُ ٱلْأَرْضِ مِمَّا يَأْكُلُ ٱلنَّاسُ وَٱلْأَنْعَٰمُ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَخَذَتِ ٱلْأَرْضُ زُخْرُفَهَا وَٱزَّيَّنَتْ وَظَنَّ أَهْلُهَآ أَنَّهُمْ قَٰدِرُونَ عَلَيْهَآ أَتَىٰهَآ أَمْرُنَا لَيْلًا أَوْ نَهَارًا فَجَعَلْنَٰهَا حَصِيدًا _____ لَّمْ تَغْنَ بِٱلْأَمْسِ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "كَأَن",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ﰰ",
            "تُؤْمِنَ",
            "كَأَن"
          ],
          "translation": "as if"
        },
        {
          "question_id": 504,
          "question": "إِنَّمَا مَثَلُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا كَمَآءٍ أَنزَلْنَٰهُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ فَٱخْتَلَطَ بِهِۦ نَبَاتُ ٱلْأَرْضِ مِمَّا يَأْكُلُ ٱلنَّاسُ وَٱلْأَنْعَٰمُ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَخَذَتِ ٱلْأَرْضُ زُخْرُفَهَا وَٱزَّيَّنَتْ وَظَنَّ أَهْلُهَآ أَنَّهُمْ قَٰدِرُونَ عَلَيْهَآ أَتَىٰهَآ أَمْرُنَا لَيْلًا أَوْ نَهَارًا فَجَعَلْنَٰهَا حَصِيدًا كَأَن _____ تَغْنَ بِٱلْأَمْسِ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "لَّمْ",
          "options": [
            "رَبِّ",
            "تُسْمِعُ",
            "يَهْدِىٓ",
            "لَّمْ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 505,
          "question": "إِنَّمَا مَثَلُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا كَمَآءٍ أَنزَلْنَٰهُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ فَٱخْتَلَطَ بِهِۦ نَبَاتُ ٱلْأَرْضِ مِمَّا يَأْكُلُ ٱلنَّاسُ وَٱلْأَنْعَٰمُ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَخَذَتِ ٱلْأَرْضُ زُخْرُفَهَا وَٱزَّيَّنَتْ وَظَنَّ أَهْلُهَآ أَنَّهُمْ قَٰدِرُونَ عَلَيْهَآ أَتَىٰهَآ أَمْرُنَا لَيْلًا أَوْ نَهَارًا فَجَعَلْنَٰهَا حَصِيدًا كَأَن لَّمْ _____ بِٱلْأَمْسِ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "تَغْنَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "نَطْبَعُ",
            "هُمْ",
            "تَغْنَ"
          ],
          "translation": "it had flourished"
        },
        {
          "question_id": 506,
          "question": "إِنَّمَا مَثَلُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا كَمَآءٍ أَنزَلْنَٰهُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ فَٱخْتَلَطَ بِهِۦ نَبَاتُ ٱلْأَرْضِ مِمَّا يَأْكُلُ ٱلنَّاسُ وَٱلْأَنْعَٰمُ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَخَذَتِ ٱلْأَرْضُ زُخْرُفَهَا وَٱزَّيَّنَتْ وَظَنَّ أَهْلُهَآ أَنَّهُمْ قَٰدِرُونَ عَلَيْهَآ أَتَىٰهَآ أَمْرُنَا لَيْلًا أَوْ نَهَارًا فَجَعَلْنَٰهَا حَصِيدًا كَأَن لَّمْ تَغْنَ _____ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "بِٱلْأَمْسِ",
          "options": [
            "عَنْهُ",
            "مِنْهُ",
            "بِٱلْأَمْسِ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "yesterday"
        },
        {
          "question_id": 507,
          "question": "إِنَّمَا مَثَلُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا كَمَآءٍ أَنزَلْنَٰهُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ فَٱخْتَلَطَ بِهِۦ نَبَاتُ ٱلْأَرْضِ مِمَّا يَأْكُلُ ٱلنَّاسُ وَٱلْأَنْعَٰمُ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَخَذَتِ ٱلْأَرْضُ زُخْرُفَهَا وَٱزَّيَّنَتْ وَظَنَّ أَهْلُهَآ أَنَّهُمْ قَٰدِرُونَ عَلَيْهَآ أَتَىٰهَآ أَمْرُنَا لَيْلًا أَوْ نَهَارًا فَجَعَلْنَٰهَا حَصِيدًا كَأَن لَّمْ تَغْنَ بِٱلْأَمْسِ _____ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "كَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "كَذَٰلِكَ",
            "نَعِدُهُمْ",
            "مِنَ",
            "أَكْثَرَهُمْ"
          ],
          "translation": "Thus"
        },
        {
          "question_id": 508,
          "question": "إِنَّمَا مَثَلُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا كَمَآءٍ أَنزَلْنَٰهُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ فَٱخْتَلَطَ بِهِۦ نَبَاتُ ٱلْأَرْضِ مِمَّا يَأْكُلُ ٱلنَّاسُ وَٱلْأَنْعَٰمُ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَخَذَتِ ٱلْأَرْضُ زُخْرُفَهَا وَٱزَّيَّنَتْ وَظَنَّ أَهْلُهَآ أَنَّهُمْ قَٰدِرُونَ عَلَيْهَآ أَتَىٰهَآ أَمْرُنَا لَيْلًا أَوْ نَهَارًا فَجَعَلْنَٰهَا حَصِيدًا كَأَن لَّمْ تَغْنَ بِٱلْأَمْسِ كَذَٰلِكَ _____ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "نُفَصِّلُ",
          "options": [
            "نُفَصِّلُ",
            "وَٱتَّبِعْ",
            "ﱆ",
            "وَمِنْهُم"
          ],
          "translation": "We explain"
        },
        {
          "question_id": 509,
          "question": "إِنَّمَا مَثَلُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا كَمَآءٍ أَنزَلْنَٰهُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ فَٱخْتَلَطَ بِهِۦ نَبَاتُ ٱلْأَرْضِ مِمَّا يَأْكُلُ ٱلنَّاسُ وَٱلْأَنْعَٰمُ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَخَذَتِ ٱلْأَرْضُ زُخْرُفَهَا وَٱزَّيَّنَتْ وَظَنَّ أَهْلُهَآ أَنَّهُمْ قَٰدِرُونَ عَلَيْهَآ أَتَىٰهَآ أَمْرُنَا لَيْلًا أَوْ نَهَارًا فَجَعَلْنَٰهَا حَصِيدًا كَأَن لَّمْ تَغْنَ بِٱلْأَمْسِ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ _____ لِقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "ٱلْءَايَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "ٱلْءَايَٰتِ",
            "فَقَالُوا۟"
          ],
          "translation": "the Signs"
        },
        {
          "question_id": 510,
          "question": "إِنَّمَا مَثَلُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا كَمَآءٍ أَنزَلْنَٰهُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ فَٱخْتَلَطَ بِهِۦ نَبَاتُ ٱلْأَرْضِ مِمَّا يَأْكُلُ ٱلنَّاسُ وَٱلْأَنْعَٰمُ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَخَذَتِ ٱلْأَرْضُ زُخْرُفَهَا وَٱزَّيَّنَتْ وَظَنَّ أَهْلُهَآ أَنَّهُمْ قَٰدِرُونَ عَلَيْهَآ أَتَىٰهَآ أَمْرُنَا لَيْلًا أَوْ نَهَارًا فَجَعَلْنَٰهَا حَصِيدًا كَأَن لَّمْ تَغْنَ بِٱلْأَمْسِ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ _____ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "لِقَوْمٍ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ءَايَةٍ",
            "ظَنًّا",
            "لِقَوْمٍ"
          ],
          "translation": "for a people"
        },
        {
          "question_id": 511,
          "question": "إِنَّمَا مَثَلُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا كَمَآءٍ أَنزَلْنَٰهُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ فَٱخْتَلَطَ بِهِۦ نَبَاتُ ٱلْأَرْضِ مِمَّا يَأْكُلُ ٱلنَّاسُ وَٱلْأَنْعَٰمُ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَخَذَتِ ٱلْأَرْضُ زُخْرُفَهَا وَٱزَّيَّنَتْ وَظَنَّ أَهْلُهَآ أَنَّهُمْ قَٰدِرُونَ عَلَيْهَآ أَتَىٰهَآ أَمْرُنَا لَيْلًا أَوْ نَهَارًا فَجَعَلْنَٰهَا حَصِيدًا كَأَن لَّمْ تَغْنَ بِٱلْأَمْسِ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ _____",
          "answer": "يَتَفَكَّرُونَ",
          "options": [
            "بِمِثْلِهَا",
            "يَتَفَكَّرُونَ",
            "أَكْثَرَهُمْ",
            "تِلْكَ"
          ],
          "translation": "who reflect"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "25",
      "ayah_key": "10:25",
      "questions": [
        {
          "question_id": 512,
          "question": "_____ يَدْعُوٓا۟ إِلَىٰ دَارِ ٱلسَّلَٰمِ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَحَلَٰلًا",
            "جَزَآءُ",
            "يَهْدِى",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 513,
          "question": "وَٱللَّهُ _____ إِلَىٰ دَارِ ٱلسَّلَٰمِ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "يَدْعُوٓا۟",
          "options": [
            "يَدْعُوٓا۟",
            "إِذْنِهِۦ",
            "ٱلْحَقَّ",
            "ﰔ"
          ],
          "translation": "calls"
        },
        {
          "question_id": 514,
          "question": "وَٱللَّهُ يَدْعُوٓا۟ _____ دَارِ ٱلسَّلَٰمِ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "إِلَىٰ",
            "بِٱلْأَمْسِ",
            "كَرِهَ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 515,
          "question": "وَٱللَّهُ يَدْعُوٓا۟ إِلَىٰ _____ ٱلسَّلَٰمِ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "دَارِ",
          "options": [
            "فِى",
            "كَأَن",
            "يَتَّبِعُونَ",
            "دَارِ"
          ],
          "translation": "(the) Home"
        },
        {
          "question_id": 516,
          "question": "وَٱللَّهُ يَدْعُوٓا۟ إِلَىٰ دَارِ _____ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "ٱلسَّلَٰمِ",
          "options": [
            "ٱلسَّلَٰمِ",
            "بِٱلْمُفْسِدِينَ",
            "إِنَّ",
            "وَرَحْمَةٌ"
          ],
          "translation": "(of) the Peace"
        },
        {
          "question_id": 517,
          "question": "وَٱللَّهُ يَدْعُوٓا۟ إِلَىٰ دَارِ ٱلسَّلَٰمِ _____ مَن يَشَآءُ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "وَيَهْدِى",
          "options": [
            "تَعْقِلُونَ",
            "تَجْرِى",
            "وَيَهْدِى",
            "أَنزَلَ"
          ],
          "translation": "and guides"
        },
        {
          "question_id": 518,
          "question": "وَٱللَّهُ يَدْعُوٓا۟ إِلَىٰ دَارِ ٱلسَّلَٰمِ وَيَهْدِى _____ يَشَآءُ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "رَبُّهُم",
            "مَن",
            "لَنَكُونَنَّ",
            "شَآءَ"
          ],
          "translation": "whom"
        },
        {
          "question_id": 519,
          "question": "وَٱللَّهُ يَدْعُوٓا۟ إِلَىٰ دَارِ ٱلسَّلَٰمِ وَيَهْدِى مَن _____ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "ﱄ",
            "وَمَا",
            "جَآءَ",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 520,
          "question": "وَٱللَّهُ يَدْعُوٓا۟ إِلَىٰ دَارِ ٱلسَّلَٰمِ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ _____ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "أَعْبُدُ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "فَمَنِ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 521,
          "question": "وَٱللَّهُ يَدْعُوٓا۟ إِلَىٰ دَارِ ٱلسَّلَٰمِ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ إِلَىٰ _____ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "صِرَٰطٍ",
          "options": [
            "ﱊ",
            "صِرَٰطٍ",
            "مَتَىٰ",
            "ﰄ"
          ],
          "translation": "(the) straight path"
        },
        {
          "question_id": 522,
          "question": "وَٱللَّهُ يَدْعُوٓا۟ إِلَىٰ دَارِ ٱلسَّلَٰمِ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ إِلَىٰ صِرَٰطٍ _____",
          "answer": "مُّسْتَقِيمٍ",
          "options": [
            "مُّسْتَقِيمٍ",
            "صَٰدِقِينَ",
            "ٱلْبَحْرَ",
            "دُونِ"
          ],
          "translation": "(the) straight path"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "26",
      "ayah_key": "10:26",
      "questions": [
        {
          "question_id": 523,
          "question": "_____ أَحْسَنُوا۟ ٱلْحُسْنَىٰ وَزِيَادَةٌ وَلَا يَرْهَقُ وُجُوهَهُمْ قَتَرٌ وَلَا ذِلَّةٌ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "لِّلَّذِينَ",
          "options": [
            "لِّلَّذِينَ",
            "ﰵ",
            "رَّبِّ",
            "حَمِيمٍ"
          ],
          "translation": "For those who"
        },
        {
          "question_id": 524,
          "question": "لِّلَّذِينَ _____ ٱلْحُسْنَىٰ وَزِيَادَةٌ وَلَا يَرْهَقُ وُجُوهَهُمْ قَتَرٌ وَلَا ذِلَّةٌ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "أَحْسَنُوا۟",
          "options": [
            "تُكْرِهُ",
            "يَأْتِهِمْ",
            "أَحْسَنُوا۟",
            "ٱلسَّمْعَ"
          ],
          "translation": "do good"
        },
        {
          "question_id": 525,
          "question": "لِّلَّذِينَ أَحْسَنُوا۟ _____ وَزِيَادَةٌ وَلَا يَرْهَقُ وُجُوهَهُمْ قَتَرٌ وَلَا ذِلَّةٌ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "ٱلْحُسْنَىٰ",
          "options": [
            "خَوْفٍ",
            "ٱلْحُسْنَىٰ",
            "لَّمْ",
            "لِقَآءَنَا"
          ],
          "translation": "(is) the best"
        },
        {
          "question_id": 526,
          "question": "لِّلَّذِينَ أَحْسَنُوا۟ ٱلْحُسْنَىٰ _____ وَلَا يَرْهَقُ وُجُوهَهُمْ قَتَرٌ وَلَا ذِلَّةٌ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "وَزِيَادَةٌ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسُ",
            "وَزِيَادَةٌ",
            "قَالَ",
            "رَبُّكُمْ"
          ],
          "translation": "and more"
        },
        {
          "question_id": 527,
          "question": "لِّلَّذِينَ أَحْسَنُوا۟ ٱلْحُسْنَىٰ وَزِيَادَةٌ _____ يَرْهَقُ وُجُوهَهُمْ قَتَرٌ وَلَا ذِلَّةٌ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "قَرْيَةٌ",
            "ٱلْكَذِبَ",
            "ﰛ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 528,
          "question": "لِّلَّذِينَ أَحْسَنُوا۟ ٱلْحُسْنَىٰ وَزِيَادَةٌ وَلَا _____ وُجُوهَهُمْ قَتَرٌ وَلَا ذِلَّةٌ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "يَرْهَقُ",
          "options": [
            "لَبِثْتُ",
            "قُلْ",
            "يَرْهَقُ",
            "وَٱطْمَأَنُّوا۟"
          ],
          "translation": "(will) cover"
        },
        {
          "question_id": 529,
          "question": "لِّلَّذِينَ أَحْسَنُوا۟ ٱلْحُسْنَىٰ وَزِيَادَةٌ وَلَا يَرْهَقُ _____ قَتَرٌ وَلَا ذِلَّةٌ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "وُجُوهَهُمْ",
          "options": [
            "مَا",
            "وُجُوهَهُمْ",
            "كَانُوا۟",
            "بَنُوٓا۟"
          ],
          "translation": "their faces"
        },
        {
          "question_id": 530,
          "question": "لِّلَّذِينَ أَحْسَنُوا۟ ٱلْحُسْنَىٰ وَزِيَادَةٌ وَلَا يَرْهَقُ وُجُوهَهُمْ _____ وَلَا ذِلَّةٌ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "قَتَرٌ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "فَمَا",
            "ءَامَنُوا۟",
            "قَتَرٌ"
          ],
          "translation": "dust"
        },
        {
          "question_id": 531,
          "question": "لِّلَّذِينَ أَحْسَنُوا۟ ٱلْحُسْنَىٰ وَزِيَادَةٌ وَلَا يَرْهَقُ وُجُوهَهُمْ قَتَرٌ _____ ذِلَّةٌ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "لِتَعْلَمُوا۟",
            "وَلَا",
            "بَيْنَهُم",
            "لَكُمَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 532,
          "question": "لِّلَّذِينَ أَحْسَنُوا۟ ٱلْحُسْنَىٰ وَزِيَادَةٌ وَلَا يَرْهَقُ وُجُوهَهُمْ قَتَرٌ وَلَا _____ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "ذِلَّةٌ",
          "options": [
            "ذِلَّةٌ",
            "فَأَنَّىٰ",
            "فَمَنِ",
            "جَآءَ"
          ],
          "translation": "humiliation"
        },
        {
          "question_id": 533,
          "question": "لِّلَّذِينَ أَحْسَنُوا۟ ٱلْحُسْنَىٰ وَزِيَادَةٌ وَلَا يَرْهَقُ وُجُوهَهُمْ قَتَرٌ وَلَا ذِلَّةٌ _____ أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "لَٱفْتَدَتْ",
            "لَءَايَٰتٍ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "فَكَفَىٰ"
          ],
          "translation": "Those"
        },
        {
          "question_id": 534,
          "question": "لِّلَّذِينَ أَحْسَنُوا۟ ٱلْحُسْنَىٰ وَزِيَادَةٌ وَلَا يَرْهَقُ وُجُوهَهُمْ قَتَرٌ وَلَا ذِلَّةٌ أُو۟لَٰٓئِكَ _____ ٱلْجَنَّةِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "أَصْحَٰبُ",
          "options": [
            "جَنَّٰتِ",
            "ٱلْمَيِّتِ",
            "وَتَحِيَّتُهُمْ",
            "أَصْحَٰبُ"
          ],
          "translation": "(are the) companions"
        },
        {
          "question_id": 535,
          "question": "لِّلَّذِينَ أَحْسَنُوا۟ ٱلْحُسْنَىٰ وَزِيَادَةٌ وَلَا يَرْهَقُ وُجُوهَهُمْ قَتَرٌ وَلَا ذِلَّةٌ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ _____ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "ٱلْجَنَّةِ",
          "options": [
            "ٱلْجَنَّةِ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "مِن",
            "بِٱلْخَيْرِ"
          ],
          "translation": "(of) Paradise"
        },
        {
          "question_id": 536,
          "question": "لِّلَّذِينَ أَحْسَنُوا۟ ٱلْحُسْنَىٰ وَزِيَادَةٌ وَلَا يَرْهَقُ وُجُوهَهُمْ قَتَرٌ وَلَا ذِلَّةٌ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ _____ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "ٱلْمُمْتَرِينَ",
            "قُلْ",
            "هُمْ",
            "تَدْعُ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 537,
          "question": "لِّلَّذِينَ أَحْسَنُوا۟ ٱلْحُسْنَىٰ وَزِيَادَةٌ وَلَا يَرْهَقُ وُجُوهَهُمْ قَتَرٌ وَلَا ذِلَّةٌ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ هُمْ _____ خَٰلِدُونَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "عَلِيمٌۢ",
            "فَلَا",
            "أَنجَىٰهُمْ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 538,
          "question": "لِّلَّذِينَ أَحْسَنُوا۟ ٱلْحُسْنَىٰ وَزِيَادَةٌ وَلَا يَرْهَقُ وُجُوهَهُمْ قَتَرٌ وَلَا ذِلَّةٌ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ هُمْ فِيهَا _____",
          "answer": "خَٰلِدُونَ",
          "options": [
            "خَٰلِدُونَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "قَوْمِهِمْ",
            "مَّسَّهُۥ"
          ],
          "translation": "(will) abide forever"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "27",
      "ayah_key": "10:27",
      "questions": [
        {
          "question_id": 539,
          "question": "_____ كَسَبُوا۟ ٱلسَّيِّـَٔاتِ جَزَآءُ سَيِّئَةٍۭ بِمِثْلِهَا وَتَرْهَقُهُمْ ذِلَّةٌ مَّا لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِنْ عَاصِمٍ كَأَنَّمَآ أُغْشِيَتْ وُجُوهُهُمْ قِطَعًا مِّنَ ٱلَّيْلِ مُظْلِمًا أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱطْمِسْ",
            "ٱلْحُسْنَىٰ",
            "يَخْرُصُونَ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "And those who"
        },
        {
          "question_id": 540,
          "question": "وَٱلَّذِينَ _____ ٱلسَّيِّـَٔاتِ جَزَآءُ سَيِّئَةٍۭ بِمِثْلِهَا وَتَرْهَقُهُمْ ذِلَّةٌ مَّا لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِنْ عَاصِمٍ كَأَنَّمَآ أُغْشِيَتْ وُجُوهُهُمْ قِطَعًا مِّنَ ٱلَّيْلِ مُظْلِمًا أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "كَسَبُوا۟",
          "options": [
            "غَيْرِ",
            "كَسَبُوا۟",
            "عَلَيْهَآ",
            "ﰄ"
          ],
          "translation": "earned"
        },
        {
          "question_id": 541,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَسَبُوا۟ _____ جَزَآءُ سَيِّئَةٍۭ بِمِثْلِهَا وَتَرْهَقُهُمْ ذِلَّةٌ مَّا لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِنْ عَاصِمٍ كَأَنَّمَآ أُغْشِيَتْ وُجُوهُهُمْ قِطَعًا مِّنَ ٱلَّيْلِ مُظْلِمًا أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "ٱلسَّيِّـَٔاتِ",
          "options": [
            "ﱪ",
            "وَمَا",
            "وَمَآ",
            "ٱلسَّيِّـَٔاتِ"
          ],
          "translation": "the evil deeds"
        },
        {
          "question_id": 542,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَسَبُوا۟ ٱلسَّيِّـَٔاتِ _____ سَيِّئَةٍۭ بِمِثْلِهَا وَتَرْهَقُهُمْ ذِلَّةٌ مَّا لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِنْ عَاصِمٍ كَأَنَّمَآ أُغْشِيَتْ وُجُوهُهُمْ قِطَعًا مِّنَ ٱلَّيْلِ مُظْلِمًا أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "جَزَآءُ",
          "options": [
            "جَزَآءُ",
            "لِلنَّاسِ",
            "مِنَ",
            "وَيُخْرِجُ"
          ],
          "translation": "(the) recompense"
        },
        {
          "question_id": 543,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَسَبُوا۟ ٱلسَّيِّـَٔاتِ جَزَآءُ _____ بِمِثْلِهَا وَتَرْهَقُهُمْ ذِلَّةٌ مَّا لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِنْ عَاصِمٍ كَأَنَّمَآ أُغْشِيَتْ وُجُوهُهُمْ قِطَعًا مِّنَ ٱلَّيْلِ مُظْلِمًا أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "سَيِّئَةٍۭ",
          "options": [
            "إِى",
            "دُونِ",
            "سَيِّئَةٍۭ",
            "وَمَتَّعْنَٰهُمْ"
          ],
          "translation": "(of) an evil deed"
        },
        {
          "question_id": 544,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَسَبُوا۟ ٱلسَّيِّـَٔاتِ جَزَآءُ سَيِّئَةٍۭ _____ وَتَرْهَقُهُمْ ذِلَّةٌ مَّا لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِنْ عَاصِمٍ كَأَنَّمَآ أُغْشِيَتْ وُجُوهُهُمْ قِطَعًا مِّنَ ٱلَّيْلِ مُظْلِمًا أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "بِمِثْلِهَا",
          "options": [
            "ﰈ",
            "مِنَ",
            "بِمِثْلِهَا",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "(is) like it"
        },
        {
          "question_id": 545,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَسَبُوا۟ ٱلسَّيِّـَٔاتِ جَزَآءُ سَيِّئَةٍۭ بِمِثْلِهَا _____ ذِلَّةٌ مَّا لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِنْ عَاصِمٍ كَأَنَّمَآ أُغْشِيَتْ وُجُوهُهُمْ قِطَعًا مِّنَ ٱلَّيْلِ مُظْلِمًا أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "وَتَرْهَقُهُمْ",
          "options": [
            "وَتَرْهَقُهُمْ",
            "ٱللَّهَ",
            "بَنِىٓ",
            "وَٱلنَّهَارَ"
          ],
          "translation": "and (will) cover them"
        },
        {
          "question_id": 546,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَسَبُوا۟ ٱلسَّيِّـَٔاتِ جَزَآءُ سَيِّئَةٍۭ بِمِثْلِهَا وَتَرْهَقُهُمْ _____ مَّا لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِنْ عَاصِمٍ كَأَنَّمَآ أُغْشِيَتْ وُجُوهُهُمْ قِطَعًا مِّنَ ٱلَّيْلِ مُظْلِمًا أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "ذِلَّةٌ",
          "options": [
            "يَضِلُّ",
            "ٱللَّهُ",
            "ذِلَّةٌ",
            "تُؤْفَكُونَ"
          ],
          "translation": "humiliation"
        },
        {
          "question_id": 547,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَسَبُوا۟ ٱلسَّيِّـَٔاتِ جَزَآءُ سَيِّئَةٍۭ بِمِثْلِهَا وَتَرْهَقُهُمْ ذِلَّةٌ _____ لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِنْ عَاصِمٍ كَأَنَّمَآ أُغْشِيَتْ وُجُوهُهُمْ قِطَعًا مِّنَ ٱلَّيْلِ مُظْلِمًا أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "لَا",
            "قَآئِمًا",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "They will not have"
        },
        {
          "question_id": 548,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَسَبُوا۟ ٱلسَّيِّـَٔاتِ جَزَآءُ سَيِّئَةٍۭ بِمِثْلِهَا وَتَرْهَقُهُمْ ذِلَّةٌ مَّا _____ مِّنَ ٱللَّهِ مِنْ عَاصِمٍ كَأَنَّمَآ أُغْشِيَتْ وُجُوهُهُمْ قِطَعًا مِّنَ ٱلَّيْلِ مُظْلِمًا أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "لَهُم",
          "options": [
            "فَأَجْمِعُوٓا۟",
            "وَرَبِّىٓ",
            "لَهُم",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ"
          ],
          "translation": "They will not have"
        },
        {
          "question_id": 549,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَسَبُوا۟ ٱلسَّيِّـَٔاتِ جَزَآءُ سَيِّئَةٍۭ بِمِثْلِهَا وَتَرْهَقُهُمْ ذِلَّةٌ مَّا لَهُم _____ ٱللَّهِ مِنْ عَاصِمٍ كَأَنَّمَآ أُغْشِيَتْ وُجُوهُهُمْ قِطَعًا مِّنَ ٱلَّيْلِ مُظْلِمًا أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "أَفَلَا",
            "يَفْتَرُونَ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 550,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَسَبُوا۟ ٱلسَّيِّـَٔاتِ جَزَآءُ سَيِّئَةٍۭ بِمِثْلِهَا وَتَرْهَقُهُمْ ذِلَّةٌ مَّا لَهُم مِّنَ _____ مِنْ عَاصِمٍ كَأَنَّمَآ أُغْشِيَتْ وُجُوهُهُمْ قِطَعًا مِّنَ ٱلَّيْلِ مُظْلِمًا أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ﱑ",
            "عَلَى",
            "ٱلنَّارُ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 551,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَسَبُوا۟ ٱلسَّيِّـَٔاتِ جَزَآءُ سَيِّئَةٍۭ بِمِثْلِهَا وَتَرْهَقُهُمْ ذِلَّةٌ مَّا لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ _____ عَاصِمٍ كَأَنَّمَآ أُغْشِيَتْ وُجُوهُهُمْ قِطَعًا مِّنَ ٱلَّيْلِ مُظْلِمًا أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "تُصْرَفُونَ",
            "مِنْ",
            "بَيْنَهُم",
            "بَيَٰتًا"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 552,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَسَبُوا۟ ٱلسَّيِّـَٔاتِ جَزَآءُ سَيِّئَةٍۭ بِمِثْلِهَا وَتَرْهَقُهُمْ ذِلَّةٌ مَّا لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِنْ _____ كَأَنَّمَآ أُغْشِيَتْ وُجُوهُهُمْ قِطَعًا مِّنَ ٱلَّيْلِ مُظْلِمًا أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "عَاصِمٍ",
          "options": [
            "فَجَآءُوهُم",
            "عَاصِمٍ",
            "إِذْنِهِۦ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "defender"
        },
        {
          "question_id": 553,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَسَبُوا۟ ٱلسَّيِّـَٔاتِ جَزَآءُ سَيِّئَةٍۭ بِمِثْلِهَا وَتَرْهَقُهُمْ ذِلَّةٌ مَّا لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِنْ عَاصِمٍ _____ أُغْشِيَتْ وُجُوهُهُمْ قِطَعًا مِّنَ ٱلَّيْلِ مُظْلِمًا أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "كَأَنَّمَآ",
          "options": [
            "أَفَلَا",
            "جَعَلَ",
            "يَكْفُرُونَ",
            "كَأَنَّمَآ"
          ],
          "translation": "As if"
        },
        {
          "question_id": 554,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَسَبُوا۟ ٱلسَّيِّـَٔاتِ جَزَآءُ سَيِّئَةٍۭ بِمِثْلِهَا وَتَرْهَقُهُمْ ذِلَّةٌ مَّا لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِنْ عَاصِمٍ كَأَنَّمَآ _____ وُجُوهُهُمْ قِطَعًا مِّنَ ٱلَّيْلِ مُظْلِمًا أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "أُغْشِيَتْ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "أُغْشِيَتْ",
            "وَكَانُوا۟",
            "وَيَهْدِى"
          ],
          "translation": "had been covered"
        },
        {
          "question_id": 555,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَسَبُوا۟ ٱلسَّيِّـَٔاتِ جَزَآءُ سَيِّئَةٍۭ بِمِثْلِهَا وَتَرْهَقُهُمْ ذِلَّةٌ مَّا لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِنْ عَاصِمٍ كَأَنَّمَآ أُغْشِيَتْ _____ قِطَعًا مِّنَ ٱلَّيْلِ مُظْلِمًا أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "وُجُوهُهُمْ",
          "options": [
            "وُجُوهُهُمْ",
            "يَضِلُّ",
            "قِيلَ",
            "ٱلْحُسْنَىٰ"
          ],
          "translation": "their faces"
        },
        {
          "question_id": 556,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَسَبُوا۟ ٱلسَّيِّـَٔاتِ جَزَآءُ سَيِّئَةٍۭ بِمِثْلِهَا وَتَرْهَقُهُمْ ذِلَّةٌ مَّا لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِنْ عَاصِمٍ كَأَنَّمَآ أُغْشِيَتْ وُجُوهُهُمْ _____ مِّنَ ٱلَّيْلِ مُظْلِمًا أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "قِطَعًا",
          "options": [
            "تَتْلُوا۟",
            "قِطَعًا",
            "ﱀ",
            "نُنَجِّى"
          ],
          "translation": "(with) pieces"
        },
        {
          "question_id": 557,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَسَبُوا۟ ٱلسَّيِّـَٔاتِ جَزَآءُ سَيِّئَةٍۭ بِمِثْلِهَا وَتَرْهَقُهُمْ ذِلَّةٌ مَّا لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِنْ عَاصِمٍ كَأَنَّمَآ أُغْشِيَتْ وُجُوهُهُمْ قِطَعًا _____ ٱلَّيْلِ مُظْلِمًا أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "تَحْتِهِمُ",
            "مِّنَ",
            "قَوْمٍ",
            "مِمَّآ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 558,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَسَبُوا۟ ٱلسَّيِّـَٔاتِ جَزَآءُ سَيِّئَةٍۭ بِمِثْلِهَا وَتَرْهَقُهُمْ ذِلَّةٌ مَّا لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِنْ عَاصِمٍ كَأَنَّمَآ أُغْشِيَتْ وُجُوهُهُمْ قِطَعًا مِّنَ _____ مُظْلِمًا أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "ٱلَّيْلِ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "لَهُم",
            "هَٰذَا",
            "ٱلَّيْلِ"
          ],
          "translation": "the darkness (of) night"
        },
        {
          "question_id": 559,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَسَبُوا۟ ٱلسَّيِّـَٔاتِ جَزَآءُ سَيِّئَةٍۭ بِمِثْلِهَا وَتَرْهَقُهُمْ ذِلَّةٌ مَّا لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِنْ عَاصِمٍ كَأَنَّمَآ أُغْشِيَتْ وُجُوهُهُمْ قِطَعًا مِّنَ ٱلَّيْلِ _____ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "مُظْلِمًا",
          "options": [
            "فَإِلَيْنَا",
            "شَأْنٍ",
            "نَهَارًا",
            "مُظْلِمًا"
          ],
          "translation": "the darkness (of) night"
        },
        {
          "question_id": 560,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَسَبُوا۟ ٱلسَّيِّـَٔاتِ جَزَآءُ سَيِّئَةٍۭ بِمِثْلِهَا وَتَرْهَقُهُمْ ذِلَّةٌ مَّا لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِنْ عَاصِمٍ كَأَنَّمَآ أُغْشِيَتْ وُجُوهُهُمْ قِطَعًا مِّنَ ٱلَّيْلِ مُظْلِمًا _____ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "وَإِن",
            "مِنَ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "نَهَارًا"
          ],
          "translation": "Those"
        },
        {
          "question_id": 561,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَسَبُوا۟ ٱلسَّيِّـَٔاتِ جَزَآءُ سَيِّئَةٍۭ بِمِثْلِهَا وَتَرْهَقُهُمْ ذِلَّةٌ مَّا لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِنْ عَاصِمٍ كَأَنَّمَآ أُغْشِيَتْ وُجُوهُهُمْ قِطَعًا مِّنَ ٱلَّيْلِ مُظْلِمًا أُو۟لَٰٓئِكَ _____ ٱلنَّارِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "أَصْحَٰبُ",
          "options": [
            "لِيُضِلُّوا۟",
            "ٱللَّهُ",
            "أَصْحَٰبُ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "(are the) companions"
        },
        {
          "question_id": 562,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَسَبُوا۟ ٱلسَّيِّـَٔاتِ جَزَآءُ سَيِّئَةٍۭ بِمِثْلِهَا وَتَرْهَقُهُمْ ذِلَّةٌ مَّا لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِنْ عَاصِمٍ كَأَنَّمَآ أُغْشِيَتْ وُجُوهُهُمْ قِطَعًا مِّنَ ٱلَّيْلِ مُظْلِمًا أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ _____ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "ٱلنَّارِ",
          "options": [
            "مَنَازِلَ",
            "قِيلَ",
            "يَدْعُوٓا۟",
            "ٱلنَّارِ"
          ],
          "translation": "(of) the Fire"
        },
        {
          "question_id": 563,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَسَبُوا۟ ٱلسَّيِّـَٔاتِ جَزَآءُ سَيِّئَةٍۭ بِمِثْلِهَا وَتَرْهَقُهُمْ ذِلَّةٌ مَّا لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِنْ عَاصِمٍ كَأَنَّمَآ أُغْشِيَتْ وُجُوهُهُمْ قِطَعًا مِّنَ ٱلَّيْلِ مُظْلِمًا أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ _____ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "ٱلْعَذَابَ",
            "هُمْ",
            "وَيُخْرِجُ",
            "تَحْتِهِمُ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 564,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَسَبُوا۟ ٱلسَّيِّـَٔاتِ جَزَآءُ سَيِّئَةٍۭ بِمِثْلِهَا وَتَرْهَقُهُمْ ذِلَّةٌ مَّا لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِنْ عَاصِمٍ كَأَنَّمَآ أُغْشِيَتْ وُجُوهُهُمْ قِطَعًا مِّنَ ٱلَّيْلِ مُظْلِمًا أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ هُمْ _____ خَٰلِدُونَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "عَجَبًا",
            "إِنَّ",
            "فِيهَا",
            "أَلَآ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 565,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَسَبُوا۟ ٱلسَّيِّـَٔاتِ جَزَآءُ سَيِّئَةٍۭ بِمِثْلِهَا وَتَرْهَقُهُمْ ذِلَّةٌ مَّا لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِنْ عَاصِمٍ كَأَنَّمَآ أُغْشِيَتْ وُجُوهُهُمْ قِطَعًا مِّنَ ٱلَّيْلِ مُظْلِمًا أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ هُمْ فِيهَا _____",
          "answer": "خَٰلِدُونَ",
          "options": [
            "بِإِذْنِ",
            "لِّلْمُؤْمِنِينَ",
            "خَٰلِدُونَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "(will) abide forever"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "28",
      "ayah_key": "10:28",
      "questions": [
        {
          "question_id": 566,
          "question": "_____ نَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا ثُمَّ نَقُولُ لِلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ مَكَانَكُمْ أَنتُمْ وَشُرَكَآؤُكُمْ فَزَيَّلْنَا بَيْنَهُمْ وَقَالَ شُرَكَآؤُهُم مَّا كُنتُمْ إِيَّانَا تَعْبُدُونَ",
          "answer": "وَيَوْمَ",
          "options": [
            "مِنْهُ",
            "عَلَيْكُم",
            "وَيَقُولُونَ",
            "وَيَوْمَ"
          ],
          "translation": "And (the) Day"
        },
        {
          "question_id": 567,
          "question": "وَيَوْمَ _____ جَمِيعًا ثُمَّ نَقُولُ لِلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ مَكَانَكُمْ أَنتُمْ وَشُرَكَآؤُكُمْ فَزَيَّلْنَا بَيْنَهُمْ وَقَالَ شُرَكَآؤُهُم مَّا كُنتُمْ إِيَّانَا تَعْبُدُونَ",
          "answer": "نَحْشُرُهُمْ",
          "options": [
            "مِن",
            "نَحْشُرُهُمْ",
            "ٱللَّهُ",
            "أَثُمَّ"
          ],
          "translation": "We will gather them"
        },
        {
          "question_id": 568,
          "question": "وَيَوْمَ نَحْشُرُهُمْ _____ ثُمَّ نَقُولُ لِلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ مَكَانَكُمْ أَنتُمْ وَشُرَكَآؤُكُمْ فَزَيَّلْنَا بَيْنَهُمْ وَقَالَ شُرَكَآؤُهُم مَّا كُنتُمْ إِيَّانَا تَعْبُدُونَ",
          "answer": "جَمِيعًا",
          "options": [
            "جَمِيعًا",
            "وَجَدْنَا",
            "ٱلسِّحْرُ",
            "ٱلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "all together"
        },
        {
          "question_id": 569,
          "question": "وَيَوْمَ نَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا _____ نَقُولُ لِلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ مَكَانَكُمْ أَنتُمْ وَشُرَكَآؤُكُمْ فَزَيَّلْنَا بَيْنَهُمْ وَقَالَ شُرَكَآؤُهُم مَّا كُنتُمْ إِيَّانَا تَعْبُدُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "سَاعَةً",
            "كَذَٰلِكَ",
            "تُنظِرُونِ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 570,
          "question": "وَيَوْمَ نَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا ثُمَّ _____ لِلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ مَكَانَكُمْ أَنتُمْ وَشُرَكَآؤُكُمْ فَزَيَّلْنَا بَيْنَهُمْ وَقَالَ شُرَكَآؤُهُم مَّا كُنتُمْ إِيَّانَا تَعْبُدُونَ",
          "answer": "نَقُولُ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "نَقُولُ",
            "مَرْجِعُهُمْ",
            "بَيْنَهُم"
          ],
          "translation": "We will say"
        },
        {
          "question_id": 571,
          "question": "وَيَوْمَ نَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا ثُمَّ نَقُولُ _____ أَشْرَكُوا۟ مَكَانَكُمْ أَنتُمْ وَشُرَكَآؤُكُمْ فَزَيَّلْنَا بَيْنَهُمْ وَقَالَ شُرَكَآؤُهُم مَّا كُنتُمْ إِيَّانَا تَعْبُدُونَ",
          "answer": "لِلَّذِينَ",
          "options": [
            "مِّمَّا",
            "وَجَآءَتْهُمْ",
            "لِلَّذِينَ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "to those who"
        },
        {
          "question_id": 572,
          "question": "وَيَوْمَ نَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا ثُمَّ نَقُولُ لِلَّذِينَ _____ مَكَانَكُمْ أَنتُمْ وَشُرَكَآؤُكُمْ فَزَيَّلْنَا بَيْنَهُمْ وَقَالَ شُرَكَآؤُهُم مَّا كُنتُمْ إِيَّانَا تَعْبُدُونَ",
          "answer": "أَشْرَكُوا۟",
          "options": [
            "أَشْرَكُوا۟",
            "فِيمَا",
            "إِنَّ",
            "دَارِ"
          ],
          "translation": "associate partners (with Allah)"
        },
        {
          "question_id": 573,
          "question": "وَيَوْمَ نَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا ثُمَّ نَقُولُ لِلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ _____ أَنتُمْ وَشُرَكَآؤُكُمْ فَزَيَّلْنَا بَيْنَهُمْ وَقَالَ شُرَكَآؤُهُم مَّا كُنتُمْ إِيَّانَا تَعْبُدُونَ",
          "answer": "مَكَانَكُمْ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "مَكَانَكُمْ",
            "قُلُوبِ",
            "سَيِّئَةٍۭ"
          ],
          "translation": "(Remain in) your place"
        },
        {
          "question_id": 574,
          "question": "وَيَوْمَ نَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا ثُمَّ نَقُولُ لِلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ مَكَانَكُمْ _____ وَشُرَكَآؤُكُمْ فَزَيَّلْنَا بَيْنَهُمْ وَقَالَ شُرَكَآؤُهُم مَّا كُنتُمْ إِيَّانَا تَعْبُدُونَ",
          "answer": "أَنتُمْ",
          "options": [
            "أَنتُمْ",
            "ﰔ",
            "إِلَىٰ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 575,
          "question": "وَيَوْمَ نَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا ثُمَّ نَقُولُ لِلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ مَكَانَكُمْ أَنتُمْ _____ فَزَيَّلْنَا بَيْنَهُمْ وَقَالَ شُرَكَآؤُهُم مَّا كُنتُمْ إِيَّانَا تَعْبُدُونَ",
          "answer": "وَشُرَكَآؤُكُمْ",
          "options": [
            "وَعَمِلُوا۟",
            "كُنَّا",
            "لِلدِّينِ",
            "وَشُرَكَآؤُكُمْ"
          ],
          "translation": "and your partners"
        },
        {
          "question_id": 576,
          "question": "وَيَوْمَ نَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا ثُمَّ نَقُولُ لِلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ مَكَانَكُمْ أَنتُمْ وَشُرَكَآؤُكُمْ _____ بَيْنَهُمْ وَقَالَ شُرَكَآؤُهُم مَّا كُنتُمْ إِيَّانَا تَعْبُدُونَ",
          "answer": "فَزَيَّلْنَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ٱلسَّحَرَةُ",
            "فَزَيَّلْنَا",
            "ٱلسِّحْرُ"
          ],
          "translation": "Then We will separate"
        },
        {
          "question_id": 577,
          "question": "وَيَوْمَ نَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا ثُمَّ نَقُولُ لِلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ مَكَانَكُمْ أَنتُمْ وَشُرَكَآؤُكُمْ فَزَيَّلْنَا _____ وَقَالَ شُرَكَآؤُهُم مَّا كُنتُمْ إِيَّانَا تَعْبُدُونَ",
          "answer": "بَيْنَهُمْ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "فَسْـَٔلِ",
            "كَلِمَتُ",
            "بَيْنَهُمْ"
          ],
          "translation": "[between] them"
        },
        {
          "question_id": 578,
          "question": "وَيَوْمَ نَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا ثُمَّ نَقُولُ لِلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ مَكَانَكُمْ أَنتُمْ وَشُرَكَآؤُكُمْ فَزَيَّلْنَا بَيْنَهُمْ _____ شُرَكَآؤُهُم مَّا كُنتُمْ إِيَّانَا تَعْبُدُونَ",
          "answer": "وَقَالَ",
          "options": [
            "أَثُمَّ",
            "وَقَالَ",
            "ﰉ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "and (will) say"
        },
        {
          "question_id": 579,
          "question": "وَيَوْمَ نَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا ثُمَّ نَقُولُ لِلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ مَكَانَكُمْ أَنتُمْ وَشُرَكَآؤُكُمْ فَزَيَّلْنَا بَيْنَهُمْ وَقَالَ _____ مَّا كُنتُمْ إِيَّانَا تَعْبُدُونَ",
          "answer": "شُرَكَآؤُهُم",
          "options": [
            "لَا",
            "شُرَكَآؤُهُم",
            "تَعْمَلُونَ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "their partners"
        },
        {
          "question_id": 580,
          "question": "وَيَوْمَ نَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا ثُمَّ نَقُولُ لِلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ مَكَانَكُمْ أَنتُمْ وَشُرَكَآؤُكُمْ فَزَيَّلْنَا بَيْنَهُمْ وَقَالَ شُرَكَآؤُهُم _____ كُنتُمْ إِيَّانَا تَعْبُدُونَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "فَمَا",
            "مَّا",
            "بِكَلِمَٰتِهِۦ",
            "كَذَّبُوا۟"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 581,
          "question": "وَيَوْمَ نَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا ثُمَّ نَقُولُ لِلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ مَكَانَكُمْ أَنتُمْ وَشُرَكَآؤُكُمْ فَزَيَّلْنَا بَيْنَهُمْ وَقَالَ شُرَكَآؤُهُم مَّا _____ إِيَّانَا تَعْبُدُونَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "ﱆ",
            "بِبَدَنِكَ",
            "كُنتُمْ",
            "قَدْ"
          ],
          "translation": "you used (to)"
        },
        {
          "question_id": 582,
          "question": "وَيَوْمَ نَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا ثُمَّ نَقُولُ لِلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ مَكَانَكُمْ أَنتُمْ وَشُرَكَآؤُكُمْ فَزَيَّلْنَا بَيْنَهُمْ وَقَالَ شُرَكَآؤُهُم مَّا كُنتُمْ _____ تَعْبُدُونَ",
          "answer": "إِيَّانَا",
          "options": [
            "كَسَبُوا۟",
            "ٱلدِّينَ",
            "إِيَّانَا",
            "ءَايَٰتِنَا"
          ],
          "translation": "worship us"
        },
        {
          "question_id": 583,
          "question": "وَيَوْمَ نَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا ثُمَّ نَقُولُ لِلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ مَكَانَكُمْ أَنتُمْ وَشُرَكَآؤُكُمْ فَزَيَّلْنَا بَيْنَهُمْ وَقَالَ شُرَكَآؤُهُم مَّا كُنتُمْ إِيَّانَا _____",
          "answer": "تَعْبُدُونَ",
          "options": [
            "عَلَيْنَا",
            "وَلَا",
            "نُوحٍ",
            "تَعْبُدُونَ"
          ],
          "translation": "worship us"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "29",
      "ayah_key": "10:29",
      "questions": [
        {
          "question_id": 584,
          "question": "_____ بِٱللَّهِ شَهِيدًۢا بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمْ إِن كُنَّا عَنْ عِبَادَتِكُمْ لَغَٰفِلِينَ",
          "answer": "فَكَفَىٰ",
          "options": [
            "جَآءَ",
            "فَكَفَىٰ",
            "عَن",
            "يَأْكُلُ"
          ],
          "translation": "So sufficient"
        },
        {
          "question_id": 585,
          "question": "فَكَفَىٰ _____ شَهِيدًۢا بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمْ إِن كُنَّا عَنْ عِبَادَتِكُمْ لَغَٰفِلِينَ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "مَّآ",
            "ٱللَّهُ",
            "أُمَّةٍ",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(is) Allah"
        },
        {
          "question_id": 586,
          "question": "فَكَفَىٰ بِٱللَّهِ _____ بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمْ إِن كُنَّا عَنْ عِبَادَتِكُمْ لَغَٰفِلِينَ",
          "answer": "شَهِيدًۢا",
          "options": [
            "لَقُضِىَ",
            "شَهِيدًۢا",
            "يَحْشُرُهُمْ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "(as) a witness"
        },
        {
          "question_id": 587,
          "question": "فَكَفَىٰ بِٱللَّهِ شَهِيدًۢا _____ وَبَيْنَكُمْ إِن كُنَّا عَنْ عِبَادَتِكُمْ لَغَٰفِلِينَ",
          "answer": "بَيْنَنَا",
          "options": [
            "وَلَٰكِنَّ",
            "بَيْنَنَا",
            "نُنَجِّى",
            "عَلَيْنَا"
          ],
          "translation": "between us"
        },
        {
          "question_id": 588,
          "question": "فَكَفَىٰ بِٱللَّهِ شَهِيدًۢا بَيْنَنَا _____ إِن كُنَّا عَنْ عِبَادَتِكُمْ لَغَٰفِلِينَ",
          "answer": "وَبَيْنَكُمْ",
          "options": [
            "وَبَيْنَكُمْ",
            "جَآءَتْهَا",
            "سَيِّئَةٍۭ",
            "ﰴ"
          ],
          "translation": "and between you"
        },
        {
          "question_id": 589,
          "question": "فَكَفَىٰ بِٱللَّهِ شَهِيدًۢا بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمْ _____ كُنَّا عَنْ عِبَادَتِكُمْ لَغَٰفِلِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "وَحَلَٰلًا",
            "إِن",
            "وَكُنتَ",
            "حِينٍ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 590,
          "question": "فَكَفَىٰ بِٱللَّهِ شَهِيدًۢا بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمْ إِن _____ عَنْ عِبَادَتِكُمْ لَغَٰفِلِينَ",
          "answer": "كُنَّا",
          "options": [
            "إِذَا",
            "كُنَّا",
            "بَيْنَهُمْ",
            "خَيْرٌ"
          ],
          "translation": "we were"
        },
        {
          "question_id": 591,
          "question": "فَكَفَىٰ بِٱللَّهِ شَهِيدًۢا بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمْ إِن كُنَّا _____ عِبَادَتِكُمْ لَغَٰفِلِينَ",
          "answer": "عَنْ",
          "options": [
            "صَٰدِقِينَ",
            "ٱللَّهُ",
            "عَنْ",
            "مَّن"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 592,
          "question": "فَكَفَىٰ بِٱللَّهِ شَهِيدًۢا بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمْ إِن كُنَّا عَنْ _____ لَغَٰفِلِينَ",
          "answer": "عِبَادَتِكُمْ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "بِقُرْءَانٍ",
            "عِبَادَتِكُمْ",
            "يُبْصِرُونَ"
          ],
          "translation": "your worship"
        },
        {
          "question_id": 593,
          "question": "فَكَفَىٰ بِٱللَّهِ شَهِيدًۢا بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمْ إِن كُنَّا عَنْ عِبَادَتِكُمْ _____",
          "answer": "لَغَٰفِلِينَ",
          "options": [
            "عَٰقِبَةُ",
            "زِينَةً",
            "ٱللَّهُ",
            "لَغَٰفِلِينَ"
          ],
          "translation": "certainly unaware"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "30",
      "ayah_key": "10:30",
      "questions": [
        {
          "question_id": 594,
          "question": "_____ تَبْلُوا۟ كُلُّ نَفْسٍ مَّآ أَسْلَفَتْ وَرُدُّوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ مَوْلَىٰهُمُ ٱلْحَقِّ وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "هُنَالِكَ",
          "options": [
            "غَٰفِلُونَ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "هُنَالِكَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "There"
        },
        {
          "question_id": 595,
          "question": "هُنَالِكَ _____ كُلُّ نَفْسٍ مَّآ أَسْلَفَتْ وَرُدُّوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ مَوْلَىٰهُمُ ٱلْحَقِّ وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "تَبْلُوا۟",
          "options": [
            "لِمُوسَىٰٓ",
            "وَزِيَادَةٌ",
            "تَبْلُوا۟",
            "بِهِم"
          ],
          "translation": "will be put to trial"
        },
        {
          "question_id": 596,
          "question": "هُنَالِكَ تَبْلُوا۟ _____ نَفْسٍ مَّآ أَسْلَفَتْ وَرُدُّوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ مَوْلَىٰهُمُ ٱلْحَقِّ وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "كُلُّ",
          "options": [
            "ﰞ",
            "كُلُّ",
            "مَّن",
            "ٱخْتِلَٰفِ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 597,
          "question": "هُنَالِكَ تَبْلُوا۟ كُلُّ _____ مَّآ أَسْلَفَتْ وَرُدُّوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ مَوْلَىٰهُمُ ٱلْحَقِّ وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "نَفْسٍ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "نَفْسٍ",
            "ٱلشَّٰكِرِينَ",
            "أَرَءَيْتُمْ"
          ],
          "translation": "soul"
        },
        {
          "question_id": 598,
          "question": "هُنَالِكَ تَبْلُوا۟ كُلُّ نَفْسٍ _____ أَسْلَفَتْ وَرُدُّوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ مَوْلَىٰهُمُ ٱلْحَقِّ وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "مَّآ",
          "options": [
            "مَّآ",
            "إِلَٰهَ",
            "وَإِن",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(for) what"
        },
        {
          "question_id": 599,
          "question": "هُنَالِكَ تَبْلُوا۟ كُلُّ نَفْسٍ مَّآ _____ وَرُدُّوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ مَوْلَىٰهُمُ ٱلْحَقِّ وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "أَسْلَفَتْ",
          "options": [
            "أَنَّهُمْ",
            "إِنَّ",
            "وَمَا",
            "أَسْلَفَتْ"
          ],
          "translation": "it did previously"
        },
        {
          "question_id": 600,
          "question": "هُنَالِكَ تَبْلُوا۟ كُلُّ نَفْسٍ مَّآ أَسْلَفَتْ _____ إِلَى ٱللَّهِ مَوْلَىٰهُمُ ٱلْحَقِّ وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "وَرُدُّوٓا۟",
          "options": [
            "ﱛ",
            "وَرُدُّوٓا۟",
            "يَقْضِى",
            "عِبَادِهِۦ"
          ],
          "translation": "and they will be returned"
        },
        {
          "question_id": 601,
          "question": "هُنَالِكَ تَبْلُوا۟ كُلُّ نَفْسٍ مَّآ أَسْلَفَتْ وَرُدُّوٓا۟ _____ ٱللَّهِ مَوْلَىٰهُمُ ٱلْحَقِّ وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "شَهِيدًۢا",
            "إِلَى",
            "بَعْدِهِم",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 602,
          "question": "هُنَالِكَ تَبْلُوا۟ كُلُّ نَفْسٍ مَّآ أَسْلَفَتْ وَرُدُّوٓا۟ إِلَى _____ مَوْلَىٰهُمُ ٱلْحَقِّ وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "وَأَغْرَقْنَا",
            "يَتَّبِعُ",
            "ٱللَّهِ",
            "نَفْعًا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 603,
          "question": "هُنَالِكَ تَبْلُوا۟ كُلُّ نَفْسٍ مَّآ أَسْلَفَتْ وَرُدُّوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ _____ ٱلْحَقِّ وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "مَوْلَىٰهُمُ",
          "options": [
            "مَوْلَىٰهُمُ",
            "بِمَا",
            "أَتُنَبِّـُٔونَ",
            "وَإِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "their Lord"
        },
        {
          "question_id": 604,
          "question": "هُنَالِكَ تَبْلُوا۟ كُلُّ نَفْسٍ مَّآ أَسْلَفَتْ وَرُدُّوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ مَوْلَىٰهُمُ _____ وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "ٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "إِلَّا",
            "ٱلْحَقِّ",
            "ٱلْخَلْقَ"
          ],
          "translation": "the true"
        },
        {
          "question_id": 605,
          "question": "هُنَالِكَ تَبْلُوا۟ كُلُّ نَفْسٍ مَّآ أَسْلَفَتْ وَرُدُّوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ مَوْلَىٰهُمُ ٱلْحَقِّ _____ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "وَضَلَّ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "أَعْلَمُ",
            "كَأَن",
            "وَضَلَّ"
          ],
          "translation": "and will be lost"
        },
        {
          "question_id": 606,
          "question": "هُنَالِكَ تَبْلُوا۟ كُلُّ نَفْسٍ مَّآ أَسْلَفَتْ وَرُدُّوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ مَوْلَىٰهُمُ ٱلْحَقِّ وَضَلَّ _____ مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "عَنْهُم",
          "options": [
            "لَمَّآ",
            "عَنْهُم",
            "مَّقَامِى",
            "تَكْسِبُونَ"
          ],
          "translation": "from them"
        },
        {
          "question_id": 607,
          "question": "هُنَالِكَ تَبْلُوا۟ كُلُّ نَفْسٍ مَّآ أَسْلَفَتْ وَرُدُّوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ مَوْلَىٰهُمُ ٱلْحَقِّ وَضَلَّ عَنْهُم _____ كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "هُوَ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 608,
          "question": "هُنَالِكَ تَبْلُوا۟ كُلُّ نَفْسٍ مَّآ أَسْلَفَتْ وَرُدُّوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ مَوْلَىٰهُمُ ٱلْحَقِّ وَضَلَّ عَنْهُم مَّا _____ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "فَقُلْ",
            "إِلَىٰ",
            "حَرَامًا",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "they used (to)"
        },
        {
          "question_id": 609,
          "question": "هُنَالِكَ تَبْلُوا۟ كُلُّ نَفْسٍ مَّآ أَسْلَفَتْ وَرُدُّوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ مَوْلَىٰهُمُ ٱلْحَقِّ وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَفْتَرُونَ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "إِنَّ",
            "يَفْتَرُونَ",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "invent"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "31",
      "ayah_key": "10:31",
      "questions": [
        {
          "question_id": 610,
          "question": "_____ مَن يَرْزُقُكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ أَمَّن يَمْلِكُ ٱلسَّمْعَ وَٱلْأَبْصَٰرَ وَمَن يُخْرِجُ ٱلْحَىَّ مِنَ ٱلْمَيِّتِ وَيُخْرِجُ ٱلْمَيِّتَ مِنَ ٱلْحَىِّ وَمَن يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ فَسَيَقُولُونَ ٱللَّهُ فَقُلْ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "كَانُوا۟",
            "هُوَ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 611,
          "question": "قُلْ _____ يَرْزُقُكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ أَمَّن يَمْلِكُ ٱلسَّمْعَ وَٱلْأَبْصَٰرَ وَمَن يُخْرِجُ ٱلْحَىَّ مِنَ ٱلْمَيِّتِ وَيُخْرِجُ ٱلْمَيِّتَ مِنَ ٱلْحَىِّ وَمَن يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ فَسَيَقُولُونَ ٱللَّهُ فَقُلْ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "مَن",
            "ٱللَّهُمَّ",
            "عَجَبًا",
            "يَهْدِىٓ"
          ],
          "translation": "Who"
        },
        {
          "question_id": 612,
          "question": "قُلْ مَن _____ مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ أَمَّن يَمْلِكُ ٱلسَّمْعَ وَٱلْأَبْصَٰرَ وَمَن يُخْرِجُ ٱلْحَىَّ مِنَ ٱلْمَيِّتِ وَيُخْرِجُ ٱلْمَيِّتَ مِنَ ٱلْحَىِّ وَمَن يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ فَسَيَقُولُونَ ٱللَّهُ فَقُلْ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "يَرْزُقُكُم",
          "options": [
            "هُوَ",
            "يَظْلِمُونَ",
            "يَرْزُقُكُم",
            "بِـَٔايَٰتِنَا"
          ],
          "translation": "provides for you"
        },
        {
          "question_id": 613,
          "question": "قُلْ مَن يَرْزُقُكُم _____ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ أَمَّن يَمْلِكُ ٱلسَّمْعَ وَٱلْأَبْصَٰرَ وَمَن يُخْرِجُ ٱلْحَىَّ مِنَ ٱلْمَيِّتِ وَيُخْرِجُ ٱلْمَيِّتَ مِنَ ٱلْحَىِّ وَمَن يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ فَسَيَقُولُونَ ٱللَّهُ فَقُلْ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "كَذَّبُوا۟",
            "أَنتُم",
            "مِّنَ",
            "كَذَّبَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 614,
          "question": "قُلْ مَن يَرْزُقُكُم مِّنَ _____ وَٱلْأَرْضِ أَمَّن يَمْلِكُ ٱلسَّمْعَ وَٱلْأَبْصَٰرَ وَمَن يُخْرِجُ ٱلْحَىَّ مِنَ ٱلْمَيِّتِ وَيُخْرِجُ ٱلْمَيِّتَ مِنَ ٱلْحَىِّ وَمَن يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ فَسَيَقُولُونَ ٱللَّهُ فَقُلْ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءِ",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "جَمِيعًا"
          ],
          "translation": "the sky"
        },
        {
          "question_id": 615,
          "question": "قُلْ مَن يَرْزُقُكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ _____ أَمَّن يَمْلِكُ ٱلسَّمْعَ وَٱلْأَبْصَٰرَ وَمَن يُخْرِجُ ٱلْحَىَّ مِنَ ٱلْمَيِّتِ وَيُخْرِجُ ٱلْمَيِّتَ مِنَ ٱلْحَىِّ وَمَن يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ فَسَيَقُولُونَ ٱللَّهُ فَقُلْ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "عَلِيمٍ",
            "أَمْرَكُمْ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "بِهِم"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 616,
          "question": "قُلْ مَن يَرْزُقُكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ _____ يَمْلِكُ ٱلسَّمْعَ وَٱلْأَبْصَٰرَ وَمَن يُخْرِجُ ٱلْحَىَّ مِنَ ٱلْمَيِّتِ وَيُخْرِجُ ٱلْمَيِّتَ مِنَ ٱلْحَىِّ وَمَن يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ فَسَيَقُولُونَ ٱللَّهُ فَقُلْ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "أَمَّن",
          "options": [
            "أَمَّن",
            "إِلَىٰ",
            "بِهِۦ",
            "ءَاتَيْتَ"
          ],
          "translation": "Or who"
        },
        {
          "question_id": 617,
          "question": "قُلْ مَن يَرْزُقُكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ أَمَّن _____ ٱلسَّمْعَ وَٱلْأَبْصَٰرَ وَمَن يُخْرِجُ ٱلْحَىَّ مِنَ ٱلْمَيِّتِ وَيُخْرِجُ ٱلْمَيِّتَ مِنَ ٱلْحَىِّ وَمَن يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ فَسَيَقُولُونَ ٱللَّهُ فَقُلْ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "يَمْلِكُ",
          "options": [
            "يَحْشُرُهُمْ",
            "مَا",
            "لَا",
            "يَمْلِكُ"
          ],
          "translation": "controls"
        },
        {
          "question_id": 618,
          "question": "قُلْ مَن يَرْزُقُكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ أَمَّن يَمْلِكُ _____ وَٱلْأَبْصَٰرَ وَمَن يُخْرِجُ ٱلْحَىَّ مِنَ ٱلْمَيِّتِ وَيُخْرِجُ ٱلْمَيِّتَ مِنَ ٱلْحَىِّ وَمَن يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ فَسَيَقُولُونَ ٱللَّهُ فَقُلْ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "ٱلسَّمْعَ",
          "options": [
            "قَرْيَةٌ",
            "وَأَنَا۠",
            "تِلْقَآئِ",
            "ٱلسَّمْعَ"
          ],
          "translation": "the hearing"
        },
        {
          "question_id": 619,
          "question": "قُلْ مَن يَرْزُقُكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ أَمَّن يَمْلِكُ ٱلسَّمْعَ _____ وَمَن يُخْرِجُ ٱلْحَىَّ مِنَ ٱلْمَيِّتِ وَيُخْرِجُ ٱلْمَيِّتَ مِنَ ٱلْحَىِّ وَمَن يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ فَسَيَقُولُونَ ٱللَّهُ فَقُلْ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "وَٱلْأَبْصَٰرَ",
          "options": [
            "أَلْقُوا۟",
            "يَسْتَعْجِلُ",
            "مَن",
            "وَٱلْأَبْصَٰرَ"
          ],
          "translation": "and the sight"
        },
        {
          "question_id": 620,
          "question": "قُلْ مَن يَرْزُقُكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ أَمَّن يَمْلِكُ ٱلسَّمْعَ وَٱلْأَبْصَٰرَ _____ يُخْرِجُ ٱلْحَىَّ مِنَ ٱلْمَيِّتِ وَيُخْرِجُ ٱلْمَيِّتَ مِنَ ٱلْحَىِّ وَمَن يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ فَسَيَقُولُونَ ٱللَّهُ فَقُلْ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "وَلَا",
            "وَمَن",
            "ﰧ",
            "أَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "And who"
        },
        {
          "question_id": 621,
          "question": "قُلْ مَن يَرْزُقُكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ أَمَّن يَمْلِكُ ٱلسَّمْعَ وَٱلْأَبْصَٰرَ وَمَن _____ ٱلْحَىَّ مِنَ ٱلْمَيِّتِ وَيُخْرِجُ ٱلْمَيِّتَ مِنَ ٱلْحَىِّ وَمَن يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ فَسَيَقُولُونَ ٱللَّهُ فَقُلْ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "يُخْرِجُ",
          "options": [
            "عَلَيْنَا",
            "فَٱلْيَوْمَ",
            "يُخْرِجُ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "brings out"
        },
        {
          "question_id": 622,
          "question": "قُلْ مَن يَرْزُقُكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ أَمَّن يَمْلِكُ ٱلسَّمْعَ وَٱلْأَبْصَٰرَ وَمَن يُخْرِجُ _____ مِنَ ٱلْمَيِّتِ وَيُخْرِجُ ٱلْمَيِّتَ مِنَ ٱلْحَىِّ وَمَن يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ فَسَيَقُولُونَ ٱللَّهُ فَقُلْ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "ٱلْحَىَّ",
          "options": [
            "ٱلْحَىَّ",
            "قَرْيَةٌ",
            "يَتَفَكَّرُونَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "the living"
        },
        {
          "question_id": 623,
          "question": "قُلْ مَن يَرْزُقُكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ أَمَّن يَمْلِكُ ٱلسَّمْعَ وَٱلْأَبْصَٰرَ وَمَن يُخْرِجُ ٱلْحَىَّ _____ ٱلْمَيِّتِ وَيُخْرِجُ ٱلْمَيِّتَ مِنَ ٱلْحَىِّ وَمَن يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ فَسَيَقُولُونَ ٱللَّهُ فَقُلْ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "أَتَقُولُونَ",
            "حَتَّىٰ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 624,
          "question": "قُلْ مَن يَرْزُقُكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ أَمَّن يَمْلِكُ ٱلسَّمْعَ وَٱلْأَبْصَٰرَ وَمَن يُخْرِجُ ٱلْحَىَّ مِنَ _____ وَيُخْرِجُ ٱلْمَيِّتَ مِنَ ٱلْحَىِّ وَمَن يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ فَسَيَقُولُونَ ٱللَّهُ فَقُلْ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "ٱلْمَيِّتِ",
          "options": [
            "عَلَيْهَا",
            "كَذَٰلِكَ",
            "ٱلْمَيِّتِ",
            "الٓر"
          ],
          "translation": "the dead"
        },
        {
          "question_id": 625,
          "question": "قُلْ مَن يَرْزُقُكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ أَمَّن يَمْلِكُ ٱلسَّمْعَ وَٱلْأَبْصَٰرَ وَمَن يُخْرِجُ ٱلْحَىَّ مِنَ ٱلْمَيِّتِ _____ ٱلْمَيِّتَ مِنَ ٱلْحَىِّ وَمَن يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ فَسَيَقُولُونَ ٱللَّهُ فَقُلْ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "وَيُخْرِجُ",
          "options": [
            "وَٱلْقَمَرَ",
            "ﱟ",
            "وَيُخْرِجُ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "and brings forth"
        },
        {
          "question_id": 626,
          "question": "قُلْ مَن يَرْزُقُكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ أَمَّن يَمْلِكُ ٱلسَّمْعَ وَٱلْأَبْصَٰرَ وَمَن يُخْرِجُ ٱلْحَىَّ مِنَ ٱلْمَيِّتِ وَيُخْرِجُ _____ مِنَ ٱلْحَىِّ وَمَن يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ فَسَيَقُولُونَ ٱللَّهُ فَقُلْ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "ٱلْمَيِّتَ",
          "options": [
            "كَيْفَ",
            "ٱلْمَيِّتَ",
            "ٱللَّهُ",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "the dead"
        },
        {
          "question_id": 627,
          "question": "قُلْ مَن يَرْزُقُكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ أَمَّن يَمْلِكُ ٱلسَّمْعَ وَٱلْأَبْصَٰرَ وَمَن يُخْرِجُ ٱلْحَىَّ مِنَ ٱلْمَيِّتِ وَيُخْرِجُ ٱلْمَيِّتَ _____ ٱلْحَىِّ وَمَن يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ فَسَيَقُولُونَ ٱللَّهُ فَقُلْ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "ٱلْحَٰكِمِينَ",
            "إِلَيْنَا",
            "دُونِ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 628,
          "question": "قُلْ مَن يَرْزُقُكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ أَمَّن يَمْلِكُ ٱلسَّمْعَ وَٱلْأَبْصَٰرَ وَمَن يُخْرِجُ ٱلْحَىَّ مِنَ ٱلْمَيِّتِ وَيُخْرِجُ ٱلْمَيِّتَ مِنَ _____ وَمَن يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ فَسَيَقُولُونَ ٱللَّهُ فَقُلْ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "ٱلْحَىِّ",
          "options": [
            "ٱلْحَىِّ",
            "فَكَفَىٰ",
            "فَبِذَٰلِكَ",
            "ﰻ"
          ],
          "translation": "the living"
        },
        {
          "question_id": 629,
          "question": "قُلْ مَن يَرْزُقُكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ أَمَّن يَمْلِكُ ٱلسَّمْعَ وَٱلْأَبْصَٰرَ وَمَن يُخْرِجُ ٱلْحَىَّ مِنَ ٱلْمَيِّتِ وَيُخْرِجُ ٱلْمَيِّتَ مِنَ ٱلْحَىِّ _____ يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ فَسَيَقُولُونَ ٱللَّهُ فَقُلْ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "وَمَن",
            "جَآءَ",
            "قَبْلِهِمْ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "And who"
        },
        {
          "question_id": 630,
          "question": "قُلْ مَن يَرْزُقُكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ أَمَّن يَمْلِكُ ٱلسَّمْعَ وَٱلْأَبْصَٰرَ وَمَن يُخْرِجُ ٱلْحَىَّ مِنَ ٱلْمَيِّتِ وَيُخْرِجُ ٱلْمَيِّتَ مِنَ ٱلْحَىِّ وَمَن _____ ٱلْأَمْرَ فَسَيَقُولُونَ ٱللَّهُ فَقُلْ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "يُدَبِّرُ",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "كَانُوا۟",
            "يُدَبِّرُ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "disposes"
        },
        {
          "question_id": 631,
          "question": "قُلْ مَن يَرْزُقُكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ أَمَّن يَمْلِكُ ٱلسَّمْعَ وَٱلْأَبْصَٰرَ وَمَن يُخْرِجُ ٱلْحَىَّ مِنَ ٱلْمَيِّتِ وَيُخْرِجُ ٱلْمَيِّتَ مِنَ ٱلْحَىِّ وَمَن يُدَبِّرُ _____ فَسَيَقُولُونَ ٱللَّهُ فَقُلْ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "ٱلْأَمْرَ",
          "options": [
            "شَآءَ",
            "ٱلْأَمْرَ",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "the affairs"
        },
        {
          "question_id": 632,
          "question": "قُلْ مَن يَرْزُقُكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ أَمَّن يَمْلِكُ ٱلسَّمْعَ وَٱلْأَبْصَٰرَ وَمَن يُخْرِجُ ٱلْحَىَّ مِنَ ٱلْمَيِّتِ وَيُخْرِجُ ٱلْمَيِّتَ مِنَ ٱلْحَىِّ وَمَن يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ _____ ٱللَّهُ فَقُلْ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "فَسَيَقُولُونَ",
          "options": [
            "إِنْ",
            "فَسَيَقُولُونَ",
            "فَهَلْ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "Then they will say"
        },
        {
          "question_id": 633,
          "question": "قُلْ مَن يَرْزُقُكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ أَمَّن يَمْلِكُ ٱلسَّمْعَ وَٱلْأَبْصَٰرَ وَمَن يُخْرِجُ ٱلْحَىَّ مِنَ ٱلْمَيِّتِ وَيُخْرِجُ ٱلْمَيِّتَ مِنَ ٱلْحَىِّ وَمَن يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ فَسَيَقُولُونَ _____ فَقُلْ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "مِن",
            "فِيمَا",
            "ٱللَّهُ",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 634,
          "question": "قُلْ مَن يَرْزُقُكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ أَمَّن يَمْلِكُ ٱلسَّمْعَ وَٱلْأَبْصَٰرَ وَمَن يُخْرِجُ ٱلْحَىَّ مِنَ ٱلْمَيِّتِ وَيُخْرِجُ ٱلْمَيِّتَ مِنَ ٱلْحَىِّ وَمَن يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ فَسَيَقُولُونَ ٱللَّهُ _____ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "فَقُلْ",
          "options": [
            "فَقُلْ",
            "لَا",
            "رَّبِّ",
            "ٱلسِّنِينَ"
          ],
          "translation": "Then say"
        },
        {
          "question_id": 635,
          "question": "قُلْ مَن يَرْزُقُكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ أَمَّن يَمْلِكُ ٱلسَّمْعَ وَٱلْأَبْصَٰرَ وَمَن يُخْرِجُ ٱلْحَىَّ مِنَ ٱلْمَيِّتِ وَيُخْرِجُ ٱلْمَيِّتَ مِنَ ٱلْحَىِّ وَمَن يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ فَسَيَقُولُونَ ٱللَّهُ فَقُلْ _____ تَتَّقُونَ",
          "answer": "أَفَلَا",
          "options": [
            "لَمَّا",
            "لَا",
            "أَفَلَا",
            "وَإِذَآ"
          ],
          "translation": "Then will not"
        },
        {
          "question_id": 636,
          "question": "قُلْ مَن يَرْزُقُكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ أَمَّن يَمْلِكُ ٱلسَّمْعَ وَٱلْأَبْصَٰرَ وَمَن يُخْرِجُ ٱلْحَىَّ مِنَ ٱلْمَيِّتِ وَيُخْرِجُ ٱلْمَيِّتَ مِنَ ٱلْحَىِّ وَمَن يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ فَسَيَقُولُونَ ٱللَّهُ فَقُلْ أَفَلَا _____",
          "answer": "تَتَّقُونَ",
          "options": [
            "مِن",
            "فَلَا",
            "تَتَّقُونَ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ"
          ],
          "translation": "you fear (Him)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "32",
      "ayah_key": "10:32",
      "questions": [
        {
          "question_id": 637,
          "question": "_____ ٱللَّهُ رَبُّكُمُ ٱلْحَقُّ فَمَاذَا بَعْدَ ٱلْحَقِّ إِلَّا ٱلضَّلَٰلُ فَأَنَّىٰ تُصْرَفُونَ",
          "answer": "فَذَٰلِكُمُ",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "فَذَٰلِكُمُ",
            "ٱلْحَقِّ",
            "حَتَّىٰ"
          ],
          "translation": "For that"
        },
        {
          "question_id": 638,
          "question": "فَذَٰلِكُمُ _____ رَبُّكُمُ ٱلْحَقُّ فَمَاذَا بَعْدَ ٱلْحَقِّ إِلَّا ٱلضَّلَٰلُ فَأَنَّىٰ تُصْرَفُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَعْدَ",
            "مِنَ",
            "ٱللَّهُ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(is) Allah"
        },
        {
          "question_id": 639,
          "question": "فَذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ _____ ٱلْحَقُّ فَمَاذَا بَعْدَ ٱلْحَقِّ إِلَّا ٱلضَّلَٰلُ فَأَنَّىٰ تُصْرَفُونَ",
          "answer": "رَبُّكُمُ",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "قُلْ",
            "إِن",
            "رَبُّكُمُ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 640,
          "question": "فَذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمُ _____ فَمَاذَا بَعْدَ ٱلْحَقِّ إِلَّا ٱلضَّلَٰلُ فَأَنَّىٰ تُصْرَفُونَ",
          "answer": "ٱلْحَقُّ",
          "options": [
            "ٱلْحَقُّ",
            "خَيْرُ",
            "كَانُوا۟",
            "يَدْعُونَ"
          ],
          "translation": "the true"
        },
        {
          "question_id": 641,
          "question": "فَذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمُ ٱلْحَقُّ _____ بَعْدَ ٱلْحَقِّ إِلَّا ٱلضَّلَٰلُ فَأَنَّىٰ تُصْرَفُونَ",
          "answer": "فَمَاذَا",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "فَمَاذَا",
            "مِن",
            "فَنَجَّيْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "So what (can be)"
        },
        {
          "question_id": 642,
          "question": "فَذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمُ ٱلْحَقُّ فَمَاذَا _____ ٱلْحَقِّ إِلَّا ٱلضَّلَٰلُ فَأَنَّىٰ تُصْرَفُونَ",
          "answer": "بَعْدَ",
          "options": [
            "بَعْدَ",
            "لَقَدْ",
            "وَجَٰوَزْنَا",
            "فَٱعْبُدُوهُ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 643,
          "question": "فَذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمُ ٱلْحَقُّ فَمَاذَا بَعْدَ _____ إِلَّا ٱلضَّلَٰلُ فَأَنَّىٰ تُصْرَفُونَ",
          "answer": "ٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "وَقَدْ",
            "فَٱنظُرْ",
            "لَغَٰفِلِينَ",
            "ٱلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "the truth"
        },
        {
          "question_id": 644,
          "question": "فَذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمُ ٱلْحَقُّ فَمَاذَا بَعْدَ ٱلْحَقِّ _____ ٱلضَّلَٰلُ فَأَنَّىٰ تُصْرَفُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "نَهَارًا",
            "بَعْدِ",
            "إِلَّا",
            "يُبْصِرُونَ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 645,
          "question": "فَذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمُ ٱلْحَقُّ فَمَاذَا بَعْدَ ٱلْحَقِّ إِلَّا _____ فَأَنَّىٰ تُصْرَفُونَ",
          "answer": "ٱلضَّلَٰلُ",
          "options": [
            "مَن",
            "نَحْنُ",
            "ٱلضَّلَٰلُ",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "the error"
        },
        {
          "question_id": 646,
          "question": "فَذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمُ ٱلْحَقُّ فَمَاذَا بَعْدَ ٱلْحَقِّ إِلَّا ٱلضَّلَٰلُ _____ تُصْرَفُونَ",
          "answer": "فَأَنَّىٰ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَفْتِنَهُمْ",
            "فَأَنَّىٰ",
            "لَٱفْتَدَتْ"
          ],
          "translation": "So how"
        },
        {
          "question_id": 647,
          "question": "فَذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمُ ٱلْحَقُّ فَمَاذَا بَعْدَ ٱلْحَقِّ إِلَّا ٱلضَّلَٰلُ فَأَنَّىٰ _____",
          "answer": "تُصْرَفُونَ",
          "options": [
            "تُصْرَفُونَ",
            "يَرَوُا۟",
            "وَلَا",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "(are) you turned away"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "33",
      "ayah_key": "10:33",
      "questions": [
        {
          "question_id": 648,
          "question": "_____ حَقَّتْ كَلِمَتُ رَبِّكَ عَلَى ٱلَّذِينَ فَسَقُوٓا۟ أَنَّهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "كَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "كَذَٰلِكَ",
            "مَرْجِعُهُمْ",
            "رِّزْقٍ"
          ],
          "translation": "Thus"
        },
        {
          "question_id": 649,
          "question": "كَذَٰلِكَ _____ كَلِمَتُ رَبِّكَ عَلَى ٱلَّذِينَ فَسَقُوٓا۟ أَنَّهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "حَقَّتْ",
          "options": [
            "وَأَنْ",
            "أَنذِرِ",
            "عَلَىٰ",
            "حَقَّتْ"
          ],
          "translation": "(is) proved true"
        },
        {
          "question_id": 650,
          "question": "كَذَٰلِكَ حَقَّتْ _____ رَبِّكَ عَلَى ٱلَّذِينَ فَسَقُوٓا۟ أَنَّهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "كَلِمَتُ",
          "options": [
            "ٱلْعِلْمُ",
            "كَلِمَتُ",
            "إِنَّ",
            "مَسَّ"
          ],
          "translation": "(the) Word"
        },
        {
          "question_id": 651,
          "question": "كَذَٰلِكَ حَقَّتْ كَلِمَتُ _____ عَلَى ٱلَّذِينَ فَسَقُوٓا۟ أَنَّهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "رَبِّكَ",
          "options": [
            "ٱلَّيْلِ",
            "ٱللَّهُ",
            "رَبِّكَ",
            "أَظْلَمُ"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 652,
          "question": "كَذَٰلِكَ حَقَّتْ كَلِمَتُ رَبِّكَ _____ ٱلَّذِينَ فَسَقُوٓا۟ أَنَّهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "فَلْيَفْرَحُوا۟",
            "عَلَى",
            "لَهُم",
            "سَٰحِرٍ"
          ],
          "translation": "upon"
        },
        {
          "question_id": 653,
          "question": "كَذَٰلِكَ حَقَّتْ كَلِمَتُ رَبِّكَ عَلَى _____ فَسَقُوٓا۟ أَنَّهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَهَٰرُونَ",
            "رَّبِّكُمْ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 654,
          "question": "كَذَٰلِكَ حَقَّتْ كَلِمَتُ رَبِّكَ عَلَى ٱلَّذِينَ _____ أَنَّهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "فَسَقُوٓا۟",
          "options": [
            "مَأْوَىٰهُمُ",
            "وَقَدَّرَهُۥ",
            "إِنَّ",
            "فَسَقُوٓا۟"
          ],
          "translation": "defiantly disobeyed"
        },
        {
          "question_id": 655,
          "question": "كَذَٰلِكَ حَقَّتْ كَلِمَتُ رَبِّكَ عَلَى ٱلَّذِينَ فَسَقُوٓا۟ _____ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "أَنَّهُمْ",
          "options": [
            "أَنَّهُمْ",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "ﱎ",
            "جَمِيعًا"
          ],
          "translation": "that they"
        },
        {
          "question_id": 656,
          "question": "كَذَٰلِكَ حَقَّتْ كَلِمَتُ رَبِّكَ عَلَى ٱلَّذِينَ فَسَقُوٓا۟ أَنَّهُمْ _____ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "دَعْوَىٰهُمْ",
            "لَا",
            "كُلُّهُمْ",
            "نَحْشُرُهُمْ"
          ],
          "translation": "(will) not"
        },
        {
          "question_id": 657,
          "question": "كَذَٰلِكَ حَقَّتْ كَلِمَتُ رَبِّكَ عَلَى ٱلَّذِينَ فَسَقُوٓا۟ أَنَّهُمْ لَا _____",
          "answer": "يُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "ٱلْغَنِىُّ",
            "بِهِۦ",
            "فِى",
            "يُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "believe"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "34",
      "ayah_key": "10:34",
      "questions": [
        {
          "question_id": 658,
          "question": "_____ هَلْ مِن شُرَكَآئِكُم مَّن يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ قُلِ ٱللَّهُ يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ فَأَنَّىٰ تُؤْفَكُونَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "عَنْهُ",
            "لَّمْ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 659,
          "question": "قُلْ _____ مِن شُرَكَآئِكُم مَّن يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ قُلِ ٱللَّهُ يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ فَأَنَّىٰ تُؤْفَكُونَ",
          "answer": "هَلْ",
          "options": [
            "هَلْ",
            "فَجَعَلْنَٰهَا",
            "ٱلْمَيِّتَ",
            "ٱلْخَلْقَ"
          ],
          "translation": "Is (there)"
        },
        {
          "question_id": 660,
          "question": "قُلْ هَلْ _____ شُرَكَآئِكُم مَّن يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ قُلِ ٱللَّهُ يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ فَأَنَّىٰ تُؤْفَكُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "لَا",
            "مِن",
            "مَرْجِعُهُمْ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 661,
          "question": "قُلْ هَلْ مِن _____ مَّن يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ قُلِ ٱللَّهُ يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ فَأَنَّىٰ تُؤْفَكُونَ",
          "answer": "شُرَكَآئِكُم",
          "options": [
            "أَمْوَٰلِهِمْ",
            "شُرَكَآئِكُم",
            "أُبَدِّلَهُۥ",
            "قَآئِمًا"
          ],
          "translation": "your partners"
        },
        {
          "question_id": 662,
          "question": "قُلْ هَلْ مِن شُرَكَآئِكُم _____ يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ قُلِ ٱللَّهُ يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ فَأَنَّىٰ تُؤْفَكُونَ",
          "answer": "مَّن",
          "options": [
            "مَّن",
            "لَقُضِىَ",
            "ٱلسَّمْعَ",
            "ٱلْءَايَٰتِ"
          ],
          "translation": "(any) who"
        },
        {
          "question_id": 663,
          "question": "قُلْ هَلْ مِن شُرَكَآئِكُم مَّن _____ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ قُلِ ٱللَّهُ يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ فَأَنَّىٰ تُؤْفَكُونَ",
          "answer": "يَبْدَؤُا۟",
          "options": [
            "يَهْدِيهِمْ",
            "مَا",
            "لَا",
            "يَبْدَؤُا۟"
          ],
          "translation": "originates"
        },
        {
          "question_id": 664,
          "question": "قُلْ هَلْ مِن شُرَكَآئِكُم مَّن يَبْدَؤُا۟ _____ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ قُلِ ٱللَّهُ يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ فَأَنَّىٰ تُؤْفَكُونَ",
          "answer": "ٱلْخَلْقَ",
          "options": [
            "يَفْتِنَهُمْ",
            "لِتَكُونَ",
            "مُّبِينٌ",
            "ٱلْخَلْقَ"
          ],
          "translation": "the creation"
        },
        {
          "question_id": 665,
          "question": "قُلْ هَلْ مِن شُرَكَآئِكُم مَّن يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ _____ يُعِيدُهُۥ قُلِ ٱللَّهُ يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ فَأَنَّىٰ تُؤْفَكُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "أَمَّن",
            "مِّن",
            "مِّثْلِهِۦ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 666,
          "question": "قُلْ هَلْ مِن شُرَكَآئِكُم مَّن يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ _____ قُلِ ٱللَّهُ يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ فَأَنَّىٰ تُؤْفَكُونَ",
          "answer": "يُعِيدُهُۥ",
          "options": [
            "ﰥ",
            "ٱلْمُجْرِمُونَ",
            "وَلَا",
            "يُعِيدُهُۥ"
          ],
          "translation": "repeats it"
        },
        {
          "question_id": 667,
          "question": "قُلْ هَلْ مِن شُرَكَآئِكُم مَّن يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ _____ ٱللَّهُ يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ فَأَنَّىٰ تُؤْفَكُونَ",
          "answer": "قُلِ",
          "options": [
            "إِلَيْهِ",
            "فِيهَا",
            "قُلِ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 668,
          "question": "قُلْ هَلْ مِن شُرَكَآئِكُم مَّن يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ قُلِ _____ يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ فَأَنَّىٰ تُؤْفَكُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "كَأَنَّمَآ",
            "وَمِنْهُم",
            "ٱللَّهُ",
            "ﱩ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 669,
          "question": "قُلْ هَلْ مِن شُرَكَآئِكُم مَّن يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ قُلِ ٱللَّهُ _____ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ فَأَنَّىٰ تُؤْفَكُونَ",
          "answer": "يَبْدَؤُا۟",
          "options": [
            "أَنفُسَهُمْ",
            "يَبْدَؤُا۟",
            "مَّاذَا",
            "إِن"
          ],
          "translation": "originates"
        },
        {
          "question_id": 670,
          "question": "قُلْ هَلْ مِن شُرَكَآئِكُم مَّن يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ قُلِ ٱللَّهُ يَبْدَؤُا۟ _____ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ فَأَنَّىٰ تُؤْفَكُونَ",
          "answer": "ٱلْخَلْقَ",
          "options": [
            "فَقُلْ",
            "قَالُوا۟",
            "ٱلْخَلْقَ",
            "ٱلْحَقُّ"
          ],
          "translation": "the creation"
        },
        {
          "question_id": 671,
          "question": "قُلْ هَلْ مِن شُرَكَآئِكُم مَّن يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ قُلِ ٱللَّهُ يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ _____ يُعِيدُهُۥ فَأَنَّىٰ تُؤْفَكُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "فَإِن",
            "ثُمَّ",
            "مَا",
            "مِن"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 672,
          "question": "قُلْ هَلْ مِن شُرَكَآئِكُم مَّن يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ قُلِ ٱللَّهُ يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ _____ فَأَنَّىٰ تُؤْفَكُونَ",
          "answer": "يُعِيدُهُۥ",
          "options": [
            "يُعِيدُهُۥ",
            "رَأَوُا۟",
            "لَٱفْتَدَتْ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "repeats it"
        },
        {
          "question_id": 673,
          "question": "قُلْ هَلْ مِن شُرَكَآئِكُم مَّن يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ قُلِ ٱللَّهُ يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ _____ تُؤْفَكُونَ",
          "answer": "فَأَنَّىٰ",
          "options": [
            "لَمَّا",
            "ٱللَّهُ",
            "نَحْنُ",
            "فَأَنَّىٰ"
          ],
          "translation": "So how"
        },
        {
          "question_id": 674,
          "question": "قُلْ هَلْ مِن شُرَكَآئِكُم مَّن يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ قُلِ ٱللَّهُ يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ فَأَنَّىٰ _____",
          "answer": "تُؤْفَكُونَ",
          "options": [
            "تُؤْفَكُونَ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "فَجَآءُوهُم",
            "فِى"
          ],
          "translation": "you are deluded"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "35",
      "ayah_key": "10:35",
      "questions": [
        {
          "question_id": 675,
          "question": "_____ هَلْ مِن شُرَكَآئِكُم مَّن يَهْدِىٓ إِلَى ٱلْحَقِّ قُلِ ٱللَّهُ يَهْدِى لِلْحَقِّ أَفَمَن يَهْدِىٓ إِلَى ٱلْحَقِّ أَحَقُّ أَن يُتَّبَعَ أَمَّن لَّا يَهِدِّىٓ إِلَّآ أَن يُهْدَىٰ فَمَا لَكُمْ كَيْفَ تَحْكُمُونَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "مُظْلِمًا",
            "قُلْ",
            "عَلَى",
            "قَوْمَ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 676,
          "question": "قُلْ _____ مِن شُرَكَآئِكُم مَّن يَهْدِىٓ إِلَى ٱلْحَقِّ قُلِ ٱللَّهُ يَهْدِى لِلْحَقِّ أَفَمَن يَهْدِىٓ إِلَى ٱلْحَقِّ أَحَقُّ أَن يُتَّبَعَ أَمَّن لَّا يَهِدِّىٓ إِلَّآ أَن يُهْدَىٰ فَمَا لَكُمْ كَيْفَ تَحْكُمُونَ",
          "answer": "هَلْ",
          "options": [
            "هَلْ",
            "ٱللَّهُ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "لَنَكُونَنَّ"
          ],
          "translation": "Is (there)"
        },
        {
          "question_id": 677,
          "question": "قُلْ هَلْ _____ شُرَكَآئِكُم مَّن يَهْدِىٓ إِلَى ٱلْحَقِّ قُلِ ٱللَّهُ يَهْدِى لِلْحَقِّ أَفَمَن يَهْدِىٓ إِلَى ٱلْحَقِّ أَحَقُّ أَن يُتَّبَعَ أَمَّن لَّا يَهِدِّىٓ إِلَّآ أَن يُهْدَىٰ فَمَا لَكُمْ كَيْفَ تَحْكُمُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "فَكَذَّبُوهُ",
            "إِنَّ",
            "قَدَمَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 678,
          "question": "قُلْ هَلْ مِن _____ مَّن يَهْدِىٓ إِلَى ٱلْحَقِّ قُلِ ٱللَّهُ يَهْدِى لِلْحَقِّ أَفَمَن يَهْدِىٓ إِلَى ٱلْحَقِّ أَحَقُّ أَن يُتَّبَعَ أَمَّن لَّا يَهِدِّىٓ إِلَّآ أَن يُهْدَىٰ فَمَا لَكُمْ كَيْفَ تَحْكُمُونَ",
          "answer": "شُرَكَآئِكُم",
          "options": [
            "شُرَكَآئِكُم",
            "إِنَّ",
            "ﱆ",
            "ﰗ"
          ],
          "translation": "your partners"
        },
        {
          "question_id": 679,
          "question": "قُلْ هَلْ مِن شُرَكَآئِكُم _____ يَهْدِىٓ إِلَى ٱلْحَقِّ قُلِ ٱللَّهُ يَهْدِى لِلْحَقِّ أَفَمَن يَهْدِىٓ إِلَى ٱلْحَقِّ أَحَقُّ أَن يُتَّبَعَ أَمَّن لَّا يَهِدِّىٓ إِلَّآ أَن يُهْدَىٰ فَمَا لَكُمْ كَيْفَ تَحْكُمُونَ",
          "answer": "مَّن",
          "options": [
            "تُسْمِعُ",
            "مَّن",
            "ﱣ",
            "كَذَّبُوا۟"
          ],
          "translation": "(any) who"
        },
        {
          "question_id": 680,
          "question": "قُلْ هَلْ مِن شُرَكَآئِكُم مَّن _____ إِلَى ٱلْحَقِّ قُلِ ٱللَّهُ يَهْدِى لِلْحَقِّ أَفَمَن يَهْدِىٓ إِلَى ٱلْحَقِّ أَحَقُّ أَن يُتَّبَعَ أَمَّن لَّا يَهِدِّىٓ إِلَّآ أَن يُهْدَىٰ فَمَا لَكُمْ كَيْفَ تَحْكُمُونَ",
          "answer": "يَهْدِىٓ",
          "options": [
            "فِيكُمْ",
            "ﰞ",
            "أَلَآ",
            "يَهْدِىٓ"
          ],
          "translation": "guides"
        },
        {
          "question_id": 681,
          "question": "قُلْ هَلْ مِن شُرَكَآئِكُم مَّن يَهْدِىٓ _____ ٱلْحَقِّ قُلِ ٱللَّهُ يَهْدِى لِلْحَقِّ أَفَمَن يَهْدِىٓ إِلَى ٱلْحَقِّ أَحَقُّ أَن يُتَّبَعَ أَمَّن لَّا يَهِدِّىٓ إِلَّآ أَن يُهْدَىٰ فَمَا لَكُمْ كَيْفَ تَحْكُمُونَ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "ٱلْعَذَابَ",
            "قُلِ",
            "إِلَى",
            "وَمِنْهُم"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 682,
          "question": "قُلْ هَلْ مِن شُرَكَآئِكُم مَّن يَهْدِىٓ إِلَى _____ قُلِ ٱللَّهُ يَهْدِى لِلْحَقِّ أَفَمَن يَهْدِىٓ إِلَى ٱلْحَقِّ أَحَقُّ أَن يُتَّبَعَ أَمَّن لَّا يَهِدِّىٓ إِلَّآ أَن يُهْدَىٰ فَمَا لَكُمْ كَيْفَ تَحْكُمُونَ",
          "answer": "ٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "ٱلْحَقِّ",
            "مَن",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَٱلْأَبْصَٰرَ"
          ],
          "translation": "the truth"
        },
        {
          "question_id": 683,
          "question": "قُلْ هَلْ مِن شُرَكَآئِكُم مَّن يَهْدِىٓ إِلَى ٱلْحَقِّ _____ ٱللَّهُ يَهْدِى لِلْحَقِّ أَفَمَن يَهْدِىٓ إِلَى ٱلْحَقِّ أَحَقُّ أَن يُتَّبَعَ أَمَّن لَّا يَهِدِّىٓ إِلَّآ أَن يُهْدَىٰ فَمَا لَكُمْ كَيْفَ تَحْكُمُونَ",
          "answer": "قُلِ",
          "options": [
            "قُلِ",
            "ٱطْمِسْ",
            "هُمْ",
            "إِى"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 684,
          "question": "قُلْ هَلْ مِن شُرَكَآئِكُم مَّن يَهْدِىٓ إِلَى ٱلْحَقِّ قُلِ _____ يَهْدِى لِلْحَقِّ أَفَمَن يَهْدِىٓ إِلَى ٱلْحَقِّ أَحَقُّ أَن يُتَّبَعَ أَمَّن لَّا يَهِدِّىٓ إِلَّآ أَن يُهْدَىٰ فَمَا لَكُمْ كَيْفَ تَحْكُمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "تَعْمَلُونَ",
            "كَأَن",
            "أَذَقْنَا",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 685,
          "question": "قُلْ هَلْ مِن شُرَكَآئِكُم مَّن يَهْدِىٓ إِلَى ٱلْحَقِّ قُلِ ٱللَّهُ _____ لِلْحَقِّ أَفَمَن يَهْدِىٓ إِلَى ٱلْحَقِّ أَحَقُّ أَن يُتَّبَعَ أَمَّن لَّا يَهِدِّىٓ إِلَّآ أَن يُهْدَىٰ فَمَا لَكُمْ كَيْفَ تَحْكُمُونَ",
          "answer": "يَهْدِى",
          "options": [
            "ٱلْقُرْءَانُ",
            "نَطْبَعُ",
            "أَنْ",
            "يَهْدِى"
          ],
          "translation": "guides"
        },
        {
          "question_id": 686,
          "question": "قُلْ هَلْ مِن شُرَكَآئِكُم مَّن يَهْدِىٓ إِلَى ٱلْحَقِّ قُلِ ٱللَّهُ يَهْدِى _____ أَفَمَن يَهْدِىٓ إِلَى ٱلْحَقِّ أَحَقُّ أَن يُتَّبَعَ أَمَّن لَّا يَهِدِّىٓ إِلَّآ أَن يُهْدَىٰ فَمَا لَكُمْ كَيْفَ تَحْكُمُونَ",
          "answer": "لِلْحَقِّ",
          "options": [
            "لِلْحَقِّ",
            "ءَامَنَتْ",
            "ٱلْأَنْهَٰرُ",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "to the truth"
        },
        {
          "question_id": 687,
          "question": "قُلْ هَلْ مِن شُرَكَآئِكُم مَّن يَهْدِىٓ إِلَى ٱلْحَقِّ قُلِ ٱللَّهُ يَهْدِى لِلْحَقِّ _____ يَهْدِىٓ إِلَى ٱلْحَقِّ أَحَقُّ أَن يُتَّبَعَ أَمَّن لَّا يَهِدِّىٓ إِلَّآ أَن يُهْدَىٰ فَمَا لَكُمْ كَيْفَ تَحْكُمُونَ",
          "answer": "أَفَمَن",
          "options": [
            "وَمَا",
            "مَثَلُ",
            "أَفَمَن",
            "فَٱخْتَلَفُوا۟"
          ],
          "translation": "Is then (he) who"
        },
        {
          "question_id": 688,
          "question": "قُلْ هَلْ مِن شُرَكَآئِكُم مَّن يَهْدِىٓ إِلَى ٱلْحَقِّ قُلِ ٱللَّهُ يَهْدِى لِلْحَقِّ أَفَمَن _____ إِلَى ٱلْحَقِّ أَحَقُّ أَن يُتَّبَعَ أَمَّن لَّا يَهِدِّىٓ إِلَّآ أَن يُهْدَىٰ فَمَا لَكُمْ كَيْفَ تَحْكُمُونَ",
          "answer": "يَهْدِىٓ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "أَوْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَهْدِىٓ"
          ],
          "translation": "guides"
        },
        {
          "question_id": 689,
          "question": "قُلْ هَلْ مِن شُرَكَآئِكُم مَّن يَهْدِىٓ إِلَى ٱلْحَقِّ قُلِ ٱللَّهُ يَهْدِى لِلْحَقِّ أَفَمَن يَهْدِىٓ _____ ٱلْحَقِّ أَحَقُّ أَن يُتَّبَعَ أَمَّن لَّا يَهِدِّىٓ إِلَّآ أَن يُهْدَىٰ فَمَا لَكُمْ كَيْفَ تَحْكُمُونَ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "أَنْ",
            "إِلَى",
            "قَالُوٓا۟"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 690,
          "question": "قُلْ هَلْ مِن شُرَكَآئِكُم مَّن يَهْدِىٓ إِلَى ٱلْحَقِّ قُلِ ٱللَّهُ يَهْدِى لِلْحَقِّ أَفَمَن يَهْدِىٓ إِلَى _____ أَحَقُّ أَن يُتَّبَعَ أَمَّن لَّا يَهِدِّىٓ إِلَّآ أَن يُهْدَىٰ فَمَا لَكُمْ كَيْفَ تَحْكُمُونَ",
          "answer": "ٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "رَّبِّكَ",
            "وَرَزَقْنَٰهُم",
            "ٱلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "the truth"
        },
        {
          "question_id": 691,
          "question": "قُلْ هَلْ مِن شُرَكَآئِكُم مَّن يَهْدِىٓ إِلَى ٱلْحَقِّ قُلِ ٱللَّهُ يَهْدِى لِلْحَقِّ أَفَمَن يَهْدِىٓ إِلَى ٱلْحَقِّ _____ أَن يُتَّبَعَ أَمَّن لَّا يَهِدِّىٓ إِلَّآ أَن يُهْدَىٰ فَمَا لَكُمْ كَيْفَ تَحْكُمُونَ",
          "answer": "أَحَقُّ",
          "options": [
            "أَجْرِىَ",
            "وَلَا",
            "أَحَقُّ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "more worthy"
        },
        {
          "question_id": 692,
          "question": "قُلْ هَلْ مِن شُرَكَآئِكُم مَّن يَهْدِىٓ إِلَى ٱلْحَقِّ قُلِ ٱللَّهُ يَهْدِى لِلْحَقِّ أَفَمَن يَهْدِىٓ إِلَى ٱلْحَقِّ أَحَقُّ _____ يُتَّبَعَ أَمَّن لَّا يَهِدِّىٓ إِلَّآ أَن يُهْدَىٰ فَمَا لَكُمْ كَيْفَ تَحْكُمُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "ﱎ",
            "إِلَى",
            "لَا"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 693,
          "question": "قُلْ هَلْ مِن شُرَكَآئِكُم مَّن يَهْدِىٓ إِلَى ٱلْحَقِّ قُلِ ٱللَّهُ يَهْدِى لِلْحَقِّ أَفَمَن يَهْدِىٓ إِلَى ٱلْحَقِّ أَحَقُّ أَن _____ أَمَّن لَّا يَهِدِّىٓ إِلَّآ أَن يُهْدَىٰ فَمَا لَكُمْ كَيْفَ تَحْكُمُونَ",
          "answer": "يُتَّبَعَ",
          "options": [
            "يَرْزُقُكُم",
            "يُتَّبَعَ",
            "عَلَىٰٓ",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "he should be followed"
        },
        {
          "question_id": 694,
          "question": "قُلْ هَلْ مِن شُرَكَآئِكُم مَّن يَهْدِىٓ إِلَى ٱلْحَقِّ قُلِ ٱللَّهُ يَهْدِى لِلْحَقِّ أَفَمَن يَهْدِىٓ إِلَى ٱلْحَقِّ أَحَقُّ أَن يُتَّبَعَ _____ لَّا يَهِدِّىٓ إِلَّآ أَن يُهْدَىٰ فَمَا لَكُمْ كَيْفَ تَحْكُمُونَ",
          "answer": "أَمَّن",
          "options": [
            "وَمَن",
            "أَمَّن",
            "ٱلَّذِينَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "or (he) who"
        },
        {
          "question_id": 695,
          "question": "قُلْ هَلْ مِن شُرَكَآئِكُم مَّن يَهْدِىٓ إِلَى ٱلْحَقِّ قُلِ ٱللَّهُ يَهْدِى لِلْحَقِّ أَفَمَن يَهْدِىٓ إِلَى ٱلْحَقِّ أَحَقُّ أَن يُتَّبَعَ أَمَّن _____ يَهِدِّىٓ إِلَّآ أَن يُهْدَىٰ فَمَا لَكُمْ كَيْفَ تَحْكُمُونَ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "مَعَكُم",
            "ﱅ",
            "وَلَآ",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "(does) not"
        },
        {
          "question_id": 696,
          "question": "قُلْ هَلْ مِن شُرَكَآئِكُم مَّن يَهْدِىٓ إِلَى ٱلْحَقِّ قُلِ ٱللَّهُ يَهْدِى لِلْحَقِّ أَفَمَن يَهْدِىٓ إِلَى ٱلْحَقِّ أَحَقُّ أَن يُتَّبَعَ أَمَّن لَّا _____ إِلَّآ أَن يُهْدَىٰ فَمَا لَكُمْ كَيْفَ تَحْكُمُونَ",
          "answer": "يَهِدِّىٓ",
          "options": [
            "لَا",
            "يَهِدِّىٓ",
            "كُنتُمْ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "guide"
        },
        {
          "question_id": 697,
          "question": "قُلْ هَلْ مِن شُرَكَآئِكُم مَّن يَهْدِىٓ إِلَى ٱلْحَقِّ قُلِ ٱللَّهُ يَهْدِى لِلْحَقِّ أَفَمَن يَهْدِىٓ إِلَى ٱلْحَقِّ أَحَقُّ أَن يُتَّبَعَ أَمَّن لَّا يَهِدِّىٓ _____ أَن يُهْدَىٰ فَمَا لَكُمْ كَيْفَ تَحْكُمُونَ",
          "answer": "إِلَّآ",
          "options": [
            "أَنْ",
            "مَا",
            "إِنَّ",
            "إِلَّآ"
          ],
          "translation": "unless"
        },
        {
          "question_id": 698,
          "question": "قُلْ هَلْ مِن شُرَكَآئِكُم مَّن يَهْدِىٓ إِلَى ٱلْحَقِّ قُلِ ٱللَّهُ يَهْدِى لِلْحَقِّ أَفَمَن يَهْدِىٓ إِلَى ٱلْحَقِّ أَحَقُّ أَن يُتَّبَعَ أَمَّن لَّا يَهِدِّىٓ إِلَّآ _____ يُهْدَىٰ فَمَا لَكُمْ كَيْفَ تَحْكُمُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "قَوْمِهِۦ",
            "أَن",
            "يَتَفَكَّرُونَ",
            "بِرِيحٍ"
          ],
          "translation": "[that]"
        },
        {
          "question_id": 699,
          "question": "قُلْ هَلْ مِن شُرَكَآئِكُم مَّن يَهْدِىٓ إِلَى ٱلْحَقِّ قُلِ ٱللَّهُ يَهْدِى لِلْحَقِّ أَفَمَن يَهْدِىٓ إِلَى ٱلْحَقِّ أَحَقُّ أَن يُتَّبَعَ أَمَّن لَّا يَهِدِّىٓ إِلَّآ أَن _____ فَمَا لَكُمْ كَيْفَ تَحْكُمُونَ",
          "answer": "يُهْدَىٰ",
          "options": [
            "يُهْدَىٰ",
            "أَنْ",
            "فِى",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "he is guided"
        },
        {
          "question_id": 700,
          "question": "قُلْ هَلْ مِن شُرَكَآئِكُم مَّن يَهْدِىٓ إِلَى ٱلْحَقِّ قُلِ ٱللَّهُ يَهْدِى لِلْحَقِّ أَفَمَن يَهْدِىٓ إِلَى ٱلْحَقِّ أَحَقُّ أَن يُتَّبَعَ أَمَّن لَّا يَهِدِّىٓ إِلَّآ أَن يُهْدَىٰ _____ لَكُمْ كَيْفَ تَحْكُمُونَ",
          "answer": "فَمَا",
          "options": [
            "فَمَا",
            "أَعْمَلُ",
            "قَوْمِهِۦ",
            "عَلَيْنَا"
          ],
          "translation": "Then what"
        },
        {
          "question_id": 701,
          "question": "قُلْ هَلْ مِن شُرَكَآئِكُم مَّن يَهْدِىٓ إِلَى ٱلْحَقِّ قُلِ ٱللَّهُ يَهْدِى لِلْحَقِّ أَفَمَن يَهْدِىٓ إِلَى ٱلْحَقِّ أَحَقُّ أَن يُتَّبَعَ أَمَّن لَّا يَهِدِّىٓ إِلَّآ أَن يُهْدَىٰ فَمَا _____ كَيْفَ تَحْكُمُونَ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "وَلَآ",
            "لَكُمْ",
            "عِندَكُم",
            "وَمِنْهُم"
          ],
          "translation": "(is) for you"
        },
        {
          "question_id": 702,
          "question": "قُلْ هَلْ مِن شُرَكَآئِكُم مَّن يَهْدِىٓ إِلَى ٱلْحَقِّ قُلِ ٱللَّهُ يَهْدِى لِلْحَقِّ أَفَمَن يَهْدِىٓ إِلَى ٱلْحَقِّ أَحَقُّ أَن يُتَّبَعَ أَمَّن لَّا يَهِدِّىٓ إِلَّآ أَن يُهْدَىٰ فَمَا لَكُمْ _____ تَحْكُمُونَ",
          "answer": "كَيْفَ",
          "options": [
            "أَنتُم",
            "وَرَزَقْنَٰهُم",
            "ٱللَّهِ",
            "كَيْفَ"
          ],
          "translation": "how"
        },
        {
          "question_id": 703,
          "question": "قُلْ هَلْ مِن شُرَكَآئِكُم مَّن يَهْدِىٓ إِلَى ٱلْحَقِّ قُلِ ٱللَّهُ يَهْدِى لِلْحَقِّ أَفَمَن يَهْدِىٓ إِلَى ٱلْحَقِّ أَحَقُّ أَن يُتَّبَعَ أَمَّن لَّا يَهِدِّىٓ إِلَّآ أَن يُهْدَىٰ فَمَا لَكُمْ كَيْفَ _____",
          "answer": "تَحْكُمُونَ",
          "options": [
            "أَنتُم",
            "تَحْكُمُونَ",
            "كُنتُم",
            "مَّن"
          ],
          "translation": "you judge"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "36",
      "ayah_key": "10:36",
      "questions": [
        {
          "question_id": 704,
          "question": "_____ يَتَّبِعُ أَكْثَرُهُمْ إِلَّا ظَنًّا إِنَّ ٱلظَّنَّ لَا يُغْنِى مِنَ ٱلْحَقِّ شَيْـًٔا إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِمَا يَفْعَلُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "إِن",
            "تَعْمَلُونَ",
            "وَمَا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 705,
          "question": "وَمَا _____ أَكْثَرُهُمْ إِلَّا ظَنًّا إِنَّ ٱلظَّنَّ لَا يُغْنِى مِنَ ٱلْحَقِّ شَيْـًٔا إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِمَا يَفْعَلُونَ",
          "answer": "يَتَّبِعُ",
          "options": [
            "ٱلْمَيِّتَ",
            "مَكَانٍ",
            "أَتُنَبِّـُٔونَ",
            "يَتَّبِعُ"
          ],
          "translation": "follow"
        },
        {
          "question_id": 706,
          "question": "وَمَا يَتَّبِعُ _____ إِلَّا ظَنًّا إِنَّ ٱلظَّنَّ لَا يُغْنِى مِنَ ٱلْحَقِّ شَيْـًٔا إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِمَا يَفْعَلُونَ",
          "answer": "أَكْثَرُهُمْ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "بِهِۦ",
            "أَنتُم",
            "أَكْثَرُهُمْ"
          ],
          "translation": "most of them"
        },
        {
          "question_id": 707,
          "question": "وَمَا يَتَّبِعُ أَكْثَرُهُمْ _____ ظَنًّا إِنَّ ٱلظَّنَّ لَا يُغْنِى مِنَ ٱلْحَقِّ شَيْـًٔا إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِمَا يَفْعَلُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "رِّزْقٍ",
            "إِلَّا",
            "ٱللَّهَ",
            "مُهْتَدِينَ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 708,
          "question": "وَمَا يَتَّبِعُ أَكْثَرُهُمْ إِلَّا _____ إِنَّ ٱلظَّنَّ لَا يُغْنِى مِنَ ٱلْحَقِّ شَيْـًٔا إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِمَا يَفْعَلُونَ",
          "answer": "ظَنًّا",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "تَكْسِبُونَ",
            "بِعِلْمِهِۦ",
            "ظَنًّا"
          ],
          "translation": "assumption"
        },
        {
          "question_id": 709,
          "question": "وَمَا يَتَّبِعُ أَكْثَرُهُمْ إِلَّا ظَنًّا _____ ٱلظَّنَّ لَا يُغْنِى مِنَ ٱلْحَقِّ شَيْـًٔا إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِمَا يَفْعَلُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "قُل",
            "ٱلسَّٰحِرُونَ",
            "إِنَّ",
            "ﰓ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 710,
          "question": "وَمَا يَتَّبِعُ أَكْثَرُهُمْ إِلَّا ظَنًّا إِنَّ _____ لَا يُغْنِى مِنَ ٱلْحَقِّ شَيْـًٔا إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِمَا يَفْعَلُونَ",
          "answer": "ٱلظَّنَّ",
          "options": [
            "ءَايَاتُنَا",
            "ٱلظَّنَّ",
            "عَصَيْتُ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "the assumption"
        },
        {
          "question_id": 711,
          "question": "وَمَا يَتَّبِعُ أَكْثَرُهُمْ إِلَّا ظَنًّا إِنَّ ٱلظَّنَّ _____ يُغْنِى مِنَ ٱلْحَقِّ شَيْـًٔا إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِمَا يَفْعَلُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "مَوْلَىٰهُمُ",
            "لَا",
            "يَتَوَفَّىٰكُمْ"
          ],
          "translation": "(does) not"
        },
        {
          "question_id": 712,
          "question": "وَمَا يَتَّبِعُ أَكْثَرُهُمْ إِلَّا ظَنًّا إِنَّ ٱلظَّنَّ لَا _____ مِنَ ٱلْحَقِّ شَيْـًٔا إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِمَا يَفْعَلُونَ",
          "answer": "يُغْنِى",
          "options": [
            "لَا",
            "يُغْنِى",
            "أَنَا۠",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "avail"
        },
        {
          "question_id": 713,
          "question": "وَمَا يَتَّبِعُ أَكْثَرُهُمْ إِلَّا ظَنًّا إِنَّ ٱلظَّنَّ لَا يُغْنِى _____ ٱلْحَقِّ شَيْـًٔا إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِمَا يَفْعَلُونَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "وَإِن",
            "يُفْتَرَىٰ",
            "مِنَ",
            "وَٱلْأَبْصَٰرَ"
          ],
          "translation": "against"
        },
        {
          "question_id": 714,
          "question": "وَمَا يَتَّبِعُ أَكْثَرُهُمْ إِلَّا ظَنًّا إِنَّ ٱلظَّنَّ لَا يُغْنِى مِنَ _____ شَيْـًٔا إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِمَا يَفْعَلُونَ",
          "answer": "ٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "ﰇ",
            "ٱلْحَقِّ",
            "جَمِيعًا",
            "يُفَصِّلُ"
          ],
          "translation": "the truth"
        },
        {
          "question_id": 715,
          "question": "وَمَا يَتَّبِعُ أَكْثَرُهُمْ إِلَّا ظَنًّا إِنَّ ٱلظَّنَّ لَا يُغْنِى مِنَ ٱلْحَقِّ _____ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِمَا يَفْعَلُونَ",
          "answer": "شَيْـًٔا",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "شَيْـًٔا",
            "أَكْثَرُهُمْ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "anything"
        },
        {
          "question_id": 716,
          "question": "وَمَا يَتَّبِعُ أَكْثَرُهُمْ إِلَّا ظَنًّا إِنَّ ٱلظَّنَّ لَا يُغْنِى مِنَ ٱلْحَقِّ شَيْـًٔا _____ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِمَا يَفْعَلُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ٱلصُّمَّ",
            "إِلَّآ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 717,
          "question": "وَمَا يَتَّبِعُ أَكْثَرُهُمْ إِلَّا ظَنًّا إِنَّ ٱلظَّنَّ لَا يُغْنِى مِنَ ٱلْحَقِّ شَيْـًٔا إِنَّ _____ عَلِيمٌۢ بِمَا يَفْعَلُونَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "بَوَّأْنَا",
            "بِغَيْرِ",
            "ٱللَّهَ",
            "شُهُودًا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 718,
          "question": "وَمَا يَتَّبِعُ أَكْثَرُهُمْ إِلَّا ظَنًّا إِنَّ ٱلظَّنَّ لَا يُغْنِى مِنَ ٱلْحَقِّ شَيْـًٔا إِنَّ ٱللَّهَ _____ بِمَا يَفْعَلُونَ",
          "answer": "عَلِيمٌۢ",
          "options": [
            "يُرِدْكَ",
            "عَلِيمٌۢ",
            "شُرَكَآئِكُم",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "(is) All-Knower"
        },
        {
          "question_id": 719,
          "question": "وَمَا يَتَّبِعُ أَكْثَرُهُمْ إِلَّا ظَنًّا إِنَّ ٱلظَّنَّ لَا يُغْنِى مِنَ ٱلْحَقِّ شَيْـًٔا إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ _____ يَفْعَلُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "ﰮ",
            "بِمَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْمُجْرِمُونَ"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 720,
          "question": "وَمَا يَتَّبِعُ أَكْثَرُهُمْ إِلَّا ظَنًّا إِنَّ ٱلظَّنَّ لَا يُغْنِى مِنَ ٱلْحَقِّ شَيْـًٔا إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِمَا _____",
          "answer": "يَفْعَلُونَ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "يَفْعَلُونَ",
            "بَعْدِهِم",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "they do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "37",
      "ayah_key": "10:37",
      "questions": [
        {
          "question_id": 721,
          "question": "_____ كَانَ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانُ أَن يُفْتَرَىٰ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَٰكِن تَصْدِيقَ ٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ وَتَفْصِيلَ ٱلْكِتَٰبِ لَا رَيْبَ فِيهِ مِن رَّبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "رَبِّى",
            "رَبَّنَا",
            "أَحَقٌّ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 722,
          "question": "وَمَا _____ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانُ أَن يُفْتَرَىٰ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَٰكِن تَصْدِيقَ ٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ وَتَفْصِيلَ ٱلْكِتَٰبِ لَا رَيْبَ فِيهِ مِن رَّبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "شَأْنٍ",
            "ﱬ",
            "بِٱلْقِسْطِ"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 723,
          "question": "وَمَا كَانَ _____ ٱلْقُرْءَانُ أَن يُفْتَرَىٰ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَٰكِن تَصْدِيقَ ٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ وَتَفْصِيلَ ٱلْكِتَٰبِ لَا رَيْبَ فِيهِ مِن رَّبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "ﱇ",
            "سَبِيلَ",
            "مِّن",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 724,
          "question": "وَمَا كَانَ هَٰذَا _____ أَن يُفْتَرَىٰ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَٰكِن تَصْدِيقَ ٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ وَتَفْصِيلَ ٱلْكِتَٰبِ لَا رَيْبَ فِيهِ مِن رَّبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱلْقُرْءَانُ",
          "options": [
            "أَقِمْ",
            "لَكُمُ",
            "مِنۢ",
            "ٱلْقُرْءَانُ"
          ],
          "translation": "the Quran"
        },
        {
          "question_id": 725,
          "question": "وَمَا كَانَ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانُ _____ يُفْتَرَىٰ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَٰكِن تَصْدِيقَ ٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ وَتَفْصِيلَ ٱلْكِتَٰبِ لَا رَيْبَ فِيهِ مِن رَّبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "وَلَآ",
            "وَبَشِّرِ",
            "أَن",
            "نُفَصِّلُ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 726,
          "question": "وَمَا كَانَ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانُ أَن _____ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَٰكِن تَصْدِيقَ ٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ وَتَفْصِيلَ ٱلْكِتَٰبِ لَا رَيْبَ فِيهِ مِن رَّبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "يُفْتَرَىٰ",
          "options": [
            "يُفْتَرَىٰ",
            "فِرْعَوْنَ",
            "خَلَقَ",
            "ءَاتَيْتَ"
          ],
          "translation": "(it could be) produced"
        },
        {
          "question_id": 727,
          "question": "وَمَا كَانَ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانُ أَن يُفْتَرَىٰ _____ دُونِ ٱللَّهِ وَلَٰكِن تَصْدِيقَ ٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ وَتَفْصِيلَ ٱلْكِتَٰبِ لَا رَيْبَ فِيهِ مِن رَّبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "لَهُم",
            "مِن",
            "ٱئْتُونِى",
            "أَرَءَيْتُم"
          ],
          "translation": "by"
        },
        {
          "question_id": 728,
          "question": "وَمَا كَانَ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانُ أَن يُفْتَرَىٰ مِن _____ ٱللَّهِ وَلَٰكِن تَصْدِيقَ ٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ وَتَفْصِيلَ ٱلْكِتَٰبِ لَا رَيْبَ فِيهِ مِن رَّبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "دُونِ",
          "options": [
            "دُونِ",
            "ٱللَّهِ",
            "إِنَّ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "other than Allah"
        },
        {
          "question_id": 729,
          "question": "وَمَا كَانَ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانُ أَن يُفْتَرَىٰ مِن دُونِ _____ وَلَٰكِن تَصْدِيقَ ٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ وَتَفْصِيلَ ٱلْكِتَٰبِ لَا رَيْبَ فِيهِ مِن رَّبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "يَحْزُنكَ",
            "فَضْلٍ",
            "يَرَوُا۟"
          ],
          "translation": "other than Allah"
        },
        {
          "question_id": 730,
          "question": "وَمَا كَانَ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانُ أَن يُفْتَرَىٰ مِن دُونِ ٱللَّهِ _____ تَصْدِيقَ ٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ وَتَفْصِيلَ ٱلْكِتَٰبِ لَا رَيْبَ فِيهِ مِن رَّبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَلَٰكِن",
          "options": [
            "لِيَجْزِىَ",
            "أَسِحْرٌ",
            "بِبَنِىٓ",
            "وَلَٰكِن"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 731,
          "question": "وَمَا كَانَ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانُ أَن يُفْتَرَىٰ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَٰكِن _____ ٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ وَتَفْصِيلَ ٱلْكِتَٰبِ لَا رَيْبَ فِيهِ مِن رَّبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "تَصْدِيقَ",
          "options": [
            "أَعْمَلُ",
            "ٱلسَّلَٰمِ",
            "رَبِّكَ",
            "تَصْدِيقَ"
          ],
          "translation": "(it is) a confirmation"
        },
        {
          "question_id": 732,
          "question": "وَمَا كَانَ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانُ أَن يُفْتَرَىٰ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَٰكِن تَصْدِيقَ _____ بَيْنَ يَدَيْهِ وَتَفْصِيلَ ٱلْكِتَٰبِ لَا رَيْبَ فِيهِ مِن رَّبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "كَذَّبَ",
            "ٱلَّذِى",
            "تَدْعُ",
            "ﰁ"
          ],
          "translation": "(of that) which"
        },
        {
          "question_id": 733,
          "question": "وَمَا كَانَ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانُ أَن يُفْتَرَىٰ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَٰكِن تَصْدِيقَ ٱلَّذِى _____ يَدَيْهِ وَتَفْصِيلَ ٱلْكِتَٰبِ لَا رَيْبَ فِيهِ مِن رَّبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "بَيْنَ",
          "options": [
            "وَتَعَٰلَىٰ",
            "يَحْشُرُهُمْ",
            "بَيْنَ",
            "أَخَافُ"
          ],
          "translation": "(was) before it"
        },
        {
          "question_id": 734,
          "question": "وَمَا كَانَ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانُ أَن يُفْتَرَىٰ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَٰكِن تَصْدِيقَ ٱلَّذِى بَيْنَ _____ وَتَفْصِيلَ ٱلْكِتَٰبِ لَا رَيْبَ فِيهِ مِن رَّبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "يَدَيْهِ",
          "options": [
            "أَكَانَ",
            "يَدَيْهِ",
            "أَمَّن",
            "ضُرٍّ"
          ],
          "translation": "(was) before it"
        },
        {
          "question_id": 735,
          "question": "وَمَا كَانَ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانُ أَن يُفْتَرَىٰ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَٰكِن تَصْدِيقَ ٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ _____ ٱلْكِتَٰبِ لَا رَيْبَ فِيهِ مِن رَّبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَتَفْصِيلَ",
          "options": [
            "إِلَيْكَ",
            "وَلَا",
            "خَلْفَكَ",
            "وَتَفْصِيلَ"
          ],
          "translation": "and a detailed explanation"
        },
        {
          "question_id": 736,
          "question": "وَمَا كَانَ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانُ أَن يُفْتَرَىٰ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَٰكِن تَصْدِيقَ ٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ وَتَفْصِيلَ _____ لَا رَيْبَ فِيهِ مِن رَّبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبِ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "ﱋ",
            "أَلْقَوْا۟",
            "ٱلسَّحَرَةُ"
          ],
          "translation": "(of) the Book"
        },
        {
          "question_id": 737,
          "question": "وَمَا كَانَ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانُ أَن يُفْتَرَىٰ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَٰكِن تَصْدِيقَ ٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ وَتَفْصِيلَ ٱلْكِتَٰبِ _____ رَيْبَ فِيهِ مِن رَّبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "وَلَوْلَا",
            "وَمِنْهُم",
            "وَرَحْمَةٌ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(there is) no"
        },
        {
          "question_id": 738,
          "question": "وَمَا كَانَ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانُ أَن يُفْتَرَىٰ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَٰكِن تَصْدِيقَ ٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ وَتَفْصِيلَ ٱلْكِتَٰبِ لَا _____ فِيهِ مِن رَّبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "رَيْبَ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "رَيْبَ",
            "بُيُوتًا",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "doubt"
        },
        {
          "question_id": 739,
          "question": "وَمَا كَانَ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانُ أَن يُفْتَرَىٰ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَٰكِن تَصْدِيقَ ٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ وَتَفْصِيلَ ٱلْكِتَٰبِ لَا رَيْبَ _____ مِن رَّبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "ﱆ",
            "فِيهِ",
            "أَحَقٌّ",
            "بِٱلْحَيَوٰةِ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 740,
          "question": "وَمَا كَانَ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانُ أَن يُفْتَرَىٰ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَٰكِن تَصْدِيقَ ٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ وَتَفْصِيلَ ٱلْكِتَٰبِ لَا رَيْبَ فِيهِ _____ رَّبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "إِنْ",
            "ﱋ",
            "لِيُؤْمِنُوا۟"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 741,
          "question": "وَمَا كَانَ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانُ أَن يُفْتَرَىٰ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَٰكِن تَصْدِيقَ ٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ وَتَفْصِيلَ ٱلْكِتَٰبِ لَا رَيْبَ فِيهِ مِن _____ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "رَّبِّ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "رَّبِّ",
            "أَنتُمْ",
            "فَإِنَّمَا"
          ],
          "translation": "(the) Lord"
        },
        {
          "question_id": 742,
          "question": "وَمَا كَانَ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانُ أَن يُفْتَرَىٰ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَٰكِن تَصْدِيقَ ٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ وَتَفْصِيلَ ٱلْكِتَٰبِ لَا رَيْبَ فِيهِ مِن رَّبِّ _____",
          "answer": "ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "options": [
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "مَا",
            "تُؤْفَكُونَ",
            "عَلَيْكُم"
          ],
          "translation": "(of) the worlds"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "38",
      "ayah_key": "10:38",
      "questions": [
        {
          "question_id": 743,
          "question": "_____ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰهُ قُلْ فَأْتُوا۟ بِسُورَةٍ مِّثْلِهِۦ وَٱدْعُوا۟ مَنِ ٱسْتَطَعْتُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "أَمْ",
            "فَجَآءُوهُم",
            "صَٰدِقِينَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "Or"
        },
        {
          "question_id": 744,
          "question": "أَمْ _____ ٱفْتَرَىٰهُ قُلْ فَأْتُوا۟ بِسُورَةٍ مِّثْلِهِۦ وَٱدْعُوا۟ مَنِ ٱسْتَطَعْتُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "يَقُولُونَ",
          "options": [
            "أُبَدِّلَهُۥ",
            "رَّبِّ",
            "يَقُولُونَ",
            "يُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "(do) they say"
        },
        {
          "question_id": 745,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ _____ قُلْ فَأْتُوا۟ بِسُورَةٍ مِّثْلِهِۦ وَٱدْعُوا۟ مَنِ ٱسْتَطَعْتُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "ٱفْتَرَىٰهُ",
          "options": [
            "هَلْ",
            "ٱفْتَرَىٰهُ",
            "لَكُمْ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "He has invented it"
        },
        {
          "question_id": 746,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰهُ _____ فَأْتُوا۟ بِسُورَةٍ مِّثْلِهِۦ وَٱدْعُوا۟ مَنِ ٱسْتَطَعْتُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "مَن",
            "كَبُرَ",
            "قُلْ",
            "ﱍ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 747,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰهُ قُلْ _____ بِسُورَةٍ مِّثْلِهِۦ وَٱدْعُوا۟ مَنِ ٱسْتَطَعْتُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "فَأْتُوا۟",
          "options": [
            "أَجِئْتَنَا",
            "مَّن",
            "فَأْتُوا۟",
            "فِى"
          ],
          "translation": "Then bring"
        },
        {
          "question_id": 748,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰهُ قُلْ فَأْتُوا۟ _____ مِّثْلِهِۦ وَٱدْعُوا۟ مَنِ ٱسْتَطَعْتُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "بِسُورَةٍ",
          "options": [
            "أَحَقٌّ",
            "بِسُورَةٍ",
            "نَبَأَ",
            "ٱلْبَرِّ"
          ],
          "translation": "a Surah"
        },
        {
          "question_id": 749,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰهُ قُلْ فَأْتُوا۟ بِسُورَةٍ _____ وَٱدْعُوا۟ مَنِ ٱسْتَطَعْتُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "مِّثْلِهِۦ",
          "options": [
            "مِّثْلِهِۦ",
            "شُفَعَٰٓؤُنَا",
            "لَسَٰحِرٌ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "like it"
        },
        {
          "question_id": 750,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰهُ قُلْ فَأْتُوا۟ بِسُورَةٍ مِّثْلِهِۦ _____ مَنِ ٱسْتَطَعْتُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "وَٱدْعُوا۟",
          "options": [
            "وَٱدْعُوا۟",
            "عَنْهُمْ",
            "أَكْثَرَهُمْ",
            "عَلَيْكُم"
          ],
          "translation": "and call"
        },
        {
          "question_id": 751,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰهُ قُلْ فَأْتُوا۟ بِسُورَةٍ مِّثْلِهِۦ وَٱدْعُوا۟ _____ ٱسْتَطَعْتُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "مَنِ",
          "options": [
            "مَنِ",
            "رَّبِّكَ",
            "بِمَا",
            "أَرَءَيْتُمْ"
          ],
          "translation": "whoever"
        },
        {
          "question_id": 752,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰهُ قُلْ فَأْتُوا۟ بِسُورَةٍ مِّثْلِهِۦ وَٱدْعُوا۟ مَنِ _____ مِّن دُونِ ٱللَّهِ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "ٱسْتَطَعْتُم",
          "options": [
            "ٱسْتَطَعْتُم",
            "مَسَّ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "you can"
        },
        {
          "question_id": 753,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰهُ قُلْ فَأْتُوا۟ بِسُورَةٍ مِّثْلِهِۦ وَٱدْعُوا۟ مَنِ ٱسْتَطَعْتُم _____ دُونِ ٱللَّهِ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "ﱌ",
            "رُسُلَنَا",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "besides Allah"
        },
        {
          "question_id": 754,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰهُ قُلْ فَأْتُوا۟ بِسُورَةٍ مِّثْلِهِۦ وَٱدْعُوا۟ مَنِ ٱسْتَطَعْتُم مِّن _____ ٱللَّهِ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "دُونِ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْعَلِيمُ",
            "دُونِ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "besides Allah"
        },
        {
          "question_id": 755,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰهُ قُلْ فَأْتُوا۟ بِسُورَةٍ مِّثْلِهِۦ وَٱدْعُوا۟ مَنِ ٱسْتَطَعْتُم مِّن دُونِ _____ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "مَا",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "besides Allah"
        },
        {
          "question_id": 756,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰهُ قُلْ فَأْتُوا۟ بِسُورَةٍ مِّثْلِهِۦ وَٱدْعُوا۟ مَنِ ٱسْتَطَعْتُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ _____ كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "إِن",
            "ٱلْقُرُونَ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 757,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰهُ قُلْ فَأْتُوا۟ بِسُورَةٍ مِّثْلِهِۦ وَٱدْعُوا۟ مَنِ ٱسْتَطَعْتُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ إِن _____ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "تَدْعُ",
            "مِّنَ",
            "ٱلرِّجْسَ"
          ],
          "translation": "you are"
        },
        {
          "question_id": 758,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰهُ قُلْ فَأْتُوا۟ بِسُورَةٍ مِّثْلِهِۦ وَٱدْعُوا۟ مَنِ ٱسْتَطَعْتُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ إِن كُنتُمْ _____",
          "answer": "صَٰدِقِينَ",
          "options": [
            "إِنْ",
            "عَلَى",
            "صَٰدِقِينَ",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "truthful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "39",
      "ayah_key": "10:39",
      "questions": [
        {
          "question_id": 759,
          "question": "_____ كَذَّبُوا۟ بِمَا لَمْ يُحِيطُوا۟ بِعِلْمِهِۦ وَلَمَّا يَأْتِهِمْ تَأْوِيلُهُۥ كَذَٰلِكَ كَذَّبَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَٱنظُرْ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "بَلْ",
            "قِطَعًا",
            "فِى",
            "مِّنْهُ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 760,
          "question": "بَلْ _____ بِمَا لَمْ يُحِيطُوا۟ بِعِلْمِهِۦ وَلَمَّا يَأْتِهِمْ تَأْوِيلُهُۥ كَذَٰلِكَ كَذَّبَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَٱنظُرْ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "كَذَّبُوا۟",
          "options": [
            "تُتْلَىٰ",
            "فِيهِ",
            "كَذَّبُوا۟",
            "وَمَلَأَهُۥ"
          ],
          "translation": "they denied"
        },
        {
          "question_id": 761,
          "question": "بَلْ كَذَّبُوا۟ _____ لَمْ يُحِيطُوا۟ بِعِلْمِهِۦ وَلَمَّا يَأْتِهِمْ تَأْوِيلُهُۥ كَذَٰلِكَ كَذَّبَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَٱنظُرْ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "بِمَا",
            "لِنَنظُرَ",
            "شَيْـًٔا",
            "ٱلصُّدُورِ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 762,
          "question": "بَلْ كَذَّبُوا۟ بِمَا _____ يُحِيطُوا۟ بِعِلْمِهِۦ وَلَمَّا يَأْتِهِمْ تَأْوِيلُهُۥ كَذَٰلِكَ كَذَّبَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَٱنظُرْ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "لَمْ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "لَمْ",
            "كَانُوا۟",
            "قَالُوٓا۟"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 763,
          "question": "بَلْ كَذَّبُوا۟ بِمَا لَمْ _____ بِعِلْمِهِۦ وَلَمَّا يَأْتِهِمْ تَأْوِيلُهُۥ كَذَٰلِكَ كَذَّبَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَٱنظُرْ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "يُحِيطُوا۟",
          "options": [
            "يُحِيطُوا۟",
            "ﱪ",
            "بِخَيْرٍ",
            "وَنَجِّنَا"
          ],
          "translation": "they could encompass"
        },
        {
          "question_id": 764,
          "question": "بَلْ كَذَّبُوا۟ بِمَا لَمْ يُحِيطُوا۟ _____ وَلَمَّا يَأْتِهِمْ تَأْوِيلُهُۥ كَذَٰلِكَ كَذَّبَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَٱنظُرْ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "بِعِلْمِهِۦ",
          "options": [
            "بِعِلْمِهِۦ",
            "أَصْحَٰبُ",
            "ﱤ",
            "ﰀ"
          ],
          "translation": "(of) its knowledge"
        },
        {
          "question_id": 765,
          "question": "بَلْ كَذَّبُوا۟ بِمَا لَمْ يُحِيطُوا۟ بِعِلْمِهِۦ _____ يَأْتِهِمْ تَأْوِيلُهُۥ كَذَٰلِكَ كَذَّبَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَٱنظُرْ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَلَمَّا",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "فِى",
            "فَهَلْ",
            "وَلَمَّا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 766,
          "question": "بَلْ كَذَّبُوا۟ بِمَا لَمْ يُحِيطُوا۟ بِعِلْمِهِۦ وَلَمَّا _____ تَأْوِيلُهُۥ كَذَٰلِكَ كَذَّبَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَٱنظُرْ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "يَأْتِهِمْ",
          "options": [
            "لَئِنْ",
            "وَمَلَإِي۟هِۦ",
            "لِفَضْلِهِۦ",
            "يَأْتِهِمْ"
          ],
          "translation": "has come (to) them"
        },
        {
          "question_id": 767,
          "question": "بَلْ كَذَّبُوا۟ بِمَا لَمْ يُحِيطُوا۟ بِعِلْمِهِۦ وَلَمَّا يَأْتِهِمْ _____ كَذَٰلِكَ كَذَّبَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَٱنظُرْ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "تَأْوِيلُهُۥ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "تَأْوِيلُهُۥ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "its interpretation"
        },
        {
          "question_id": 768,
          "question": "بَلْ كَذَّبُوا۟ بِمَا لَمْ يُحِيطُوا۟ بِعِلْمِهِۦ وَلَمَّا يَأْتِهِمْ تَأْوِيلُهُۥ _____ كَذَّبَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَٱنظُرْ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "كَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "عَاصِمٍ",
            "تُصْرَفُونَ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Thus"
        },
        {
          "question_id": 769,
          "question": "بَلْ كَذَّبُوا۟ بِمَا لَمْ يُحِيطُوا۟ بِعِلْمِهِۦ وَلَمَّا يَأْتِهِمْ تَأْوِيلُهُۥ كَذَٰلِكَ _____ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَٱنظُرْ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "كَذَّبَ",
          "options": [
            "ٱلْمَيِّتَ",
            "ٱللَّهِ",
            "يَكُنْ",
            "كَذَّبَ"
          ],
          "translation": "denied"
        },
        {
          "question_id": 770,
          "question": "بَلْ كَذَّبُوا۟ بِمَا لَمْ يُحِيطُوا۟ بِعِلْمِهِۦ وَلَمَّا يَأْتِهِمْ تَأْوِيلُهُۥ كَذَٰلِكَ كَذَّبَ _____ مِن قَبْلِهِمْ فَٱنظُرْ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﰄ",
            "وَٱلْحِسَابَ",
            "وَرُدُّوٓا۟"
          ],
          "translation": "those"
        },
        {
          "question_id": 771,
          "question": "بَلْ كَذَّبُوا۟ بِمَا لَمْ يُحِيطُوا۟ بِعِلْمِهِۦ وَلَمَّا يَأْتِهِمْ تَأْوِيلُهُۥ كَذَٰلِكَ كَذَّبَ ٱلَّذِينَ _____ قَبْلِهِمْ فَٱنظُرْ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "تَعْمَلُونَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "before them"
        },
        {
          "question_id": 772,
          "question": "بَلْ كَذَّبُوا۟ بِمَا لَمْ يُحِيطُوا۟ بِعِلْمِهِۦ وَلَمَّا يَأْتِهِمْ تَأْوِيلُهُۥ كَذَٰلِكَ كَذَّبَ ٱلَّذِينَ مِن _____ فَٱنظُرْ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "قَبْلِهِمْ",
          "options": [
            "جَآءَكَ",
            "قَبْلِهِمْ",
            "وَلَوْ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "before them"
        },
        {
          "question_id": 773,
          "question": "بَلْ كَذَّبُوا۟ بِمَا لَمْ يُحِيطُوا۟ بِعِلْمِهِۦ وَلَمَّا يَأْتِهِمْ تَأْوِيلُهُۥ كَذَٰلِكَ كَذَّبَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ _____ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "فَٱنظُرْ",
          "options": [
            "فَٱنظُرْ",
            "يُظْلَمُونَ",
            "مِنْ",
            "يَنفَعُكَ"
          ],
          "translation": "then see"
        },
        {
          "question_id": 774,
          "question": "بَلْ كَذَّبُوا۟ بِمَا لَمْ يُحِيطُوا۟ بِعِلْمِهِۦ وَلَمَّا يَأْتِهِمْ تَأْوِيلُهُۥ كَذَٰلِكَ كَذَّبَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَٱنظُرْ _____ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "كَيْفَ",
          "options": [
            "كَيْفَ",
            "يَعْقِلُونَ",
            "مِن",
            "ﰯ"
          ],
          "translation": "how"
        },
        {
          "question_id": 775,
          "question": "بَلْ كَذَّبُوا۟ بِمَا لَمْ يُحِيطُوا۟ بِعِلْمِهِۦ وَلَمَّا يَأْتِهِمْ تَأْوِيلُهُۥ كَذَٰلِكَ كَذَّبَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَٱنظُرْ كَيْفَ _____ عَٰقِبَةُ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "ٱلْمُسْرِفِينَ",
            "كَانَ",
            "بِهِمْ",
            "شَكٍّ"
          ],
          "translation": "was"
        },
        {
          "question_id": 776,
          "question": "بَلْ كَذَّبُوا۟ بِمَا لَمْ يُحِيطُوا۟ بِعِلْمِهِۦ وَلَمَّا يَأْتِهِمْ تَأْوِيلُهُۥ كَذَٰلِكَ كَذَّبَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَٱنظُرْ كَيْفَ كَانَ _____ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "عَٰقِبَةُ",
          "options": [
            "لَقُضِىَ",
            "بِمَا",
            "عَٰقِبَةُ",
            "ٱسْتِعْجَالَهُم"
          ],
          "translation": "(the) end"
        },
        {
          "question_id": 777,
          "question": "بَلْ كَذَّبُوا۟ بِمَا لَمْ يُحِيطُوا۟ بِعِلْمِهِۦ وَلَمَّا يَأْتِهِمْ تَأْوِيلُهُۥ كَذَٰلِكَ كَذَّبَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَٱنظُرْ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ _____",
          "answer": "ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "options": [
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "مَعَكُم",
            "لَا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) the wrongdoers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "40",
      "ayah_key": "10:40",
      "questions": [
        {
          "question_id": 778,
          "question": "_____ مَّن يُؤْمِنُ بِهِۦ وَمِنْهُم مَّن لَّا يُؤْمِنُ بِهِۦ وَرَبُّكَ أَعْلَمُ بِٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "وَمِنْهُم",
          "options": [
            "أُمَّةً",
            "لِقَآءَنَا",
            "وَمِنْهُم",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "And of them"
        },
        {
          "question_id": 779,
          "question": "وَمِنْهُم _____ يُؤْمِنُ بِهِۦ وَمِنْهُم مَّن لَّا يُؤْمِنُ بِهِۦ وَرَبُّكَ أَعْلَمُ بِٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "مَّن",
          "options": [
            "وَبَيْنَكُمْ",
            "مَّن",
            "قُلْ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "(is one) who"
        },
        {
          "question_id": 780,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن _____ بِهِۦ وَمِنْهُم مَّن لَّا يُؤْمِنُ بِهِۦ وَرَبُّكَ أَعْلَمُ بِٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "يُؤْمِنُ",
          "options": [
            "يُؤْمِنُ",
            "تُفِيضُونَ",
            "مِّمَّا",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "believes"
        },
        {
          "question_id": 781,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يُؤْمِنُ _____ وَمِنْهُم مَّن لَّا يُؤْمِنُ بِهِۦ وَرَبُّكَ أَعْلَمُ بِٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "ﱬ",
            "بِهِۦ",
            "فَقُلْ",
            "ءَاتَيْتَ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 782,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يُؤْمِنُ بِهِۦ _____ مَّن لَّا يُؤْمِنُ بِهِۦ وَرَبُّكَ أَعْلَمُ بِٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "وَمِنْهُم",
          "options": [
            "وَمِنْهُم",
            "وَلَا",
            "كَذَّبُوا۟",
            "مِن"
          ],
          "translation": "and of them"
        },
        {
          "question_id": 783,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يُؤْمِنُ بِهِۦ وَمِنْهُم _____ لَّا يُؤْمِنُ بِهِۦ وَرَبُّكَ أَعْلَمُ بِٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "مَّن",
          "options": [
            "مَّن",
            "بِهِم",
            "مِنَ",
            "لَهُمُ"
          ],
          "translation": "(is one) who"
        },
        {
          "question_id": 784,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يُؤْمِنُ بِهِۦ وَمِنْهُم مَّن _____ يُؤْمِنُ بِهِۦ وَرَبُّكَ أَعْلَمُ بِٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "وَلَٰكِنْ",
            "أَعْبُدُ",
            "لَّا",
            "عِندَكُم"
          ],
          "translation": "(does) not"
        },
        {
          "question_id": 785,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يُؤْمِنُ بِهِۦ وَمِنْهُم مَّن لَّا _____ بِهِۦ وَرَبُّكَ أَعْلَمُ بِٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "يُؤْمِنُ",
          "options": [
            "عَاصِفٌ",
            "بِعِلْمِهِۦ",
            "ﱪ",
            "يُؤْمِنُ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 786,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يُؤْمِنُ بِهِۦ وَمِنْهُم مَّن لَّا يُؤْمِنُ _____ وَرَبُّكَ أَعْلَمُ بِٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "ٱلنَّاسَ",
            "يَكْفُرُونَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 787,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يُؤْمِنُ بِهِۦ وَمِنْهُم مَّن لَّا يُؤْمِنُ بِهِۦ _____ أَعْلَمُ بِٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "وَرَبُّكَ",
          "options": [
            "مَّعَهُۥ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "وَرَبُّكَ",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "And your Lord"
        },
        {
          "question_id": 788,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يُؤْمِنُ بِهِۦ وَمِنْهُم مَّن لَّا يُؤْمِنُ بِهِۦ وَرَبُّكَ _____ بِٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "أَعْلَمُ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "أَخَافُ",
            "أَعْلَمُ",
            "فَإِنَّمَا"
          ],
          "translation": "(is) All-Knower"
        },
        {
          "question_id": 789,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يُؤْمِنُ بِهِۦ وَمِنْهُم مَّن لَّا يُؤْمِنُ بِهِۦ وَرَبُّكَ أَعْلَمُ _____",
          "answer": "بِٱلْمُفْسِدِينَ",
          "options": [
            "أَنفُسَهُمْ",
            "قَالَ",
            "بِٱلْمُفْسِدِينَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "of the corrupters"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "41",
      "ayah_key": "10:41",
      "questions": [
        {
          "question_id": 790,
          "question": "_____ كَذَّبُوكَ فَقُل لِّى عَمَلِى وَلَكُمْ عَمَلُكُمْ أَنتُم بَرِيٓـُٔونَ مِمَّآ أَعْمَلُ وَأَنَا۠ بَرِىٓءٌ مِّمَّا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "يَخْتَلِفُونَ",
            "وَإِن",
            "يَبْدَؤُا۟",
            "لَا"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 791,
          "question": "وَإِن _____ فَقُل لِّى عَمَلِى وَلَكُمْ عَمَلُكُمْ أَنتُم بَرِيٓـُٔونَ مِمَّآ أَعْمَلُ وَأَنَا۠ بَرِىٓءٌ مِّمَّا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "كَذَّبُوكَ",
          "options": [
            "وَجَرَيْنَ",
            "عَلَى",
            "كَذَّبُوكَ",
            "ﰧ"
          ],
          "translation": "they deny you"
        },
        {
          "question_id": 792,
          "question": "وَإِن كَذَّبُوكَ _____ لِّى عَمَلِى وَلَكُمْ عَمَلُكُمْ أَنتُم بَرِيٓـُٔونَ مِمَّآ أَعْمَلُ وَأَنَا۠ بَرِىٓءٌ مِّمَّا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "فَقُل",
          "options": [
            "يَكُنْ",
            "إِنَّ",
            "فَقُل",
            "يُبْصِرُونَ"
          ],
          "translation": "then say"
        },
        {
          "question_id": 793,
          "question": "وَإِن كَذَّبُوكَ فَقُل _____ عَمَلِى وَلَكُمْ عَمَلُكُمْ أَنتُم بَرِيٓـُٔونَ مِمَّآ أَعْمَلُ وَأَنَا۠ بَرِىٓءٌ مِّمَّا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "لِّى",
          "options": [
            "لِّى",
            "إِنَّمَا",
            "ٱئْتِ",
            "يَخْتَلِفُونَ"
          ],
          "translation": "For me"
        },
        {
          "question_id": 794,
          "question": "وَإِن كَذَّبُوكَ فَقُل لِّى _____ وَلَكُمْ عَمَلُكُمْ أَنتُم بَرِيٓـُٔونَ مِمَّآ أَعْمَلُ وَأَنَا۠ بَرِىٓءٌ مِّمَّا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "عَمَلِى",
          "options": [
            "لَا",
            "فَلَمَّا",
            "ﱄ",
            "عَمَلِى"
          ],
          "translation": "(are) my deeds"
        },
        {
          "question_id": 795,
          "question": "وَإِن كَذَّبُوكَ فَقُل لِّى عَمَلِى _____ عَمَلُكُمْ أَنتُم بَرِيٓـُٔونَ مِمَّآ أَعْمَلُ وَأَنَا۠ بَرِىٓءٌ مِّمَّا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَلَكُمْ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسَ",
            "ﰭ",
            "وَلَكُمْ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "and for you"
        },
        {
          "question_id": 796,
          "question": "وَإِن كَذَّبُوكَ فَقُل لِّى عَمَلِى وَلَكُمْ _____ أَنتُم بَرِيٓـُٔونَ مِمَّآ أَعْمَلُ وَأَنَا۠ بَرِىٓءٌ مِّمَّا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "عَمَلُكُمْ",
          "options": [
            "عَمَلُكُمْ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "وَمَا",
            "أَلَآ"
          ],
          "translation": "(are) your deeds"
        },
        {
          "question_id": 797,
          "question": "وَإِن كَذَّبُوكَ فَقُل لِّى عَمَلِى وَلَكُمْ عَمَلُكُمْ _____ بَرِيٓـُٔونَ مِمَّآ أَعْمَلُ وَأَنَا۠ بَرِىٓءٌ مِّمَّا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "أَنتُم",
          "options": [
            "أَسْرَعُ",
            "وَأُمِرْتُ",
            "أَنتُم",
            "فَإِلَيْنَا"
          ],
          "translation": "You"
        },
        {
          "question_id": 798,
          "question": "وَإِن كَذَّبُوكَ فَقُل لِّى عَمَلِى وَلَكُمْ عَمَلُكُمْ أَنتُم _____ مِمَّآ أَعْمَلُ وَأَنَا۠ بَرِىٓءٌ مِّمَّا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "بَرِيٓـُٔونَ",
          "options": [
            "يُحْىِۦ",
            "بَرِيٓـُٔونَ",
            "لِجَنۢبِهِۦٓ",
            "ﱙ"
          ],
          "translation": "(are) disassociated"
        },
        {
          "question_id": 799,
          "question": "وَإِن كَذَّبُوكَ فَقُل لِّى عَمَلِى وَلَكُمْ عَمَلُكُمْ أَنتُم بَرِيٓـُٔونَ _____ أَعْمَلُ وَأَنَا۠ بَرِىٓءٌ مِّمَّا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "مِمَّآ",
          "options": [
            "مِمَّآ",
            "لَمَّآ",
            "تُسْمِعُ",
            "ٱلنَّاسُ"
          ],
          "translation": "from what"
        },
        {
          "question_id": 800,
          "question": "وَإِن كَذَّبُوكَ فَقُل لِّى عَمَلِى وَلَكُمْ عَمَلُكُمْ أَنتُم بَرِيٓـُٔونَ مِمَّآ _____ وَأَنَا۠ بَرِىٓءٌ مِّمَّا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "أَعْمَلُ",
          "options": [
            "تَفْتَرُونَ",
            "فَلَمَّا",
            "فِى",
            "أَعْمَلُ"
          ],
          "translation": "I do"
        },
        {
          "question_id": 801,
          "question": "وَإِن كَذَّبُوكَ فَقُل لِّى عَمَلِى وَلَكُمْ عَمَلُكُمْ أَنتُم بَرِيٓـُٔونَ مِمَّآ أَعْمَلُ _____ بَرِىٓءٌ مِّمَّا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَأَنَا۠",
          "options": [
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "ٱلْقُرْءَانُ",
            "وَأَنَا۠",
            "فَأَنَّىٰ"
          ],
          "translation": "and I am"
        },
        {
          "question_id": 802,
          "question": "وَإِن كَذَّبُوكَ فَقُل لِّى عَمَلِى وَلَكُمْ عَمَلُكُمْ أَنتُم بَرِيٓـُٔونَ مِمَّآ أَعْمَلُ وَأَنَا۠ _____ مِّمَّا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "بَرِىٓءٌ",
          "options": [
            "بَرِىٓءٌ",
            "ﰟ",
            "أَكُونَ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "disassociated"
        },
        {
          "question_id": 803,
          "question": "وَإِن كَذَّبُوكَ فَقُل لِّى عَمَلِى وَلَكُمْ عَمَلُكُمْ أَنتُم بَرِيٓـُٔونَ مِمَّآ أَعْمَلُ وَأَنَا۠ بَرِىٓءٌ _____ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "مِّمَّا",
          "options": [
            "مِّمَّا",
            "هُمْ",
            "وَأَغْرَقْنَا",
            "لَءَايَٰتٍ"
          ],
          "translation": "from what"
        },
        {
          "question_id": 804,
          "question": "وَإِن كَذَّبُوكَ فَقُل لِّى عَمَلِى وَلَكُمْ عَمَلُكُمْ أَنتُم بَرِيٓـُٔونَ مِمَّآ أَعْمَلُ وَأَنَا۠ بَرِىٓءٌ مِّمَّا _____",
          "answer": "تَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "ٱلْقُرْءَانُ",
            "فَلَا",
            "تَعْمَلُونَ",
            "ﰮ"
          ],
          "translation": "you do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "42",
      "ayah_key": "10:42",
      "questions": [
        {
          "question_id": 805,
          "question": "_____ مَّن يَسْتَمِعُونَ إِلَيْكَ أَفَأَنتَ تُسْمِعُ ٱلصُّمَّ وَلَوْ كَانُوا۟ لَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "وَمِنْهُم",
          "options": [
            "فَإِذَا",
            "مِن",
            "بَيْنَنَا",
            "وَمِنْهُم"
          ],
          "translation": "And among them"
        },
        {
          "question_id": 806,
          "question": "وَمِنْهُم _____ يَسْتَمِعُونَ إِلَيْكَ أَفَأَنتَ تُسْمِعُ ٱلصُّمَّ وَلَوْ كَانُوا۟ لَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "مَّن",
          "options": [
            "وَرَضُوا۟",
            "ﱌ",
            "مَّن",
            "يَتَّبِعُونَ"
          ],
          "translation": "(are some) who"
        },
        {
          "question_id": 807,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن _____ إِلَيْكَ أَفَأَنتَ تُسْمِعُ ٱلصُّمَّ وَلَوْ كَانُوا۟ لَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "يَسْتَمِعُونَ",
          "options": [
            "عَٰقِبَةُ",
            "يَرْهَقُ",
            "يَسْتَمِعُونَ",
            "فَٱخْتَلَطَ"
          ],
          "translation": "listen"
        },
        {
          "question_id": 808,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَسْتَمِعُونَ _____ أَفَأَنتَ تُسْمِعُ ٱلصُّمَّ وَلَوْ كَانُوا۟ لَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "إِلَيْكَ",
          "options": [
            "إِلَيْكَ",
            "يَجْمَعُونَ",
            "يُدَبِّرُ",
            "لَّوْ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 809,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَسْتَمِعُونَ إِلَيْكَ _____ تُسْمِعُ ٱلصُّمَّ وَلَوْ كَانُوا۟ لَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "أَفَأَنتَ",
          "options": [
            "فَسَقُوٓا۟",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ٱللَّهُ",
            "أَفَأَنتَ"
          ],
          "translation": "But (can) you"
        },
        {
          "question_id": 810,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَسْتَمِعُونَ إِلَيْكَ أَفَأَنتَ _____ ٱلصُّمَّ وَلَوْ كَانُوا۟ لَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "تُسْمِعُ",
          "options": [
            "يَبْدَؤُا۟",
            "لَّا",
            "تُسْمِعُ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "cause the deaf to hear"
        },
        {
          "question_id": 811,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَسْتَمِعُونَ إِلَيْكَ أَفَأَنتَ تُسْمِعُ _____ وَلَوْ كَانُوا۟ لَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "ٱلصُّمَّ",
          "options": [
            "ٱلصُّمَّ",
            "وَقَالَ",
            "قَوْلُهُمْ",
            "بِهَٰذَآ"
          ],
          "translation": "cause the deaf to hear"
        },
        {
          "question_id": 812,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَسْتَمِعُونَ إِلَيْكَ أَفَأَنتَ تُسْمِعُ ٱلصُّمَّ _____ كَانُوا۟ لَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "أُحِيطَ",
            "لَهُ",
            "وَلَوْ",
            "صِدْقٍ"
          ],
          "translation": "even though"
        },
        {
          "question_id": 813,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَسْتَمِعُونَ إِلَيْكَ أَفَأَنتَ تُسْمِعُ ٱلصُّمَّ وَلَوْ _____ لَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "مَن",
            "مَتَٰعٌ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "they [were]"
        },
        {
          "question_id": 814,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَسْتَمِعُونَ إِلَيْكَ أَفَأَنتَ تُسْمِعُ ٱلصُّمَّ وَلَوْ كَانُوا۟ _____ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "فِيمَا",
            "ٱلْأَمْرَ",
            "لَا",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 815,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَسْتَمِعُونَ إِلَيْكَ أَفَأَنتَ تُسْمِعُ ٱلصُّمَّ وَلَوْ كَانُوا۟ لَا _____",
          "answer": "يَعْقِلُونَ",
          "options": [
            "أَفَلَا",
            "يَعْقِلُونَ",
            "رِّزْقٍ",
            "وَرَبِّىٓ"
          ],
          "translation": "use reason"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "43",
      "ayah_key": "10:43",
      "questions": [
        {
          "question_id": 816,
          "question": "_____ مَّن يَنظُرُ إِلَيْكَ أَفَأَنتَ تَهْدِى ٱلْعُمْىَ وَلَوْ كَانُوا۟ لَا يُبْصِرُونَ",
          "answer": "وَمِنْهُم",
          "options": [
            "قَالَ",
            "وَمِنْهُم",
            "يَهْدِى",
            "ٱلْمُجْرِمُونَ"
          ],
          "translation": "And among them"
        },
        {
          "question_id": 817,
          "question": "وَمِنْهُم _____ يَنظُرُ إِلَيْكَ أَفَأَنتَ تَهْدِى ٱلْعُمْىَ وَلَوْ كَانُوا۟ لَا يُبْصِرُونَ",
          "answer": "مَّن",
          "options": [
            "ٱلْقَوْمِ",
            "بِٱلْأَمْسِ",
            "هُوَ",
            "مَّن"
          ],
          "translation": "(are some) who"
        },
        {
          "question_id": 818,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن _____ إِلَيْكَ أَفَأَنتَ تَهْدِى ٱلْعُمْىَ وَلَوْ كَانُوا۟ لَا يُبْصِرُونَ",
          "answer": "يَنظُرُ",
          "options": [
            "يَنظُرُ",
            "ٱللَّهِ",
            "أَصْحَٰبُ",
            "عِندَ"
          ],
          "translation": "look"
        },
        {
          "question_id": 819,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَنظُرُ _____ أَفَأَنتَ تَهْدِى ٱلْعُمْىَ وَلَوْ كَانُوا۟ لَا يُبْصِرُونَ",
          "answer": "إِلَيْكَ",
          "options": [
            "إِيمَٰنُهَآ",
            "أَجْرِىَ",
            "إِلَيْكَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "at you"
        },
        {
          "question_id": 820,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَنظُرُ إِلَيْكَ _____ تَهْدِى ٱلْعُمْىَ وَلَوْ كَانُوا۟ لَا يُبْصِرُونَ",
          "answer": "أَفَأَنتَ",
          "options": [
            "إِنِّى",
            "بِهِۦٓ",
            "أَفَأَنتَ",
            "لِلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "But (can) you"
        },
        {
          "question_id": 821,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَنظُرُ إِلَيْكَ أَفَأَنتَ _____ ٱلْعُمْىَ وَلَوْ كَانُوا۟ لَا يُبْصِرُونَ",
          "answer": "تَهْدِى",
          "options": [
            "يَعْمَلُونَ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "تَهْدِى",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "guide"
        },
        {
          "question_id": 822,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَنظُرُ إِلَيْكَ أَفَأَنتَ تَهْدِى _____ وَلَوْ كَانُوا۟ لَا يُبْصِرُونَ",
          "answer": "ٱلْعُمْىَ",
          "options": [
            "ٱلْعُمْىَ",
            "مُؤْمِنِينَ",
            "وَهُمْ",
            "أَفَأَنتَ"
          ],
          "translation": "the blind"
        },
        {
          "question_id": 823,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَنظُرُ إِلَيْكَ أَفَأَنتَ تَهْدِى ٱلْعُمْىَ _____ كَانُوا۟ لَا يُبْصِرُونَ",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "وَلَوْ",
            "إِلَّا",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "even though"
        },
        {
          "question_id": 824,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَنظُرُ إِلَيْكَ أَفَأَنتَ تَهْدِى ٱلْعُمْىَ وَلَوْ _____ لَا يُبْصِرُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "ﱪ",
            "وَمِنْهُم",
            "ﱁ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "they [were]"
        },
        {
          "question_id": 825,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَنظُرُ إِلَيْكَ أَفَأَنتَ تَهْدِى ٱلْعُمْىَ وَلَوْ كَانُوا۟ _____ يُبْصِرُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "أَسْرَعُ",
            "لَا",
            "ٱللَّهَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 826,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَنظُرُ إِلَيْكَ أَفَأَنتَ تَهْدِى ٱلْعُمْىَ وَلَوْ كَانُوا۟ لَا _____",
          "answer": "يُبْصِرُونَ",
          "options": [
            "مَّا",
            "يُبْصِرُونَ",
            "كَانَ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "see"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "44",
      "ayah_key": "10:44",
      "questions": [
        {
          "question_id": 827,
          "question": "_____ ٱللَّهَ لَا يَظْلِمُ ٱلنَّاسَ شَيْـًٔا وَلَٰكِنَّ ٱلنَّاسَ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "أَحْسَنُوا۟",
            "نَهَارًا",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 828,
          "question": "إِنَّ _____ لَا يَظْلِمُ ٱلنَّاسَ شَيْـًٔا وَلَٰكِنَّ ٱلنَّاسَ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِىٓ",
            "ٱللَّهِ",
            "إِذَآ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 829,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ _____ يَظْلِمُ ٱلنَّاسَ شَيْـًٔا وَلَٰكِنَّ ٱلنَّاسَ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ٱلرِّجْسَ",
            "خَلْفَكَ",
            "لَا",
            "وَإِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "(does) not"
        },
        {
          "question_id": 830,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ لَا _____ ٱلنَّاسَ شَيْـًٔا وَلَٰكِنَّ ٱلنَّاسَ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "يَظْلِمُ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "نَهَارًا",
            "يَظْلِمُ",
            "ﰝ"
          ],
          "translation": "wrong"
        },
        {
          "question_id": 831,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَظْلِمُ _____ شَيْـًٔا وَلَٰكِنَّ ٱلنَّاسَ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "ٱلنَّاسَ",
          "options": [
            "عَلَىٰٓ",
            "خَيْرٌ",
            "ٱلنَّاسَ",
            "ﰕ"
          ],
          "translation": "the people"
        },
        {
          "question_id": 832,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَظْلِمُ ٱلنَّاسَ _____ وَلَٰكِنَّ ٱلنَّاسَ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "شَيْـًٔا",
          "options": [
            "شَيْـًٔا",
            "أَلَآ",
            "وَلَا",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "(in) anything"
        },
        {
          "question_id": 833,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَظْلِمُ ٱلنَّاسَ شَيْـًٔا _____ ٱلنَّاسَ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "وَلَٰكِنَّ",
          "options": [
            "ﰽ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 834,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَظْلِمُ ٱلنَّاسَ شَيْـًٔا وَلَٰكِنَّ _____ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "ٱلنَّاسَ",
          "options": [
            "مَا",
            "ٱلنَّاسَ",
            "بَيْنَ",
            "ٱسْتِعْجَالَهُم"
          ],
          "translation": "the people"
        },
        {
          "question_id": 835,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَظْلِمُ ٱلنَّاسَ شَيْـًٔا وَلَٰكِنَّ ٱلنَّاسَ _____ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "أَنفُسَهُمْ",
          "options": [
            "أَنفُسَهُمْ",
            "ٱلنَّاسُ",
            "ٱلْفُلْكِ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "wrong themselves"
        },
        {
          "question_id": 836,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَظْلِمُ ٱلنَّاسَ شَيْـًٔا وَلَٰكِنَّ ٱلنَّاسَ أَنفُسَهُمْ _____",
          "answer": "يَظْلِمُونَ",
          "options": [
            "يَنتَظِرُونَ",
            "مِنْهُ",
            "يَظْلِمُونَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "wrong themselves"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "45",
      "ayah_key": "10:45",
      "questions": [
        {
          "question_id": 837,
          "question": "_____ يَحْشُرُهُمْ كَأَن لَّمْ يَلْبَثُوٓا۟ إِلَّا سَاعَةً مِّنَ ٱلنَّهَارِ يَتَعَارَفُونَ بَيْنَهُمْ قَدْ خَسِرَ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِلِقَآءِ ٱللَّهِ وَمَا كَانُوا۟ مُهْتَدِينَ",
          "answer": "وَيَوْمَ",
          "options": [
            "يَعْمَهُونَ",
            "وَيَوْمَ",
            "عَنْ",
            "وَأُمِرْتُ"
          ],
          "translation": "And the Day"
        },
        {
          "question_id": 838,
          "question": "وَيَوْمَ _____ كَأَن لَّمْ يَلْبَثُوٓا۟ إِلَّا سَاعَةً مِّنَ ٱلنَّهَارِ يَتَعَارَفُونَ بَيْنَهُمْ قَدْ خَسِرَ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِلِقَآءِ ٱللَّهِ وَمَا كَانُوا۟ مُهْتَدِينَ",
          "answer": "يَحْشُرُهُمْ",
          "options": [
            "ﰿ",
            "فَإِنَّمَا",
            "يَحْشُرُهُمْ",
            "مِّثْلِهِۦ"
          ],
          "translation": "He will gather them"
        },
        {
          "question_id": 839,
          "question": "وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ _____ لَّمْ يَلْبَثُوٓا۟ إِلَّا سَاعَةً مِّنَ ٱلنَّهَارِ يَتَعَارَفُونَ بَيْنَهُمْ قَدْ خَسِرَ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِلِقَآءِ ٱللَّهِ وَمَا كَانُوا۟ مُهْتَدِينَ",
          "answer": "كَأَن",
          "options": [
            "أَنْ",
            "فِى",
            "كَأَن",
            "وَيَوْمَ"
          ],
          "translation": "as if"
        },
        {
          "question_id": 840,
          "question": "وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ كَأَن _____ يَلْبَثُوٓا۟ إِلَّا سَاعَةً مِّنَ ٱلنَّهَارِ يَتَعَارَفُونَ بَيْنَهُمْ قَدْ خَسِرَ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِلِقَآءِ ٱللَّهِ وَمَا كَانُوا۟ مُهْتَدِينَ",
          "answer": "لَّمْ",
          "options": [
            "نُورًا",
            "لَآ",
            "لَّمْ",
            "ٱلرَّحِيمُ"
          ],
          "translation": "they had not remained"
        },
        {
          "question_id": 841,
          "question": "وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ كَأَن لَّمْ _____ إِلَّا سَاعَةً مِّنَ ٱلنَّهَارِ يَتَعَارَفُونَ بَيْنَهُمْ قَدْ خَسِرَ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِلِقَآءِ ٱللَّهِ وَمَا كَانُوا۟ مُهْتَدِينَ",
          "answer": "يَلْبَثُوٓا۟",
          "options": [
            "يَلْبَثُوٓا۟",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "يَمْسَسْكَ",
            "تُجْزَوْنَ"
          ],
          "translation": "they had not remained"
        },
        {
          "question_id": 842,
          "question": "وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ كَأَن لَّمْ يَلْبَثُوٓا۟ _____ سَاعَةً مِّنَ ٱلنَّهَارِ يَتَعَارَفُونَ بَيْنَهُمْ قَدْ خَسِرَ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِلِقَآءِ ٱللَّهِ وَمَا كَانُوا۟ مُهْتَدِينَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "فَأَنَّىٰ",
            "ﱃ",
            "كَيْفَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 843,
          "question": "وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ كَأَن لَّمْ يَلْبَثُوٓا۟ إِلَّا _____ مِّنَ ٱلنَّهَارِ يَتَعَارَفُونَ بَيْنَهُمْ قَدْ خَسِرَ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِلِقَآءِ ٱللَّهِ وَمَا كَانُوا۟ مُهْتَدِينَ",
          "answer": "سَاعَةً",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "وَإِن",
            "وَمَلَإِي۟هِمْ",
            "سَاعَةً"
          ],
          "translation": "an hour"
        },
        {
          "question_id": 844,
          "question": "وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ كَأَن لَّمْ يَلْبَثُوٓا۟ إِلَّا سَاعَةً _____ ٱلنَّهَارِ يَتَعَارَفُونَ بَيْنَهُمْ قَدْ خَسِرَ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِلِقَآءِ ٱللَّهِ وَمَا كَانُوا۟ مُهْتَدِينَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "بِهِۦ",
            "ٱلْعَرْشِ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 845,
          "question": "وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ كَأَن لَّمْ يَلْبَثُوٓا۟ إِلَّا سَاعَةً مِّنَ _____ يَتَعَارَفُونَ بَيْنَهُمْ قَدْ خَسِرَ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِلِقَآءِ ٱللَّهِ وَمَا كَانُوا۟ مُهْتَدِينَ",
          "answer": "ٱلنَّهَارِ",
          "options": [
            "ٱلنَّهَارِ",
            "وَأُمِرْتُ",
            "فَجَآءُوهُم",
            "ٱلْءَايَٰتِ"
          ],
          "translation": "the day"
        },
        {
          "question_id": 846,
          "question": "وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ كَأَن لَّمْ يَلْبَثُوٓا۟ إِلَّا سَاعَةً مِّنَ ٱلنَّهَارِ _____ بَيْنَهُمْ قَدْ خَسِرَ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِلِقَآءِ ٱللَّهِ وَمَا كَانُوا۟ مُهْتَدِينَ",
          "answer": "يَتَعَارَفُونَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "مِنْ",
            "مِّنْهُ",
            "يَتَعَارَفُونَ"
          ],
          "translation": "they will recognize each other"
        },
        {
          "question_id": 847,
          "question": "وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ كَأَن لَّمْ يَلْبَثُوٓا۟ إِلَّا سَاعَةً مِّنَ ٱلنَّهَارِ يَتَعَارَفُونَ _____ قَدْ خَسِرَ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِلِقَآءِ ٱللَّهِ وَمَا كَانُوا۟ مُهْتَدِينَ",
          "answer": "بَيْنَهُمْ",
          "options": [
            "بَيْنَهُمْ",
            "ﱟ",
            "مَتَٰعٌ",
            "تَكُونَنَّ"
          ],
          "translation": "between them"
        },
        {
          "question_id": 848,
          "question": "وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ كَأَن لَّمْ يَلْبَثُوٓا۟ إِلَّا سَاعَةً مِّنَ ٱلنَّهَارِ يَتَعَارَفُونَ بَيْنَهُمْ _____ خَسِرَ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِلِقَآءِ ٱللَّهِ وَمَا كَانُوا۟ مُهْتَدِينَ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "عَذَابُهُۥ",
            "مَّقَامِى",
            "قُرْءَانٍ",
            "قَدْ"
          ],
          "translation": "Certainly"
        },
        {
          "question_id": 849,
          "question": "وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ كَأَن لَّمْ يَلْبَثُوٓا۟ إِلَّا سَاعَةً مِّنَ ٱلنَّهَارِ يَتَعَارَفُونَ بَيْنَهُمْ قَدْ _____ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِلِقَآءِ ٱللَّهِ وَمَا كَانُوا۟ مُهْتَدِينَ",
          "answer": "خَسِرَ",
          "options": [
            "قِطَعًا",
            "خَسِرَ",
            "وَمَا",
            "إِن"
          ],
          "translation": "(will have) lost"
        },
        {
          "question_id": 850,
          "question": "وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ كَأَن لَّمْ يَلْبَثُوٓا۟ إِلَّا سَاعَةً مِّنَ ٱلنَّهَارِ يَتَعَارَفُونَ بَيْنَهُمْ قَدْ خَسِرَ _____ كَذَّبُوا۟ بِلِقَآءِ ٱللَّهِ وَمَا كَانُوا۟ مُهْتَدِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "تُكْرِهُ",
            "وَقَدْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 851,
          "question": "وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ كَأَن لَّمْ يَلْبَثُوٓا۟ إِلَّا سَاعَةً مِّنَ ٱلنَّهَارِ يَتَعَارَفُونَ بَيْنَهُمْ قَدْ خَسِرَ ٱلَّذِينَ _____ بِلِقَآءِ ٱللَّهِ وَمَا كَانُوا۟ مُهْتَدِينَ",
          "answer": "كَذَّبُوا۟",
          "options": [
            "لَكُمَا",
            "إِلَيْكَ",
            "إِلَّا",
            "كَذَّبُوا۟"
          ],
          "translation": "denied"
        },
        {
          "question_id": 852,
          "question": "وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ كَأَن لَّمْ يَلْبَثُوٓا۟ إِلَّا سَاعَةً مِّنَ ٱلنَّهَارِ يَتَعَارَفُونَ بَيْنَهُمْ قَدْ خَسِرَ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ _____ ٱللَّهِ وَمَا كَانُوا۟ مُهْتَدِينَ",
          "answer": "بِلِقَآءِ",
          "options": [
            "فَلَمَّآ",
            "لَكُم",
            "تَعْقِلُونَ",
            "بِلِقَآءِ"
          ],
          "translation": "the meeting"
        },
        {
          "question_id": 853,
          "question": "وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ كَأَن لَّمْ يَلْبَثُوٓا۟ إِلَّا سَاعَةً مِّنَ ٱلنَّهَارِ يَتَعَارَفُونَ بَيْنَهُمْ قَدْ خَسِرَ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِلِقَآءِ _____ وَمَا كَانُوا۟ مُهْتَدِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "كُنتَ",
            "دُونِ",
            "ٱللَّهِ",
            "ﱐ"
          ],
          "translation": "(with) Allah"
        },
        {
          "question_id": 854,
          "question": "وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ كَأَن لَّمْ يَلْبَثُوٓا۟ إِلَّا سَاعَةً مِّنَ ٱلنَّهَارِ يَتَعَارَفُونَ بَيْنَهُمْ قَدْ خَسِرَ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِلِقَآءِ ٱللَّهِ _____ كَانُوا۟ مُهْتَدِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "فِتْنَةً",
            "فِى",
            "مِثْلَ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 855,
          "question": "وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ كَأَن لَّمْ يَلْبَثُوٓا۟ إِلَّا سَاعَةً مِّنَ ٱلنَّهَارِ يَتَعَارَفُونَ بَيْنَهُمْ قَدْ خَسِرَ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِلِقَآءِ ٱللَّهِ وَمَا _____ مُهْتَدِينَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "ٱلْعَذَابَ",
            "كَانُوا۟",
            "فَبِذَٰلِكَ",
            "عَلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "they were"
        },
        {
          "question_id": 856,
          "question": "وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ كَأَن لَّمْ يَلْبَثُوٓا۟ إِلَّا سَاعَةً مِّنَ ٱلنَّهَارِ يَتَعَارَفُونَ بَيْنَهُمْ قَدْ خَسِرَ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِلِقَآءِ ٱللَّهِ وَمَا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "مُهْتَدِينَ",
          "options": [
            "أَتَىٰهَآ",
            "قُرْءَانٍ",
            "ظَنُّ",
            "مُهْتَدِينَ"
          ],
          "translation": "the guided ones"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "46",
      "ayah_key": "10:46",
      "questions": [
        {
          "question_id": 857,
          "question": "_____ نُرِيَنَّكَ بَعْضَ ٱلَّذِى نَعِدُهُمْ أَوْ نَتَوَفَّيَنَّكَ فَإِلَيْنَا مَرْجِعُهُمْ ثُمَّ ٱللَّهُ شَهِيدٌ عَلَىٰ مَا يَفْعَلُونَ",
          "answer": "وَإِمَّا",
          "options": [
            "إِى",
            "وَإِمَّا",
            "إِلَىَّ",
            "حَرَامًا"
          ],
          "translation": "And whether"
        },
        {
          "question_id": 858,
          "question": "وَإِمَّا _____ بَعْضَ ٱلَّذِى نَعِدُهُمْ أَوْ نَتَوَفَّيَنَّكَ فَإِلَيْنَا مَرْجِعُهُمْ ثُمَّ ٱللَّهُ شَهِيدٌ عَلَىٰ مَا يَفْعَلُونَ",
          "answer": "نُرِيَنَّكَ",
          "options": [
            "أَهْلَكْنَا",
            "وَمَن",
            "تَبْلُوا۟",
            "نُرِيَنَّكَ"
          ],
          "translation": "We show you"
        },
        {
          "question_id": 859,
          "question": "وَإِمَّا نُرِيَنَّكَ _____ ٱلَّذِى نَعِدُهُمْ أَوْ نَتَوَفَّيَنَّكَ فَإِلَيْنَا مَرْجِعُهُمْ ثُمَّ ٱللَّهُ شَهِيدٌ عَلَىٰ مَا يَفْعَلُونَ",
          "answer": "بَعْضَ",
          "options": [
            "بَعْضَ",
            "كَلِمَتُ",
            "عَدَدَ",
            "عَصَيْتَ"
          ],
          "translation": "some"
        },
        {
          "question_id": 860,
          "question": "وَإِمَّا نُرِيَنَّكَ بَعْضَ _____ نَعِدُهُمْ أَوْ نَتَوَفَّيَنَّكَ فَإِلَيْنَا مَرْجِعُهُمْ ثُمَّ ٱللَّهُ شَهِيدٌ عَلَىٰ مَا يَفْعَلُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "جَنَّٰتِ",
            "ٱلَّذِى",
            "إِذَا",
            "ﰄ"
          ],
          "translation": "(of) that which"
        },
        {
          "question_id": 861,
          "question": "وَإِمَّا نُرِيَنَّكَ بَعْضَ ٱلَّذِى _____ أَوْ نَتَوَفَّيَنَّكَ فَإِلَيْنَا مَرْجِعُهُمْ ثُمَّ ٱللَّهُ شَهِيدٌ عَلَىٰ مَا يَفْعَلُونَ",
          "answer": "نَعِدُهُمْ",
          "options": [
            "وَهُدًى",
            "نَعِدُهُمْ",
            "عَصَيْتُ",
            "زِينَةً"
          ],
          "translation": "We promised them"
        },
        {
          "question_id": 862,
          "question": "وَإِمَّا نُرِيَنَّكَ بَعْضَ ٱلَّذِى نَعِدُهُمْ _____ نَتَوَفَّيَنَّكَ فَإِلَيْنَا مَرْجِعُهُمْ ثُمَّ ٱللَّهُ شَهِيدٌ عَلَىٰ مَا يَفْعَلُونَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "رَآدَّ",
            "أَوْ",
            "وَإِن",
            "قَوْمِهِمْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 863,
          "question": "وَإِمَّا نُرِيَنَّكَ بَعْضَ ٱلَّذِى نَعِدُهُمْ أَوْ _____ فَإِلَيْنَا مَرْجِعُهُمْ ثُمَّ ٱللَّهُ شَهِيدٌ عَلَىٰ مَا يَفْعَلُونَ",
          "answer": "نَتَوَفَّيَنَّكَ",
          "options": [
            "إِنْ",
            "نَتَوَفَّيَنَّكَ",
            "إِنَّ",
            "سِتَّةِ"
          ],
          "translation": "We cause you to die"
        },
        {
          "question_id": 864,
          "question": "وَإِمَّا نُرِيَنَّكَ بَعْضَ ٱلَّذِى نَعِدُهُمْ أَوْ نَتَوَفَّيَنَّكَ _____ مَرْجِعُهُمْ ثُمَّ ٱللَّهُ شَهِيدٌ عَلَىٰ مَا يَفْعَلُونَ",
          "answer": "فَإِلَيْنَا",
          "options": [
            "أَنتُم",
            "فَإِلَيْنَا",
            "مِّنۢ",
            "تَوَكَّلْتُ"
          ],
          "translation": "then to Us"
        },
        {
          "question_id": 865,
          "question": "وَإِمَّا نُرِيَنَّكَ بَعْضَ ٱلَّذِى نَعِدُهُمْ أَوْ نَتَوَفَّيَنَّكَ فَإِلَيْنَا _____ ثُمَّ ٱللَّهُ شَهِيدٌ عَلَىٰ مَا يَفْعَلُونَ",
          "answer": "مَرْجِعُهُمْ",
          "options": [
            "وَلَوْلَا",
            "مَرْجِعُهُمْ",
            "فِيهَا",
            "أَسِحْرٌ"
          ],
          "translation": "(is) their return"
        },
        {
          "question_id": 866,
          "question": "وَإِمَّا نُرِيَنَّكَ بَعْضَ ٱلَّذِى نَعِدُهُمْ أَوْ نَتَوَفَّيَنَّكَ فَإِلَيْنَا مَرْجِعُهُمْ _____ ٱللَّهُ شَهِيدٌ عَلَىٰ مَا يَفْعَلُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "أَعْبُدُ",
            "إِلَّآ",
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 867,
          "question": "وَإِمَّا نُرِيَنَّكَ بَعْضَ ٱلَّذِى نَعِدُهُمْ أَوْ نَتَوَفَّيَنَّكَ فَإِلَيْنَا مَرْجِعُهُمْ ثُمَّ _____ شَهِيدٌ عَلَىٰ مَا يَفْعَلُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "لِلَّهِ",
            "مِّنَ",
            "أَكْثَرَهُمْ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 868,
          "question": "وَإِمَّا نُرِيَنَّكَ بَعْضَ ٱلَّذِى نَعِدُهُمْ أَوْ نَتَوَفَّيَنَّكَ فَإِلَيْنَا مَرْجِعُهُمْ ثُمَّ ٱللَّهُ _____ عَلَىٰ مَا يَفْعَلُونَ",
          "answer": "شَهِيدٌ",
          "options": [
            "لَا",
            "وَأَنْ",
            "شَهِيدٌ",
            "أَجْرِىَ"
          ],
          "translation": "(is) a Witness"
        },
        {
          "question_id": 869,
          "question": "وَإِمَّا نُرِيَنَّكَ بَعْضَ ٱلَّذِى نَعِدُهُمْ أَوْ نَتَوَفَّيَنَّكَ فَإِلَيْنَا مَرْجِعُهُمْ ثُمَّ ٱللَّهُ شَهِيدٌ _____ مَا يَفْعَلُونَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "فَأَنَّىٰ",
            "عَلَىٰ",
            "يَشْكُرُونَ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 870,
          "question": "وَإِمَّا نُرِيَنَّكَ بَعْضَ ٱلَّذِى نَعِدُهُمْ أَوْ نَتَوَفَّيَنَّكَ فَإِلَيْنَا مَرْجِعُهُمْ ثُمَّ ٱللَّهُ شَهِيدٌ عَلَىٰ _____ يَفْعَلُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "كَرِهَ",
            "ٱلنَّاسَ",
            "مَا",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 871,
          "question": "وَإِمَّا نُرِيَنَّكَ بَعْضَ ٱلَّذِى نَعِدُهُمْ أَوْ نَتَوَفَّيَنَّكَ فَإِلَيْنَا مَرْجِعُهُمْ ثُمَّ ٱللَّهُ شَهِيدٌ عَلَىٰ مَا _____",
          "answer": "يَفْعَلُونَ",
          "options": [
            "لَسَٰحِرٌ",
            "أَخَافُ",
            "فِى",
            "يَفْعَلُونَ"
          ],
          "translation": "they do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "47",
      "ayah_key": "10:47",
      "questions": [
        {
          "question_id": 872,
          "question": "_____ أُمَّةٍ رَّسُولٌ فَإِذَا جَآءَ رَسُولُهُمْ قُضِىَ بَيْنَهُم بِٱلْقِسْطِ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "وَلِكُلِّ",
          "options": [
            "وَعْدَ",
            "وَلِكُلِّ",
            "لِّقَوْمٍ",
            "بِٱلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "And for every"
        },
        {
          "question_id": 873,
          "question": "وَلِكُلِّ _____ رَّسُولٌ فَإِذَا جَآءَ رَسُولُهُمْ قُضِىَ بَيْنَهُم بِٱلْقِسْطِ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "أُمَّةٍ",
          "options": [
            "وَبَشِّرِ",
            "لِلْحَقِّ",
            "أَنتُمْ",
            "أُمَّةٍ"
          ],
          "translation": "nation"
        },
        {
          "question_id": 874,
          "question": "وَلِكُلِّ أُمَّةٍ _____ فَإِذَا جَآءَ رَسُولُهُمْ قُضِىَ بَيْنَهُم بِٱلْقِسْطِ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "رَّسُولٌ",
          "options": [
            "رَّسُولٌ",
            "مِّنَ",
            "قُلُوبِهِمْ",
            "وَعَمِلُوا۟"
          ],
          "translation": "(is) a Messenger"
        },
        {
          "question_id": 875,
          "question": "وَلِكُلِّ أُمَّةٍ رَّسُولٌ _____ جَآءَ رَسُولُهُمْ قُضِىَ بَيْنَهُم بِٱلْقِسْطِ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "فَإِذَا",
          "options": [
            "مَثَلُ",
            "فَإِذَا",
            "رَّبِّهِۦ",
            "ﰑ"
          ],
          "translation": "So when"
        },
        {
          "question_id": 876,
          "question": "وَلِكُلِّ أُمَّةٍ رَّسُولٌ فَإِذَا _____ رَسُولُهُمْ قُضِىَ بَيْنَهُم بِٱلْقِسْطِ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "جَآءَ",
          "options": [
            "نُذِيقُهُمُ",
            "لِّقَوْمٍ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "جَآءَ"
          ],
          "translation": "comes"
        },
        {
          "question_id": 877,
          "question": "وَلِكُلِّ أُمَّةٍ رَّسُولٌ فَإِذَا جَآءَ _____ قُضِىَ بَيْنَهُم بِٱلْقِسْطِ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "رَسُولُهُمْ",
          "options": [
            "رَّبِّكُمْ",
            "رَسُولُهُمْ",
            "ءَامَنتُم",
            "ٱلْحَيَوٰةِ"
          ],
          "translation": "their Messenger"
        },
        {
          "question_id": 878,
          "question": "وَلِكُلِّ أُمَّةٍ رَّسُولٌ فَإِذَا جَآءَ رَسُولُهُمْ _____ بَيْنَهُم بِٱلْقِسْطِ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "قُضِىَ",
          "options": [
            "قُضِىَ",
            "إِن",
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ",
            "وَشُرَكَآءَكُمْ"
          ],
          "translation": "it will be judged"
        },
        {
          "question_id": 879,
          "question": "وَلِكُلِّ أُمَّةٍ رَّسُولٌ فَإِذَا جَآءَ رَسُولُهُمْ قُضِىَ _____ بِٱلْقِسْطِ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "بَيْنَهُم",
          "options": [
            "بَيْنَهُم",
            "مِّنْ",
            "إِلَّآ",
            "عِندَكُم"
          ],
          "translation": "between them"
        },
        {
          "question_id": 880,
          "question": "وَلِكُلِّ أُمَّةٍ رَّسُولٌ فَإِذَا جَآءَ رَسُولُهُمْ قُضِىَ بَيْنَهُم _____ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "بِٱلْقِسْطِ",
          "options": [
            "أَحَقُّ",
            "بِٱلْقِسْطِ",
            "يَظْلِمُ",
            "تِلْكَ"
          ],
          "translation": "in justice"
        },
        {
          "question_id": 881,
          "question": "وَلِكُلِّ أُمَّةٍ رَّسُولٌ فَإِذَا جَآءَ رَسُولُهُمْ قُضِىَ بَيْنَهُم بِٱلْقِسْطِ _____ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ﱞ",
            "بِهِۦ",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "and they"
        },
        {
          "question_id": 882,
          "question": "وَلِكُلِّ أُمَّةٍ رَّسُولٌ فَإِذَا جَآءَ رَسُولُهُمْ قُضِىَ بَيْنَهُم بِٱلْقِسْطِ وَهُمْ _____ يُظْلَمُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "مِنَ",
            "مَكَانٍ",
            "لَا",
            "أَمْرُكُمْ"
          ],
          "translation": "(will) not"
        },
        {
          "question_id": 883,
          "question": "وَلِكُلِّ أُمَّةٍ رَّسُولٌ فَإِذَا جَآءَ رَسُولُهُمْ قُضِىَ بَيْنَهُم بِٱلْقِسْطِ وَهُمْ لَا _____",
          "answer": "يُظْلَمُونَ",
          "options": [
            "فِى",
            "يُظْلَمُونَ",
            "فَجَعَلْنَٰهَا",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ"
          ],
          "translation": "be wronged"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "48",
      "ayah_key": "10:48",
      "questions": [
        {
          "question_id": 884,
          "question": "_____ مَتَىٰ هَٰذَا ٱلْوَعْدُ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "وَيَقُولُونَ",
          "options": [
            "ذُوقُوا۟",
            "شَهِيدٌ",
            "وَيَقُولُونَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "And they say"
        },
        {
          "question_id": 885,
          "question": "وَيَقُولُونَ _____ هَٰذَا ٱلْوَعْدُ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "مَتَىٰ",
          "options": [
            "هُنَالِكَ",
            "وَءَاخِرُ",
            "مَتَىٰ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 886,
          "question": "وَيَقُولُونَ مَتَىٰ _____ ٱلْوَعْدُ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "فَكَفَىٰ",
            "هَٰذَا",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ"
          ],
          "translation": "(will) this"
        },
        {
          "question_id": 887,
          "question": "وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هَٰذَا _____ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "ٱلْوَعْدُ",
          "options": [
            "ٱلْوَعْدُ",
            "عَلَىٰ",
            "مَّا",
            "أَلَآ"
          ],
          "translation": "the promise (be fulfilled)"
        },
        {
          "question_id": 888,
          "question": "وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هَٰذَا ٱلْوَعْدُ _____ كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "أَنتُم",
            "كُنتُمْ",
            "إِن",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 889,
          "question": "وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هَٰذَا ٱلْوَعْدُ إِن _____ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "فِتْنَةً",
            "غَيْرِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "you are"
        },
        {
          "question_id": 890,
          "question": "وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هَٰذَا ٱلْوَعْدُ إِن كُنتُمْ _____",
          "answer": "صَٰدِقِينَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "صَٰدِقِينَ",
            "وَيَسْتَنۢبِـُٔونَكَ",
            "لِيُؤْمِنُوا۟"
          ],
          "translation": "truthful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "49",
      "ayah_key": "10:49",
      "questions": [
        {
          "question_id": 891,
          "question": "_____ لَّآ أَمْلِكُ لِنَفْسِى ضَرًّا وَلَا نَفْعًا إِلَّا مَا شَآءَ ٱللَّهُ لِكُلِّ أُمَّةٍ أَجَلٌ إِذَا جَآءَ أَجَلُهُمْ فَلَا يَسْتَـْٔخِرُونَ سَاعَةً وَلَا يَسْتَقْدِمُونَ",
          "answer": "قُل",
          "options": [
            "وَأَخِيهِ",
            "إِذَا",
            "ءَايَٰتِنَا",
            "قُل"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 892,
          "question": "قُل _____ أَمْلِكُ لِنَفْسِى ضَرًّا وَلَا نَفْعًا إِلَّا مَا شَآءَ ٱللَّهُ لِكُلِّ أُمَّةٍ أَجَلٌ إِذَا جَآءَ أَجَلُهُمْ فَلَا يَسْتَـْٔخِرُونَ سَاعَةً وَلَا يَسْتَقْدِمُونَ",
          "answer": "لَّآ",
          "options": [
            "وَبَشِّرِ",
            "رَبَّكَ",
            "لَّآ",
            "يَنظُرُ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 893,
          "question": "قُل لَّآ _____ لِنَفْسِى ضَرًّا وَلَا نَفْعًا إِلَّا مَا شَآءَ ٱللَّهُ لِكُلِّ أُمَّةٍ أَجَلٌ إِذَا جَآءَ أَجَلُهُمْ فَلَا يَسْتَـْٔخِرُونَ سَاعَةً وَلَا يَسْتَقْدِمُونَ",
          "answer": "أَمْلِكُ",
          "options": [
            "فِى",
            "لَهُم",
            "بِٱلْحَيَوٰةِ",
            "أَمْلِكُ"
          ],
          "translation": "I have power"
        },
        {
          "question_id": 894,
          "question": "قُل لَّآ أَمْلِكُ _____ ضَرًّا وَلَا نَفْعًا إِلَّا مَا شَآءَ ٱللَّهُ لِكُلِّ أُمَّةٍ أَجَلٌ إِذَا جَآءَ أَجَلُهُمْ فَلَا يَسْتَـْٔخِرُونَ سَاعَةً وَلَا يَسْتَقْدِمُونَ",
          "answer": "لِنَفْسِى",
          "options": [
            "وَمَا",
            "لِنَفْسِى",
            "صَٰدِقِينَ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "for myself"
        },
        {
          "question_id": 895,
          "question": "قُل لَّآ أَمْلِكُ لِنَفْسِى _____ وَلَا نَفْعًا إِلَّا مَا شَآءَ ٱللَّهُ لِكُلِّ أُمَّةٍ أَجَلٌ إِذَا جَآءَ أَجَلُهُمْ فَلَا يَسْتَـْٔخِرُونَ سَاعَةً وَلَا يَسْتَقْدِمُونَ",
          "answer": "ضَرًّا",
          "options": [
            "طَيِّبَةٍ",
            "ٱللَّهُ",
            "كَانُوا۟",
            "ضَرًّا"
          ],
          "translation": "(for) any harm"
        },
        {
          "question_id": 896,
          "question": "قُل لَّآ أَمْلِكُ لِنَفْسِى ضَرًّا _____ نَفْعًا إِلَّا مَا شَآءَ ٱللَّهُ لِكُلِّ أُمَّةٍ أَجَلٌ إِذَا جَآءَ أَجَلُهُمْ فَلَا يَسْتَـْٔخِرُونَ سَاعَةً وَلَا يَسْتَقْدِمُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَأُمِرْتُ",
            "نَتَوَفَّيَنَّكَ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 897,
          "question": "قُل لَّآ أَمْلِكُ لِنَفْسِى ضَرًّا وَلَا _____ إِلَّا مَا شَآءَ ٱللَّهُ لِكُلِّ أُمَّةٍ أَجَلٌ إِذَا جَآءَ أَجَلُهُمْ فَلَا يَسْتَـْٔخِرُونَ سَاعَةً وَلَا يَسْتَقْدِمُونَ",
          "answer": "نَفْعًا",
          "options": [
            "فِى",
            "قَالَ",
            "نَفْعًا",
            "رَبِّهِمْ"
          ],
          "translation": "(for) any profit"
        },
        {
          "question_id": 898,
          "question": "قُل لَّآ أَمْلِكُ لِنَفْسِى ضَرًّا وَلَا نَفْعًا _____ مَا شَآءَ ٱللَّهُ لِكُلِّ أُمَّةٍ أَجَلٌ إِذَا جَآءَ أَجَلُهُمْ فَلَا يَسْتَـْٔخِرُونَ سَاعَةً وَلَا يَسْتَقْدِمُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "تَحْكُمُونَ",
            "وَمَن",
            "إِلَّا",
            "فَجَعَلْتُم"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 899,
          "question": "قُل لَّآ أَمْلِكُ لِنَفْسِى ضَرًّا وَلَا نَفْعًا إِلَّا _____ شَآءَ ٱللَّهُ لِكُلِّ أُمَّةٍ أَجَلٌ إِذَا جَآءَ أَجَلُهُمْ فَلَا يَسْتَـْٔخِرُونَ سَاعَةً وَلَا يَسْتَقْدِمُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "يَبْغُونَ",
            "مَا",
            "ﰅ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 900,
          "question": "قُل لَّآ أَمْلِكُ لِنَفْسِى ضَرًّا وَلَا نَفْعًا إِلَّا مَا _____ ٱللَّهُ لِكُلِّ أُمَّةٍ أَجَلٌ إِذَا جَآءَ أَجَلُهُمْ فَلَا يَسْتَـْٔخِرُونَ سَاعَةً وَلَا يَسْتَقْدِمُونَ",
          "answer": "شَآءَ",
          "options": [
            "شَآءَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "لِلَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah wills"
        },
        {
          "question_id": 901,
          "question": "قُل لَّآ أَمْلِكُ لِنَفْسِى ضَرًّا وَلَا نَفْعًا إِلَّا مَا شَآءَ _____ لِكُلِّ أُمَّةٍ أَجَلٌ إِذَا جَآءَ أَجَلُهُمْ فَلَا يَسْتَـْٔخِرُونَ سَاعَةً وَلَا يَسْتَقْدِمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "تَوَكَّلْتُ",
            "حَقًّا",
            "ٱللَّهُ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "Allah wills"
        },
        {
          "question_id": 902,
          "question": "قُل لَّآ أَمْلِكُ لِنَفْسِى ضَرًّا وَلَا نَفْعًا إِلَّا مَا شَآءَ ٱللَّهُ _____ أُمَّةٍ أَجَلٌ إِذَا جَآءَ أَجَلُهُمْ فَلَا يَسْتَـْٔخِرُونَ سَاعَةً وَلَا يَسْتَقْدِمُونَ",
          "answer": "لِكُلِّ",
          "options": [
            "يَرْهَقُ",
            "لِكُلِّ",
            "ٱللَّهِ",
            "بِبَنِىٓ"
          ],
          "translation": "For every"
        },
        {
          "question_id": 903,
          "question": "قُل لَّآ أَمْلِكُ لِنَفْسِى ضَرًّا وَلَا نَفْعًا إِلَّا مَا شَآءَ ٱللَّهُ لِكُلِّ _____ أَجَلٌ إِذَا جَآءَ أَجَلُهُمْ فَلَا يَسْتَـْٔخِرُونَ سَاعَةً وَلَا يَسْتَقْدِمُونَ",
          "answer": "أُمَّةٍ",
          "options": [
            "صِدْقٍ",
            "بِهِۦ",
            "لَا",
            "أُمَّةٍ"
          ],
          "translation": "nation"
        },
        {
          "question_id": 904,
          "question": "قُل لَّآ أَمْلِكُ لِنَفْسِى ضَرًّا وَلَا نَفْعًا إِلَّا مَا شَآءَ ٱللَّهُ لِكُلِّ أُمَّةٍ _____ إِذَا جَآءَ أَجَلُهُمْ فَلَا يَسْتَـْٔخِرُونَ سَاعَةً وَلَا يَسْتَقْدِمُونَ",
          "answer": "أَجَلٌ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "أَجَلٌ",
            "وَإِلَيْهِ",
            "ءَايَٰتِنَا"
          ],
          "translation": "(is) a term"
        },
        {
          "question_id": 905,
          "question": "قُل لَّآ أَمْلِكُ لِنَفْسِى ضَرًّا وَلَا نَفْعًا إِلَّا مَا شَآءَ ٱللَّهُ لِكُلِّ أُمَّةٍ أَجَلٌ _____ جَآءَ أَجَلُهُمْ فَلَا يَسْتَـْٔخِرُونَ سَاعَةً وَلَا يَسْتَقْدِمُونَ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْحَقِّ",
            "مِن",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 906,
          "question": "قُل لَّآ أَمْلِكُ لِنَفْسِى ضَرًّا وَلَا نَفْعًا إِلَّا مَا شَآءَ ٱللَّهُ لِكُلِّ أُمَّةٍ أَجَلٌ إِذَا _____ أَجَلُهُمْ فَلَا يَسْتَـْٔخِرُونَ سَاعَةً وَلَا يَسْتَقْدِمُونَ",
          "answer": "جَآءَ",
          "options": [
            "يَتَفَكَّرُونَ",
            "جَآءَ",
            "حَتَّىٰ",
            "خَيْرُ"
          ],
          "translation": "comes"
        },
        {
          "question_id": 907,
          "question": "قُل لَّآ أَمْلِكُ لِنَفْسِى ضَرًّا وَلَا نَفْعًا إِلَّا مَا شَآءَ ٱللَّهُ لِكُلِّ أُمَّةٍ أَجَلٌ إِذَا جَآءَ _____ فَلَا يَسْتَـْٔخِرُونَ سَاعَةً وَلَا يَسْتَقْدِمُونَ",
          "answer": "أَجَلُهُمْ",
          "options": [
            "وَٱصْبِرْ",
            "وَهُدًى",
            "أَجَلُهُمْ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "their term"
        },
        {
          "question_id": 908,
          "question": "قُل لَّآ أَمْلِكُ لِنَفْسِى ضَرًّا وَلَا نَفْعًا إِلَّا مَا شَآءَ ٱللَّهُ لِكُلِّ أُمَّةٍ أَجَلٌ إِذَا جَآءَ أَجَلُهُمْ _____ يَسْتَـْٔخِرُونَ سَاعَةً وَلَا يَسْتَقْدِمُونَ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "قُلْ",
            "فَلَا",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "then not"
        },
        {
          "question_id": 909,
          "question": "قُل لَّآ أَمْلِكُ لِنَفْسِى ضَرًّا وَلَا نَفْعًا إِلَّا مَا شَآءَ ٱللَّهُ لِكُلِّ أُمَّةٍ أَجَلٌ إِذَا جَآءَ أَجَلُهُمْ فَلَا _____ سَاعَةً وَلَا يَسْتَقْدِمُونَ",
          "answer": "يَسْتَـْٔخِرُونَ",
          "options": [
            "أُجِيبَت",
            "فِرْعَوْنُ",
            "يَسْتَـْٔخِرُونَ",
            "تَكْسِبُونَ"
          ],
          "translation": "they remain behind"
        },
        {
          "question_id": 910,
          "question": "قُل لَّآ أَمْلِكُ لِنَفْسِى ضَرًّا وَلَا نَفْعًا إِلَّا مَا شَآءَ ٱللَّهُ لِكُلِّ أُمَّةٍ أَجَلٌ إِذَا جَآءَ أَجَلُهُمْ فَلَا يَسْتَـْٔخِرُونَ _____ وَلَا يَسْتَقْدِمُونَ",
          "answer": "سَاعَةً",
          "options": [
            "سَاعَةً",
            "ٱلضُّرُّ",
            "قُلْ",
            "تُسْمِعُ"
          ],
          "translation": "an hour"
        },
        {
          "question_id": 911,
          "question": "قُل لَّآ أَمْلِكُ لِنَفْسِى ضَرًّا وَلَا نَفْعًا إِلَّا مَا شَآءَ ٱللَّهُ لِكُلِّ أُمَّةٍ أَجَلٌ إِذَا جَآءَ أَجَلُهُمْ فَلَا يَسْتَـْٔخِرُونَ سَاعَةً _____ يَسْتَقْدِمُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ٱلْبَحْرَ",
            "هُمْ",
            "مِنَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 912,
          "question": "قُل لَّآ أَمْلِكُ لِنَفْسِى ضَرًّا وَلَا نَفْعًا إِلَّا مَا شَآءَ ٱللَّهُ لِكُلِّ أُمَّةٍ أَجَلٌ إِذَا جَآءَ أَجَلُهُمْ فَلَا يَسْتَـْٔخِرُونَ سَاعَةً وَلَا _____",
          "answer": "يَسْتَقْدِمُونَ",
          "options": [
            "بَلْ",
            "يَسْتَقْدِمُونَ",
            "مَن",
            "عَن"
          ],
          "translation": "they can precede (it)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "50",
      "ayah_key": "10:50",
      "questions": [
        {
          "question_id": 913,
          "question": "_____ أَرَءَيْتُمْ إِنْ أَتَىٰكُمْ عَذَابُهُۥ بَيَٰتًا أَوْ نَهَارًا مَّاذَا يَسْتَعْجِلُ مِنْهُ ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "لَا",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "قُلْ",
            "فَأَنَّىٰ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 914,
          "question": "قُلْ _____ إِنْ أَتَىٰكُمْ عَذَابُهُۥ بَيَٰتًا أَوْ نَهَارًا مَّاذَا يَسْتَعْجِلُ مِنْهُ ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "answer": "أَرَءَيْتُمْ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "فِرْعَوْنَ",
            "وَلَا",
            "أَرَءَيْتُمْ"
          ],
          "translation": "Do you see"
        },
        {
          "question_id": 915,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ _____ أَتَىٰكُمْ عَذَابُهُۥ بَيَٰتًا أَوْ نَهَارًا مَّاذَا يَسْتَعْجِلُ مِنْهُ ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "إِنْ",
            "مِّنَ",
            "يَمْسَسْكَ",
            "يَعْقِلُونَ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 916,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِنْ _____ عَذَابُهُۥ بَيَٰتًا أَوْ نَهَارًا مَّاذَا يَسْتَعْجِلُ مِنْهُ ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "answer": "أَتَىٰكُمْ",
          "options": [
            "أَجَلُهُمْ",
            "تَوَكَّلُوٓا۟",
            "فِى",
            "أَتَىٰكُمْ"
          ],
          "translation": "comes to you"
        },
        {
          "question_id": 917,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِنْ أَتَىٰكُمْ _____ بَيَٰتًا أَوْ نَهَارًا مَّاذَا يَسْتَعْجِلُ مِنْهُ ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "answer": "عَذَابُهُۥ",
          "options": [
            "يُصِيبُ",
            "وَلَا",
            "عَذَابُهُۥ",
            "ٱلْكَذِبَ"
          ],
          "translation": "His punishment"
        },
        {
          "question_id": 918,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِنْ أَتَىٰكُمْ عَذَابُهُۥ _____ أَوْ نَهَارًا مَّاذَا يَسْتَعْجِلُ مِنْهُ ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "answer": "بَيَٰتًا",
          "options": [
            "يَنفَعُهُمْ",
            "كَذَّبُوكَ",
            "جَآءَتْهَا",
            "بَيَٰتًا"
          ],
          "translation": "(by) night"
        },
        {
          "question_id": 919,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِنْ أَتَىٰكُمْ عَذَابُهُۥ بَيَٰتًا _____ نَهَارًا مَّاذَا يَسْتَعْجِلُ مِنْهُ ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "ٱلْعَلِيمُ",
            "أَوْ",
            "إِنَّهُۥ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 920,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِنْ أَتَىٰكُمْ عَذَابُهُۥ بَيَٰتًا أَوْ _____ مَّاذَا يَسْتَعْجِلُ مِنْهُ ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "answer": "نَهَارًا",
          "options": [
            "ﱞ",
            "نَهَارًا",
            "إِنَّ",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "(by) day"
        },
        {
          "question_id": 921,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِنْ أَتَىٰكُمْ عَذَابُهُۥ بَيَٰتًا أَوْ نَهَارًا _____ يَسْتَعْجِلُ مِنْهُ ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "answer": "مَّاذَا",
          "options": [
            "مَّاذَا",
            "مَسَّ",
            "عَن",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "what (portion)"
        },
        {
          "question_id": 922,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِنْ أَتَىٰكُمْ عَذَابُهُۥ بَيَٰتًا أَوْ نَهَارًا مَّاذَا _____ مِنْهُ ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "answer": "يَسْتَعْجِلُ",
          "options": [
            "يَسْتَعْجِلُ",
            "كَذَّبُوا۟",
            "تَعْمَلُونَ",
            "وَقَدَّرَهُۥ"
          ],
          "translation": "of it would (wish to) hasten"
        },
        {
          "question_id": 923,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِنْ أَتَىٰكُمْ عَذَابُهُۥ بَيَٰتًا أَوْ نَهَارًا مَّاذَا يَسْتَعْجِلُ _____ ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "answer": "مِنْهُ",
          "options": [
            "جَمِيعًا",
            "إِذَا",
            "أَنَّهُمْ",
            "مِنْهُ"
          ],
          "translation": "of it would (wish to) hasten"
        },
        {
          "question_id": 924,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِنْ أَتَىٰكُمْ عَذَابُهُۥ بَيَٰتًا أَوْ نَهَارًا مَّاذَا يَسْتَعْجِلُ مِنْهُ _____",
          "answer": "ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "options": [
            "بَعْدِ",
            "مِّن",
            "ٱلْمُجْرِمُونَ",
            "نُنجِ"
          ],
          "translation": "the criminals"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "51",
      "ayah_key": "10:51",
      "questions": [
        {
          "question_id": 925,
          "question": "_____ إِذَا مَا وَقَعَ ءَامَنتُم بِهِۦٓ ءَآلْـَٰٔنَ وَقَدْ كُنتُم بِهِۦ تَسْتَعْجِلُونَ",
          "answer": "أَثُمَّ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "وَلَا",
            "لَسَٰحِرٌ",
            "أَثُمَّ"
          ],
          "translation": "Is (it) then"
        },
        {
          "question_id": 926,
          "question": "أَثُمَّ _____ مَا وَقَعَ ءَامَنتُم بِهِۦٓ ءَآلْـَٰٔنَ وَقَدْ كُنتُم بِهِۦ تَسْتَعْجِلُونَ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "وَإِن",
            "مُوسَىٰ",
            "إِذَا",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 927,
          "question": "أَثُمَّ إِذَا _____ وَقَعَ ءَامَنتُم بِهِۦٓ ءَآلْـَٰٔنَ وَقَدْ كُنتُم بِهِۦ تَسْتَعْجِلُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "جِئْتُم",
            "ﱐ",
            "أَحَقُّ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 928,
          "question": "أَثُمَّ إِذَا مَا _____ ءَامَنتُم بِهِۦٓ ءَآلْـَٰٔنَ وَقَدْ كُنتُم بِهِۦ تَسْتَعْجِلُونَ",
          "answer": "وَقَعَ",
          "options": [
            "تَعْمَلُونَ",
            "وَقَعَ",
            "نُنَجِّى",
            "سُلْطَٰنٍۭ"
          ],
          "translation": "(it had) occurred"
        },
        {
          "question_id": 929,
          "question": "أَثُمَّ إِذَا مَا وَقَعَ _____ بِهِۦٓ ءَآلْـَٰٔنَ وَقَدْ كُنتُم بِهِۦ تَسْتَعْجِلُونَ",
          "answer": "ءَامَنتُم",
          "options": [
            "بِمَا",
            "ٱلْخِزْىِ",
            "قُلْ",
            "ءَامَنتُم"
          ],
          "translation": "you (will) believe"
        },
        {
          "question_id": 930,
          "question": "أَثُمَّ إِذَا مَا وَقَعَ ءَامَنتُم _____ ءَآلْـَٰٔنَ وَقَدْ كُنتُم بِهِۦ تَسْتَعْجِلُونَ",
          "answer": "بِهِۦٓ",
          "options": [
            "ٱلْءَايَٰتِ",
            "لَذُو",
            "ٱلصَّلَوٰةَ",
            "بِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 931,
          "question": "أَثُمَّ إِذَا مَا وَقَعَ ءَامَنتُم بِهِۦٓ _____ وَقَدْ كُنتُم بِهِۦ تَسْتَعْجِلُونَ",
          "answer": "ءَآلْـَٰٔنَ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "لَمِنَ",
            "مَا",
            "ءَآلْـَٰٔنَ"
          ],
          "translation": "Now"
        },
        {
          "question_id": 932,
          "question": "أَثُمَّ إِذَا مَا وَقَعَ ءَامَنتُم بِهِۦٓ ءَآلْـَٰٔنَ _____ كُنتُم بِهِۦ تَسْتَعْجِلُونَ",
          "answer": "وَقَدْ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسُ",
            "وَقَدْ",
            "حَقَّتْ",
            "ٱتَّخَذَ"
          ],
          "translation": "And certainly"
        },
        {
          "question_id": 933,
          "question": "أَثُمَّ إِذَا مَا وَقَعَ ءَامَنتُم بِهِۦٓ ءَآلْـَٰٔنَ وَقَدْ _____ بِهِۦ تَسْتَعْجِلُونَ",
          "answer": "كُنتُم",
          "options": [
            "كُنتُم",
            "ثُمَّ",
            "مِثْلَ",
            "يَهْدِىٓ"
          ],
          "translation": "you were"
        },
        {
          "question_id": 934,
          "question": "أَثُمَّ إِذَا مَا وَقَعَ ءَامَنتُم بِهِۦٓ ءَآلْـَٰٔنَ وَقَدْ كُنتُم _____ تَسْتَعْجِلُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "ﰵ",
            "هَٰذَا",
            "بِهِۦ",
            "ٱلنَّارُ"
          ],
          "translation": "seeking to hasten it"
        },
        {
          "question_id": 935,
          "question": "أَثُمَّ إِذَا مَا وَقَعَ ءَامَنتُم بِهِۦٓ ءَآلْـَٰٔنَ وَقَدْ كُنتُم بِهِۦ _____",
          "answer": "تَسْتَعْجِلُونَ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "تَسْتَعْجِلُونَ",
            "ﰻ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "seeking to hasten it"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "52",
      "ayah_key": "10:52",
      "questions": [
        {
          "question_id": 936,
          "question": "_____ قِيلَ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ ذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلْخُلْدِ هَلْ تُجْزَوْنَ إِلَّا بِمَا كُنتُمْ تَكْسِبُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "ٱللَّهُ",
            "ثُمَّ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 937,
          "question": "ثُمَّ _____ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ ذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلْخُلْدِ هَلْ تُجْزَوْنَ إِلَّا بِمَا كُنتُمْ تَكْسِبُونَ",
          "answer": "قِيلَ",
          "options": [
            "يَعْقِلُونَ",
            "وَٱزَّيَّنَتْ",
            "قِيلَ",
            "نَبَأَ"
          ],
          "translation": "it will be said"
        },
        {
          "question_id": 938,
          "question": "ثُمَّ قِيلَ _____ ظَلَمُوا۟ ذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلْخُلْدِ هَلْ تُجْزَوْنَ إِلَّا بِمَا كُنتُمْ تَكْسِبُونَ",
          "answer": "لِلَّذِينَ",
          "options": [
            "لِنَفْسٍ",
            "عَلَى",
            "لِلَّذِينَ",
            "ﰏ"
          ],
          "translation": "to those who"
        },
        {
          "question_id": 939,
          "question": "ثُمَّ قِيلَ لِلَّذِينَ _____ ذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلْخُلْدِ هَلْ تُجْزَوْنَ إِلَّا بِمَا كُنتُمْ تَكْسِبُونَ",
          "answer": "ظَلَمُوا۟",
          "options": [
            "أَنتُم",
            "ظَلَمُوا۟",
            "مِن",
            "ٱقْضُوٓا۟"
          ],
          "translation": "wronged"
        },
        {
          "question_id": 940,
          "question": "ثُمَّ قِيلَ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ _____ عَذَابَ ٱلْخُلْدِ هَلْ تُجْزَوْنَ إِلَّا بِمَا كُنتُمْ تَكْسِبُونَ",
          "answer": "ذُوقُوا۟",
          "options": [
            "يَفْتَرُونَ",
            "ذُوقُوا۟",
            "يَرَوُا۟",
            "فِى"
          ],
          "translation": "Taste"
        },
        {
          "question_id": 941,
          "question": "ثُمَّ قِيلَ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ ذُوقُوا۟ _____ ٱلْخُلْدِ هَلْ تُجْزَوْنَ إِلَّا بِمَا كُنتُمْ تَكْسِبُونَ",
          "answer": "عَذَابَ",
          "options": [
            "عَذَابَ",
            "بِـَٔايَٰتِهِۦٓ",
            "أَمْرُكُمْ",
            "ﰽ"
          ],
          "translation": "punishment"
        },
        {
          "question_id": 942,
          "question": "ثُمَّ قِيلَ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ ذُوقُوا۟ عَذَابَ _____ هَلْ تُجْزَوْنَ إِلَّا بِمَا كُنتُمْ تَكْسِبُونَ",
          "answer": "ٱلْخُلْدِ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "ٱلْخُلْدِ",
            "فَأَتْبَعَهُمْ",
            "أَنتُم"
          ],
          "translation": "the everlasting"
        },
        {
          "question_id": 943,
          "question": "ثُمَّ قِيلَ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ ذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلْخُلْدِ _____ تُجْزَوْنَ إِلَّا بِمَا كُنتُمْ تَكْسِبُونَ",
          "answer": "هَلْ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "هَلْ",
            "ٱلنَّهَارِ",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "Are you (being) recompensed"
        },
        {
          "question_id": 944,
          "question": "ثُمَّ قِيلَ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ ذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلْخُلْدِ هَلْ _____ إِلَّا بِمَا كُنتُمْ تَكْسِبُونَ",
          "answer": "تُجْزَوْنَ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "حَتَّىٰٓ",
            "تُجْزَوْنَ",
            "أَجَلُهُمْ"
          ],
          "translation": "Are you (being) recompensed"
        },
        {
          "question_id": 945,
          "question": "ثُمَّ قِيلَ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ ذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلْخُلْدِ هَلْ تُجْزَوْنَ _____ بِمَا كُنتُمْ تَكْسِبُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "رَيْبَ",
            "إِلَّا",
            "وَمَا",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 946,
          "question": "ثُمَّ قِيلَ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ ذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلْخُلْدِ هَلْ تُجْزَوْنَ إِلَّا _____ كُنتُمْ تَكْسِبُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "مِن",
            "بِمَا",
            "وَلَمَّا",
            "تَبَوَّءَا"
          ],
          "translation": "for what"
        },
        {
          "question_id": 947,
          "question": "ثُمَّ قِيلَ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ ذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلْخُلْدِ هَلْ تُجْزَوْنَ إِلَّا بِمَا _____ تَكْسِبُونَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "وَحَلَٰلًا",
            "بِضُرٍّ",
            "وُجُوهُهُمْ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "you used (to)"
        },
        {
          "question_id": 948,
          "question": "ثُمَّ قِيلَ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ ذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلْخُلْدِ هَلْ تُجْزَوْنَ إِلَّا بِمَا كُنتُمْ _____",
          "answer": "تَكْسِبُونَ",
          "options": [
            "مِّمَّا",
            "تَكْسِبُونَ",
            "مِن",
            "رَّبِّكُمْ"
          ],
          "translation": "earn"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "53",
      "ayah_key": "10:53",
      "questions": [
        {
          "question_id": 949,
          "question": "_____ أَحَقٌّ هُوَ قُلْ إِى وَرَبِّىٓ إِنَّهُۥ لَحَقٌّ وَمَآ أَنتُم بِمُعْجِزِينَ",
          "answer": "وَيَسْتَنۢبِـُٔونَكَ",
          "options": [
            "وَحَلَٰلًا",
            "وَلَا",
            "وَيَسْتَنۢبِـُٔونَكَ",
            "تَدْعُ"
          ],
          "translation": "And they ask you to inform"
        },
        {
          "question_id": 950,
          "question": "وَيَسْتَنۢبِـُٔونَكَ _____ هُوَ قُلْ إِى وَرَبِّىٓ إِنَّهُۥ لَحَقٌّ وَمَآ أَنتُم بِمُعْجِزِينَ",
          "answer": "أَحَقٌّ",
          "options": [
            "فِرْعَوْنُ",
            "أَحَقٌّ",
            "رَبَّنَا",
            "لَا"
          ],
          "translation": "Is it true"
        },
        {
          "question_id": 951,
          "question": "وَيَسْتَنۢبِـُٔونَكَ أَحَقٌّ _____ قُلْ إِى وَرَبِّىٓ إِنَّهُۥ لَحَقٌّ وَمَآ أَنتُم بِمُعْجِزِينَ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "يَرْهَقُ",
            "هُوَ",
            "لَا",
            "رَبُّكَ"
          ],
          "translation": "Is it true"
        },
        {
          "question_id": 952,
          "question": "وَيَسْتَنۢبِـُٔونَكَ أَحَقٌّ هُوَ _____ إِى وَرَبِّىٓ إِنَّهُۥ لَحَقٌّ وَمَآ أَنتُم بِمُعْجِزِينَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "عَلَيْكُمْ",
            "هُمْ",
            "قُلْ",
            "ﰒ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 953,
          "question": "وَيَسْتَنۢبِـُٔونَكَ أَحَقٌّ هُوَ قُلْ _____ وَرَبِّىٓ إِنَّهُۥ لَحَقٌّ وَمَآ أَنتُم بِمُعْجِزِينَ",
          "answer": "إِى",
          "options": [
            "يُؤْمِنُ",
            "مِنَ",
            "مِّن",
            "إِى"
          ],
          "translation": "Yes"
        },
        {
          "question_id": 954,
          "question": "وَيَسْتَنۢبِـُٔونَكَ أَحَقٌّ هُوَ قُلْ إِى _____ إِنَّهُۥ لَحَقٌّ وَمَآ أَنتُم بِمُعْجِزِينَ",
          "answer": "وَرَبِّىٓ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "لَا",
            "نَقُولُ",
            "وَرَبِّىٓ"
          ],
          "translation": "by my Lord"
        },
        {
          "question_id": 955,
          "question": "وَيَسْتَنۢبِـُٔونَكَ أَحَقٌّ هُوَ قُلْ إِى وَرَبِّىٓ _____ لَحَقٌّ وَمَآ أَنتُم بِمُعْجِزِينَ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "إِذْنِهِۦ",
            "فَٱخْتَلَفُوا۟",
            "أَوْلِيَآءَ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "Indeed, it"
        },
        {
          "question_id": 956,
          "question": "وَيَسْتَنۢبِـُٔونَكَ أَحَقٌّ هُوَ قُلْ إِى وَرَبِّىٓ إِنَّهُۥ _____ وَمَآ أَنتُم بِمُعْجِزِينَ",
          "answer": "لَحَقٌّ",
          "options": [
            "يُؤْمِنُ",
            "ٱلَّذِى",
            "ٱللَّهِ",
            "لَحَقٌّ"
          ],
          "translation": "(is) surely the truth"
        },
        {
          "question_id": 957,
          "question": "وَيَسْتَنۢبِـُٔونَكَ أَحَقٌّ هُوَ قُلْ إِى وَرَبِّىٓ إِنَّهُۥ لَحَقٌّ _____ أَنتُم بِمُعْجِزِينَ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "رَبُّكَ",
            "وَمَآ",
            "قُل",
            "لَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 958,
          "question": "وَيَسْتَنۢبِـُٔونَكَ أَحَقٌّ هُوَ قُلْ إِى وَرَبِّىٓ إِنَّهُۥ لَحَقٌّ وَمَآ _____ بِمُعْجِزِينَ",
          "answer": "أَنتُم",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "فَلَا",
            "عَذَابَ",
            "أَنتُم"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 959,
          "question": "وَيَسْتَنۢبِـُٔونَكَ أَحَقٌّ هُوَ قُلْ إِى وَرَبِّىٓ إِنَّهُۥ لَحَقٌّ وَمَآ أَنتُم _____",
          "answer": "بِمُعْجِزِينَ",
          "options": [
            "بِمُعْجِزِينَ",
            "ٱلْمُسْلِمِينَ",
            "نَتَوَفَّيَنَّكَ",
            "مِنْهُ"
          ],
          "translation": "(can) escape (it)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "54",
      "ayah_key": "10:54",
      "questions": [
        {
          "question_id": 960,
          "question": "_____ أَنَّ لِكُلِّ نَفْسٍ ظَلَمَتْ مَا فِى ٱلْأَرْضِ لَٱفْتَدَتْ بِهِۦ وَأَسَرُّوا۟ ٱلنَّدَامَةَ لَمَّا رَأَوُا۟ ٱلْعَذَابَ وَقُضِىَ بَيْنَهُم بِٱلْقِسْطِ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "وَلَوْ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 961,
          "question": "وَلَوْ _____ لِكُلِّ نَفْسٍ ظَلَمَتْ مَا فِى ٱلْأَرْضِ لَٱفْتَدَتْ بِهِۦ وَأَسَرُّوا۟ ٱلنَّدَامَةَ لَمَّا رَأَوُا۟ ٱلْعَذَابَ وَقُضِىَ بَيْنَهُم بِٱلْقِسْطِ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "أَنَّ",
          "options": [
            "إِى",
            "ﱍ",
            "كَرِهَ",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 962,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ _____ نَفْسٍ ظَلَمَتْ مَا فِى ٱلْأَرْضِ لَٱفْتَدَتْ بِهِۦ وَأَسَرُّوا۟ ٱلنَّدَامَةَ لَمَّا رَأَوُا۟ ٱلْعَذَابَ وَقُضِىَ بَيْنَهُم بِٱلْقِسْطِ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "لِكُلِّ",
          "options": [
            "يَرْجُونَ",
            "ٱللَّهِ",
            "لِكُلِّ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "for every"
        },
        {
          "question_id": 963,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ لِكُلِّ _____ ظَلَمَتْ مَا فِى ٱلْأَرْضِ لَٱفْتَدَتْ بِهِۦ وَأَسَرُّوا۟ ٱلنَّدَامَةَ لَمَّا رَأَوُا۟ ٱلْعَذَابَ وَقُضِىَ بَيْنَهُم بِٱلْقِسْطِ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "نَفْسٍ",
          "options": [
            "لِيُضِلُّوا۟",
            "نَفْسٍ",
            "يَسْتَقْدِمُونَ",
            "عَمَّا"
          ],
          "translation": "soul"
        },
        {
          "question_id": 964,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ لِكُلِّ نَفْسٍ _____ مَا فِى ٱلْأَرْضِ لَٱفْتَدَتْ بِهِۦ وَأَسَرُّوا۟ ٱلنَّدَامَةَ لَمَّا رَأَوُا۟ ٱلْعَذَابَ وَقُضِىَ بَيْنَهُم بِٱلْقِسْطِ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "ظَلَمَتْ",
          "options": [
            "تَعْقِلُونَ",
            "أَمَّن",
            "مِن",
            "ظَلَمَتْ"
          ],
          "translation": "(that) wronged"
        },
        {
          "question_id": 965,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ لِكُلِّ نَفْسٍ ظَلَمَتْ _____ فِى ٱلْأَرْضِ لَٱفْتَدَتْ بِهِۦ وَأَسَرُّوا۟ ٱلنَّدَامَةَ لَمَّا رَأَوُا۟ ٱلْعَذَابَ وَقُضِىَ بَيْنَهُم بِٱلْقِسْطِ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ﰯ",
            "مَا",
            "ٱللَّهِ",
            "وَلِكُلِّ"
          ],
          "translation": "whatever"
        },
        {
          "question_id": 966,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ لِكُلِّ نَفْسٍ ظَلَمَتْ مَا _____ ٱلْأَرْضِ لَٱفْتَدَتْ بِهِۦ وَأَسَرُّوا۟ ٱلنَّدَامَةَ لَمَّا رَأَوُا۟ ٱلْعَذَابَ وَقُضِىَ بَيْنَهُم بِٱلْقِسْطِ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَأَنَا۠",
            "فِى",
            "بِٱلْمُفْسِدِينَ",
            "ٱلْمُفْسِدِينَ"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 967,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ لِكُلِّ نَفْسٍ ظَلَمَتْ مَا فِى _____ لَٱفْتَدَتْ بِهِۦ وَأَسَرُّوا۟ ٱلنَّدَامَةَ لَمَّا رَأَوُا۟ ٱلْعَذَابَ وَقُضِىَ بَيْنَهُم بِٱلْقِسْطِ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "وَبَشِّرِ",
            "وَلَوْ",
            "تَجْرِى",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 968,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ لِكُلِّ نَفْسٍ ظَلَمَتْ مَا فِى ٱلْأَرْضِ _____ بِهِۦ وَأَسَرُّوا۟ ٱلنَّدَامَةَ لَمَّا رَأَوُا۟ ٱلْعَذَابَ وَقُضِىَ بَيْنَهُم بِٱلْقِسْطِ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "لَٱفْتَدَتْ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "يَكُونُ",
            "كُنتُمْ",
            "لَٱفْتَدَتْ"
          ],
          "translation": "it (would) seek to ransom"
        },
        {
          "question_id": 969,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ لِكُلِّ نَفْسٍ ظَلَمَتْ مَا فِى ٱلْأَرْضِ لَٱفْتَدَتْ _____ وَأَسَرُّوا۟ ٱلنَّدَامَةَ لَمَّا رَأَوُا۟ ٱلْعَذَابَ وَقُضِىَ بَيْنَهُم بِٱلْقِسْطِ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "وَمِنْهُم",
            "خَلَقَ",
            "بِهِۦ",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ"
          ],
          "translation": "with it"
        },
        {
          "question_id": 970,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ لِكُلِّ نَفْسٍ ظَلَمَتْ مَا فِى ٱلْأَرْضِ لَٱفْتَدَتْ بِهِۦ _____ ٱلنَّدَامَةَ لَمَّا رَأَوُا۟ ٱلْعَذَابَ وَقُضِىَ بَيْنَهُم بِٱلْقِسْطِ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "وَأَسَرُّوا۟",
          "options": [
            "وَأَسَرُّوا۟",
            "بَغْيًا",
            "ٱللَّهُ",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "and they (will) confide"
        },
        {
          "question_id": 971,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ لِكُلِّ نَفْسٍ ظَلَمَتْ مَا فِى ٱلْأَرْضِ لَٱفْتَدَتْ بِهِۦ وَأَسَرُّوا۟ _____ لَمَّا رَأَوُا۟ ٱلْعَذَابَ وَقُضِىَ بَيْنَهُم بِٱلْقِسْطِ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلنَّدَامَةَ",
          "options": [
            "أَذِنَ",
            "ٱلنَّدَامَةَ",
            "نَفْسٍ",
            "هَلْ"
          ],
          "translation": "the regret"
        },
        {
          "question_id": 972,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ لِكُلِّ نَفْسٍ ظَلَمَتْ مَا فِى ٱلْأَرْضِ لَٱفْتَدَتْ بِهِۦ وَأَسَرُّوا۟ ٱلنَّدَامَةَ _____ رَأَوُا۟ ٱلْعَذَابَ وَقُضِىَ بَيْنَهُم بِٱلْقِسْطِ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "لَمَّا",
          "options": [
            "لَمَّا",
            "فَقَالُوا۟",
            "بَيِّنَٰتٍ",
            "تَصْدِيقَ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 973,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ لِكُلِّ نَفْسٍ ظَلَمَتْ مَا فِى ٱلْأَرْضِ لَٱفْتَدَتْ بِهِۦ وَأَسَرُّوا۟ ٱلنَّدَامَةَ لَمَّا _____ ٱلْعَذَابَ وَقُضِىَ بَيْنَهُم بِٱلْقِسْطِ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "رَأَوُا۟",
          "options": [
            "كَبُرَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "رَأَوُا۟",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "they see"
        },
        {
          "question_id": 974,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ لِكُلِّ نَفْسٍ ظَلَمَتْ مَا فِى ٱلْأَرْضِ لَٱفْتَدَتْ بِهِۦ وَأَسَرُّوا۟ ٱلنَّدَامَةَ لَمَّا رَأَوُا۟ _____ وَقُضِىَ بَيْنَهُم بِٱلْقِسْطِ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلْعَذَابَ",
          "options": [
            "ٱلْعَذَابَ",
            "ٱللَّهَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "وَقَالَ"
          ],
          "translation": "the punishment"
        },
        {
          "question_id": 975,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ لِكُلِّ نَفْسٍ ظَلَمَتْ مَا فِى ٱلْأَرْضِ لَٱفْتَدَتْ بِهِۦ وَأَسَرُّوا۟ ٱلنَّدَامَةَ لَمَّا رَأَوُا۟ ٱلْعَذَابَ _____ بَيْنَهُم بِٱلْقِسْطِ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "وَقُضِىَ",
          "options": [
            "إِنْ",
            "وَقُضِىَ",
            "أَنَّ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "But will be judged"
        },
        {
          "question_id": 976,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ لِكُلِّ نَفْسٍ ظَلَمَتْ مَا فِى ٱلْأَرْضِ لَٱفْتَدَتْ بِهِۦ وَأَسَرُّوا۟ ٱلنَّدَامَةَ لَمَّا رَأَوُا۟ ٱلْعَذَابَ وَقُضِىَ _____ بِٱلْقِسْطِ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "بَيْنَهُم",
          "options": [
            "نُرِيَنَّكَ",
            "مَعَكُم",
            "بَيْنَهُم",
            "أَحَقُّ"
          ],
          "translation": "between them"
        },
        {
          "question_id": 977,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ لِكُلِّ نَفْسٍ ظَلَمَتْ مَا فِى ٱلْأَرْضِ لَٱفْتَدَتْ بِهِۦ وَأَسَرُّوا۟ ٱلنَّدَامَةَ لَمَّا رَأَوُا۟ ٱلْعَذَابَ وَقُضِىَ بَيْنَهُم _____ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "بِٱلْقِسْطِ",
          "options": [
            "ٱلسَّلَٰمِ",
            "كَذَّبُوا۟",
            "مَرْجِعُكُمْ",
            "بِٱلْقِسْطِ"
          ],
          "translation": "in justice"
        },
        {
          "question_id": 978,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ لِكُلِّ نَفْسٍ ظَلَمَتْ مَا فِى ٱلْأَرْضِ لَٱفْتَدَتْ بِهِۦ وَأَسَرُّوا۟ ٱلنَّدَامَةَ لَمَّا رَأَوُا۟ ٱلْعَذَابَ وَقُضِىَ بَيْنَهُم بِٱلْقِسْطِ _____ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "أَنْ",
            "وَهُمْ",
            "ٱلْحَكِيمِ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "and they"
        },
        {
          "question_id": 979,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ لِكُلِّ نَفْسٍ ظَلَمَتْ مَا فِى ٱلْأَرْضِ لَٱفْتَدَتْ بِهِۦ وَأَسَرُّوا۟ ٱلنَّدَامَةَ لَمَّا رَأَوُا۟ ٱلْعَذَابَ وَقُضِىَ بَيْنَهُم بِٱلْقِسْطِ وَهُمْ _____ يُظْلَمُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "لَا",
            "فَجَعَلْتُم",
            "فَعَلْتَ"
          ],
          "translation": "(will) not"
        },
        {
          "question_id": 980,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ لِكُلِّ نَفْسٍ ظَلَمَتْ مَا فِى ٱلْأَرْضِ لَٱفْتَدَتْ بِهِۦ وَأَسَرُّوا۟ ٱلنَّدَامَةَ لَمَّا رَأَوُا۟ ٱلْعَذَابَ وَقُضِىَ بَيْنَهُم بِٱلْقِسْطِ وَهُمْ لَا _____",
          "answer": "يُظْلَمُونَ",
          "options": [
            "يُظْلَمُونَ",
            "ٱلْحَقُّ",
            "ٱلسَّمِيعُ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "(be) wronged"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "55",
      "ayah_key": "10:55",
      "questions": [
        {
          "question_id": 981,
          "question": "_____ إِنَّ لِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ أَلَآ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَلَآ",
          "options": [
            "أَلَآ",
            "أَنَّهُۥ",
            "لَهُم",
            "حَمِيمٍ"
          ],
          "translation": "No doubt"
        },
        {
          "question_id": 982,
          "question": "أَلَآ _____ لِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ أَلَآ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "بِمَا",
            "إِنَّ",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "indeed"
        },
        {
          "question_id": 983,
          "question": "أَلَآ إِنَّ _____ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ أَلَآ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "لَّآ",
            "مَّوْعِظَةٌ",
            "لِلَّهِ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "for Allah"
        },
        {
          "question_id": 984,
          "question": "أَلَآ إِنَّ لِلَّهِ _____ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ أَلَآ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "مَا",
            "أُجِيبَت",
            "فِرْعَوْنَ"
          ],
          "translation": "(is) whatever"
        },
        {
          "question_id": 985,
          "question": "أَلَآ إِنَّ لِلَّهِ مَا _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ أَلَآ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "بِٱلْقِسْطِ",
            "حَتَّىٰ",
            "فِى",
            "ٱفْتَرَىٰهُ"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 986,
          "question": "أَلَآ إِنَّ لِلَّهِ مَا فِى _____ وَٱلْأَرْضِ أَلَآ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "كَذَّبُوكَ",
            "ﰉ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ٱلصُّمَّ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 987,
          "question": "أَلَآ إِنَّ لِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ أَلَآ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱللَّهُ",
            "مِّثْقَالِ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 988,
          "question": "أَلَآ إِنَّ لِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَلَآ",
          "options": [
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "وَٱطْمَأَنُّوا۟",
            "إِن",
            "أَلَآ"
          ],
          "translation": "No doubt"
        },
        {
          "question_id": 989,
          "question": "أَلَآ إِنَّ لِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ أَلَآ _____ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ﱂ",
            "قُلْ",
            "بَنِىٓ"
          ],
          "translation": "indeed"
        },
        {
          "question_id": 990,
          "question": "أَلَآ إِنَّ لِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ أَلَآ إِنَّ _____ ٱللَّهِ حَقٌّ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَعْدَ",
          "options": [
            "لَا",
            "ٱللَّهِ",
            "ﰔ",
            "وَعْدَ"
          ],
          "translation": "(the) Promise of Allah"
        },
        {
          "question_id": 991,
          "question": "أَلَآ إِنَّ لِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ أَلَآ إِنَّ وَعْدَ _____ حَقٌّ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "أَتَىٰهَآ",
            "كَانُوا۟",
            "ثُمَّ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(the) Promise of Allah"
        },
        {
          "question_id": 992,
          "question": "أَلَآ إِنَّ لِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ أَلَآ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ _____ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "حَقٌّ",
          "options": [
            "مَن",
            "رَّبِّكُمْ",
            "أَنتُمْ",
            "حَقٌّ"
          ],
          "translation": "(is) true"
        },
        {
          "question_id": 993,
          "question": "أَلَآ إِنَّ لِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ أَلَآ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ _____ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَلَٰكِنَّ",
          "options": [
            "ﱁ",
            "فِى",
            "ﰤ",
            "وَلَٰكِنَّ"
          ],
          "translation": "But"
        },
        {
          "question_id": 994,
          "question": "أَلَآ إِنَّ لِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ أَلَآ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَلَٰكِنَّ _____ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَكْثَرَهُمْ",
          "options": [
            "وَأَنَا۠",
            "جَآءَ",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "أَكْثَرَهُمْ"
          ],
          "translation": "most of them"
        },
        {
          "question_id": 995,
          "question": "أَلَآ إِنَّ لِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ أَلَآ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ _____ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ﰆ",
            "لَا",
            "تَتْلُوا۟",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 996,
          "question": "أَلَآ إِنَّ لِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ أَلَآ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا _____",
          "answer": "يَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "فَسَيَقُولُونَ",
            "ﰃ",
            "يَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "56",
      "ayah_key": "10:56",
      "questions": [
        {
          "question_id": 997,
          "question": "_____ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "بِٱلْقِسْطِ",
            "هُوَ",
            "ٱلضَّلَٰلُ",
            "أَمْرُكُمْ"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 998,
          "question": "هُوَ _____ وَيُمِيتُ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "يُحْىِۦ",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "هُوَ",
            "قِطَعًا",
            "يُحْىِۦ"
          ],
          "translation": "gives life"
        },
        {
          "question_id": 999,
          "question": "هُوَ يُحْىِۦ _____ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "وَيُمِيتُ",
          "options": [
            "بَنِىٓ",
            "وَيُمِيتُ",
            "ٱلْمُجْرِمِينَ",
            "وَتَفْصِيلَ"
          ],
          "translation": "and causes death"
        },
        {
          "question_id": 1000,
          "question": "هُوَ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ _____ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "وَإِلَيْهِ",
          "options": [
            "مَتَٰعٌ",
            "وَإِلَيْهِ",
            "يَفْتَرُونَ",
            "أَنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "and to Him"
        },
        {
          "question_id": 1001,
          "question": "هُوَ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ وَإِلَيْهِ _____",
          "answer": "تُرْجَعُونَ",
          "options": [
            "وَأَنَا۠",
            "ٱلْأَمْرَ",
            "ٱلْقَوْمِ",
            "تُرْجَعُونَ"
          ],
          "translation": "you will be returned"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "57",
      "ayah_key": "10:57",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1002,
          "question": "_____ ٱلنَّاسُ قَدْ جَآءَتْكُم مَّوْعِظَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ وَشِفَآءٌ لِّمَا فِى ٱلصُّدُورِ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ لِّلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "مِن",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "ٱلنَّاسِ",
            "لَوْلَآ"
          ],
          "translation": "O mankind"
        },
        {
          "question_id": 1003,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ قَدْ جَآءَتْكُم مَّوْعِظَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ وَشِفَآءٌ لِّمَا فِى ٱلصُّدُورِ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ لِّلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱلنَّاسُ",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱلنَّاسُ",
            "أُمَّةٍ",
            "كُلُّ"
          ],
          "translation": "O mankind"
        },
        {
          "question_id": 1004,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ _____ جَآءَتْكُم مَّوْعِظَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ وَشِفَآءٌ لِّمَا فِى ٱلصُّدُورِ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ لِّلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "ﱅ",
            "قَدْ",
            "أَنَّ",
            "عَمَلُكُمْ"
          ],
          "translation": "Verily"
        },
        {
          "question_id": 1005,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ قَدْ _____ مَّوْعِظَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ وَشِفَآءٌ لِّمَا فِى ٱلصُّدُورِ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ لِّلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "جَآءَتْكُم",
          "options": [
            "إِذَا",
            "كَانُوا۟",
            "إِذًا",
            "جَآءَتْكُم"
          ],
          "translation": "has come to you"
        },
        {
          "question_id": 1006,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ قَدْ جَآءَتْكُم _____ مِّن رَّبِّكُمْ وَشِفَآءٌ لِّمَا فِى ٱلصُّدُورِ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ لِّلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "مَّوْعِظَةٌ",
          "options": [
            "سَيُبْطِلُهُۥٓ",
            "لَكُمُ",
            "مَّوْعِظَةٌ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "an instruction"
        },
        {
          "question_id": 1007,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ قَدْ جَآءَتْكُم مَّوْعِظَةٌ _____ رَّبِّكُمْ وَشِفَآءٌ لِّمَا فِى ٱلصُّدُورِ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ لِّلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "وَلَا",
            "أَدْرَىٰكُم",
            "مِّن",
            "فَجَعَلْتُم"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1008,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ قَدْ جَآءَتْكُم مَّوْعِظَةٌ مِّن _____ وَشِفَآءٌ لِّمَا فِى ٱلصُّدُورِ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ لِّلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "رَّبِّكُمْ",
          "options": [
            "أُمَّةٍ",
            "وَلَا",
            "فَلَا",
            "رَّبِّكُمْ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 1009,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ قَدْ جَآءَتْكُم مَّوْعِظَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ _____ لِّمَا فِى ٱلصُّدُورِ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ لِّلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَشِفَآءٌ",
          "options": [
            "لَا",
            "كَانَ",
            "وَشِفَآءٌ",
            "وَيَوْمَ"
          ],
          "translation": "and a healing"
        },
        {
          "question_id": 1010,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ قَدْ جَآءَتْكُم مَّوْعِظَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ وَشِفَآءٌ _____ فِى ٱلصُّدُورِ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ لِّلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "لِّمَا",
          "options": [
            "كَيْفَ",
            "لِّمَا",
            "وُجُوهَهُمْ",
            "لِنَفْسِهِۦ"
          ],
          "translation": "for what"
        },
        {
          "question_id": 1011,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ قَدْ جَآءَتْكُم مَّوْعِظَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ وَشِفَآءٌ لِّمَا _____ ٱلصُّدُورِ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ لِّلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "عِبَادَتِكُمْ",
            "يَنظُرُ",
            "فَعَلْتَ"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 1012,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ قَدْ جَآءَتْكُم مَّوْعِظَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ وَشِفَآءٌ لِّمَا فِى _____ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ لِّلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱلصُّدُورِ",
          "options": [
            "شُفَعَٰٓؤُنَا",
            "ٱلصُّدُورِ",
            "فَلَا",
            "ٱلْمُفْسِدِينَ"
          ],
          "translation": "your breasts"
        },
        {
          "question_id": 1013,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ قَدْ جَآءَتْكُم مَّوْعِظَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ وَشِفَآءٌ لِّمَا فِى ٱلصُّدُورِ _____ وَرَحْمَةٌ لِّلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَهُدًى",
          "options": [
            "ٱلْمُجْرِمُونَ",
            "وَهُدًى",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "وَيُحِقُّ"
          ],
          "translation": "and guidance"
        },
        {
          "question_id": 1014,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ قَدْ جَآءَتْكُم مَّوْعِظَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ وَشِفَآءٌ لِّمَا فِى ٱلصُّدُورِ وَهُدًى _____ لِّلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَرَحْمَةٌ",
          "options": [
            "تَبْدِيلَ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "شَرَابٌ",
            "وَرَحْمَةٌ"
          ],
          "translation": "and mercy"
        },
        {
          "question_id": 1015,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ قَدْ جَآءَتْكُم مَّوْعِظَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ وَشِفَآءٌ لِّمَا فِى ٱلصُّدُورِ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ _____",
          "answer": "لِّلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "ٱفْتَرَىٰ",
            "لِّلْمُؤْمِنِينَ",
            "ٱللَّهُمَّ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "for the believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "58",
      "ayah_key": "10:58",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1016,
          "question": "_____ بِفَضْلِ ٱللَّهِ وَبِرَحْمَتِهِۦ فَبِذَٰلِكَ فَلْيَفْرَحُوا۟ هُوَ خَيْرٌ مِّمَّا يَجْمَعُونَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "رَبَّنَا",
            "وَلَا",
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 1017,
          "question": "قُلْ _____ ٱللَّهِ وَبِرَحْمَتِهِۦ فَبِذَٰلِكَ فَلْيَفْرَحُوا۟ هُوَ خَيْرٌ مِّمَّا يَجْمَعُونَ",
          "answer": "بِفَضْلِ",
          "options": [
            "وَيُخْرِجُ",
            "بِفَضْلِ",
            "مِّنَ",
            "حَتَّىٰ"
          ],
          "translation": "In the Bounty"
        },
        {
          "question_id": 1018,
          "question": "قُلْ بِفَضْلِ _____ وَبِرَحْمَتِهِۦ فَبِذَٰلِكَ فَلْيَفْرَحُوا۟ هُوَ خَيْرٌ مِّمَّا يَجْمَعُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "بِعِلْمِهِۦ",
            "مَرْجِعُهُمْ",
            "أَيَّامِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1019,
          "question": "قُلْ بِفَضْلِ ٱللَّهِ _____ فَبِذَٰلِكَ فَلْيَفْرَحُوا۟ هُوَ خَيْرٌ مِّمَّا يَجْمَعُونَ",
          "answer": "وَبِرَحْمَتِهِۦ",
          "options": [
            "عَلِيمٍ",
            "مَّن",
            "ٱلَّذِى",
            "وَبِرَحْمَتِهِۦ"
          ],
          "translation": "and in His Mercy"
        },
        {
          "question_id": 1020,
          "question": "قُلْ بِفَضْلِ ٱللَّهِ وَبِرَحْمَتِهِۦ _____ فَلْيَفْرَحُوا۟ هُوَ خَيْرٌ مِّمَّا يَجْمَعُونَ",
          "answer": "فَبِذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ءَآلْـَٰٔنَ",
            "وَجَدْنَا",
            "وَمَلَإِي۟هِمْ",
            "فَبِذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "so in that"
        },
        {
          "question_id": 1021,
          "question": "قُلْ بِفَضْلِ ٱللَّهِ وَبِرَحْمَتِهِۦ فَبِذَٰلِكَ _____ هُوَ خَيْرٌ مِّمَّا يَجْمَعُونَ",
          "answer": "فَلْيَفْرَحُوا۟",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "يَتَعَارَفُونَ",
            "فَلْيَفْرَحُوا۟",
            "ﰆ"
          ],
          "translation": "let them rejoice"
        },
        {
          "question_id": 1022,
          "question": "قُلْ بِفَضْلِ ٱللَّهِ وَبِرَحْمَتِهِۦ فَبِذَٰلِكَ فَلْيَفْرَحُوا۟ _____ خَيْرٌ مِّمَّا يَجْمَعُونَ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "فَنَذَرُ",
            "كَانُوا۟",
            "كُنتُمْ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "It"
        },
        {
          "question_id": 1023,
          "question": "قُلْ بِفَضْلِ ٱللَّهِ وَبِرَحْمَتِهِۦ فَبِذَٰلِكَ فَلْيَفْرَحُوا۟ هُوَ _____ مِّمَّا يَجْمَعُونَ",
          "answer": "خَيْرٌ",
          "options": [
            "كَذَّبُوكَ",
            "يُؤْمِنُوا۟",
            "خَيْرٌ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "(is) better"
        },
        {
          "question_id": 1024,
          "question": "قُلْ بِفَضْلِ ٱللَّهِ وَبِرَحْمَتِهِۦ فَبِذَٰلِكَ فَلْيَفْرَحُوا۟ هُوَ خَيْرٌ _____ يَجْمَعُونَ",
          "answer": "مِّمَّا",
          "options": [
            "يُونُسَ",
            "ٱلْوَعْدُ",
            "مِّمَّا",
            "ٱتَّخَذَ"
          ],
          "translation": "than what"
        },
        {
          "question_id": 1025,
          "question": "قُلْ بِفَضْلِ ٱللَّهِ وَبِرَحْمَتِهِۦ فَبِذَٰلِكَ فَلْيَفْرَحُوا۟ هُوَ خَيْرٌ مِّمَّا _____",
          "answer": "يَجْمَعُونَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "يَجْمَعُونَ",
            "يَحْزَنُونَ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "they accumulate"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "59",
      "ayah_key": "10:59",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1026,
          "question": "_____ أَرَءَيْتُم مَّآ أَنزَلَ ٱللَّهُ لَكُم مِّن رِّزْقٍ فَجَعَلْتُم مِّنْهُ حَرَامًا وَحَلَٰلًا قُلْ ءَآللَّهُ أَذِنَ لَكُمْ أَمْ عَلَى ٱللَّهِ تَفْتَرُونَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "مِمَّا",
            "قُلْ",
            "ٱلْمُجْرِمِينَ",
            "ﰬ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 1027,
          "question": "قُلْ _____ مَّآ أَنزَلَ ٱللَّهُ لَكُم مِّن رِّزْقٍ فَجَعَلْتُم مِّنْهُ حَرَامًا وَحَلَٰلًا قُلْ ءَآللَّهُ أَذِنَ لَكُمْ أَمْ عَلَى ٱللَّهِ تَفْتَرُونَ",
          "answer": "أَرَءَيْتُم",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "أَرَءَيْتُم",
            "يُتَّبَعَ",
            "ءَامَنتُم"
          ],
          "translation": "Have you seen"
        },
        {
          "question_id": 1028,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُم _____ أَنزَلَ ٱللَّهُ لَكُم مِّن رِّزْقٍ فَجَعَلْتُم مِّنْهُ حَرَامًا وَحَلَٰلًا قُلْ ءَآللَّهُ أَذِنَ لَكُمْ أَمْ عَلَى ٱللَّهِ تَفْتَرُونَ",
          "answer": "مَّآ",
          "options": [
            "ٱلْعُمْىَ",
            "مَّآ",
            "لَّآ",
            "ٱلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1029,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُم مَّآ _____ ٱللَّهُ لَكُم مِّن رِّزْقٍ فَجَعَلْتُم مِّنْهُ حَرَامًا وَحَلَٰلًا قُلْ ءَآللَّهُ أَذِنَ لَكُمْ أَمْ عَلَى ٱللَّهِ تَفْتَرُونَ",
          "answer": "أَنزَلَ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "أَنزَلَ",
            "وَٱصْبِرْ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "(has been) sent down"
        },
        {
          "question_id": 1030,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُم مَّآ أَنزَلَ _____ لَكُم مِّن رِّزْقٍ فَجَعَلْتُم مِّنْهُ حَرَامًا وَحَلَٰلًا قُلْ ءَآللَّهُ أَذِنَ لَكُمْ أَمْ عَلَى ٱللَّهِ تَفْتَرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "كَذِبًا",
            "ٱللَّهُ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(by) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1031,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُم مَّآ أَنزَلَ ٱللَّهُ _____ مِّن رِّزْقٍ فَجَعَلْتُم مِّنْهُ حَرَامًا وَحَلَٰلًا قُلْ ءَآللَّهُ أَذِنَ لَكُمْ أَمْ عَلَى ٱللَّهِ تَفْتَرُونَ",
          "answer": "لَكُم",
          "options": [
            "ٱلْمُنتَظِرِينَ",
            "لَكُم",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "مَا"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 1032,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُم مَّآ أَنزَلَ ٱللَّهُ لَكُم _____ رِّزْقٍ فَجَعَلْتُم مِّنْهُ حَرَامًا وَحَلَٰلًا قُلْ ءَآللَّهُ أَذِنَ لَكُمْ أَمْ عَلَى ٱللَّهِ تَفْتَرُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "سَاعَةً",
            "بِهِۦ",
            "جَزَآءُ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1033,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُم مَّآ أَنزَلَ ٱللَّهُ لَكُم مِّن _____ فَجَعَلْتُم مِّنْهُ حَرَامًا وَحَلَٰلًا قُلْ ءَآللَّهُ أَذِنَ لَكُمْ أَمْ عَلَى ٱللَّهِ تَفْتَرُونَ",
          "answer": "رِّزْقٍ",
          "options": [
            "نَفْسِىٓ",
            "فِى",
            "ٱلنَّعِيمِ",
            "رِّزْقٍ"
          ],
          "translation": "(the) provision"
        },
        {
          "question_id": 1034,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُم مَّآ أَنزَلَ ٱللَّهُ لَكُم مِّن رِّزْقٍ _____ مِّنْهُ حَرَامًا وَحَلَٰلًا قُلْ ءَآللَّهُ أَذِنَ لَكُمْ أَمْ عَلَى ٱللَّهِ تَفْتَرُونَ",
          "answer": "فَجَعَلْتُم",
          "options": [
            "فَجَعَلْتُم",
            "تَبْلُوا۟",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "ٱلْعَذَابَ"
          ],
          "translation": "and you have made"
        },
        {
          "question_id": 1035,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُم مَّآ أَنزَلَ ٱللَّهُ لَكُم مِّن رِّزْقٍ فَجَعَلْتُم _____ حَرَامًا وَحَلَٰلًا قُلْ ءَآللَّهُ أَذِنَ لَكُمْ أَمْ عَلَى ٱللَّهِ تَفْتَرُونَ",
          "answer": "مِّنْهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "مِّنْهُ",
            "فَزَيَّلْنَا",
            "ﱒ"
          ],
          "translation": "of it"
        },
        {
          "question_id": 1036,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُم مَّآ أَنزَلَ ٱللَّهُ لَكُم مِّن رِّزْقٍ فَجَعَلْتُم مِّنْهُ _____ وَحَلَٰلًا قُلْ ءَآللَّهُ أَذِنَ لَكُمْ أَمْ عَلَى ٱللَّهِ تَفْتَرُونَ",
          "answer": "حَرَامًا",
          "options": [
            "ٱلْأَنْهَٰرُ",
            "حَرَامًا",
            "وَٱشْدُدْ",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "unlawful"
        },
        {
          "question_id": 1037,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُم مَّآ أَنزَلَ ٱللَّهُ لَكُم مِّن رِّزْقٍ فَجَعَلْتُم مِّنْهُ حَرَامًا _____ قُلْ ءَآللَّهُ أَذِنَ لَكُمْ أَمْ عَلَى ٱللَّهِ تَفْتَرُونَ",
          "answer": "وَحَلَٰلًا",
          "options": [
            "ٱلْمُسْلِمِينَ",
            "وَحَلَٰلًا",
            "يَعْمَهُونَ",
            "كَذَّبُوا۟"
          ],
          "translation": "and lawful"
        },
        {
          "question_id": 1038,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُم مَّآ أَنزَلَ ٱللَّهُ لَكُم مِّن رِّزْقٍ فَجَعَلْتُم مِّنْهُ حَرَامًا وَحَلَٰلًا _____ ءَآللَّهُ أَذِنَ لَكُمْ أَمْ عَلَى ٱللَّهِ تَفْتَرُونَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "عَلَى",
            "بَيْنَهُمْ",
            "وَجَرَيْنَ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 1039,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُم مَّآ أَنزَلَ ٱللَّهُ لَكُم مِّن رِّزْقٍ فَجَعَلْتُم مِّنْهُ حَرَامًا وَحَلَٰلًا قُلْ _____ أَذِنَ لَكُمْ أَمْ عَلَى ٱللَّهِ تَفْتَرُونَ",
          "answer": "ءَآللَّهُ",
          "options": [
            "كَذَّبَ",
            "بِهِۦ",
            "ﱤ",
            "ءَآللَّهُ"
          ],
          "translation": "Has Allah"
        },
        {
          "question_id": 1040,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُم مَّآ أَنزَلَ ٱللَّهُ لَكُم مِّن رِّزْقٍ فَجَعَلْتُم مِّنْهُ حَرَامًا وَحَلَٰلًا قُلْ ءَآللَّهُ _____ لَكُمْ أَمْ عَلَى ٱللَّهِ تَفْتَرُونَ",
          "answer": "أَذِنَ",
          "options": [
            "ٱلْكَٰفِرُونَ",
            "أَذِنَ",
            "مِّمَّا",
            "ﰁ"
          ],
          "translation": "permitted"
        },
        {
          "question_id": 1041,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُم مَّآ أَنزَلَ ٱللَّهُ لَكُم مِّن رِّزْقٍ فَجَعَلْتُم مِّنْهُ حَرَامًا وَحَلَٰلًا قُلْ ءَآللَّهُ أَذِنَ _____ أَمْ عَلَى ٱللَّهِ تَفْتَرُونَ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ﰖ",
            "لَكُمْ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "[to] you"
        },
        {
          "question_id": 1042,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُم مَّآ أَنزَلَ ٱللَّهُ لَكُم مِّن رِّزْقٍ فَجَعَلْتُم مِّنْهُ حَرَامًا وَحَلَٰلًا قُلْ ءَآللَّهُ أَذِنَ لَكُمْ _____ عَلَى ٱللَّهِ تَفْتَرُونَ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "حَقًّا",
            "أَمْ",
            "رَبُّكَ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 1043,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُم مَّآ أَنزَلَ ٱللَّهُ لَكُم مِّن رِّزْقٍ فَجَعَلْتُم مِّنْهُ حَرَامًا وَحَلَٰلًا قُلْ ءَآللَّهُ أَذِنَ لَكُمْ أَمْ _____ ٱللَّهِ تَفْتَرُونَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "عَلَى",
            "مِن",
            "دُونِ",
            "بِخَيْرٍ"
          ],
          "translation": "about"
        },
        {
          "question_id": 1044,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُم مَّآ أَنزَلَ ٱللَّهُ لَكُم مِّن رِّزْقٍ فَجَعَلْتُم مِّنْهُ حَرَامًا وَحَلَٰلًا قُلْ ءَآللَّهُ أَذِنَ لَكُمْ أَمْ عَلَى _____ تَفْتَرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "نُنَجِّى",
            "ءَايَٰتِنَا",
            "مَا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1045,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُم مَّآ أَنزَلَ ٱللَّهُ لَكُم مِّن رِّزْقٍ فَجَعَلْتُم مِّنْهُ حَرَامًا وَحَلَٰلًا قُلْ ءَآللَّهُ أَذِنَ لَكُمْ أَمْ عَلَى ٱللَّهِ _____",
          "answer": "تَفْتَرُونَ",
          "options": [
            "بِهَٰذَآ",
            "مَّاذَا",
            "تَفْتَرُونَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "you invent (lies)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "60",
      "ayah_key": "10:60",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1046,
          "question": "_____ ظَنُّ ٱلَّذِينَ يَفْتَرُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ لَذُو فَضْلٍ عَلَى ٱلنَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَشْكُرُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "وَمَا",
            "كَذَّبَ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "And what"
        },
        {
          "question_id": 1047,
          "question": "وَمَا _____ ٱلَّذِينَ يَفْتَرُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ لَذُو فَضْلٍ عَلَى ٱلنَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَشْكُرُونَ",
          "answer": "ظَنُّ",
          "options": [
            "ٱلسَّمِيعُ",
            "ذَٰلِكَ",
            "ظَنُّ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(will be the) assumption"
        },
        {
          "question_id": 1048,
          "question": "وَمَا ظَنُّ _____ يَفْتَرُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ لَذُو فَضْلٍ عَلَى ٱلنَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَشْكُرُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ﰝ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَكْبَرَ",
            "يَنفَعُكَ"
          ],
          "translation": "(of) those who"
        },
        {
          "question_id": 1049,
          "question": "وَمَا ظَنُّ ٱلَّذِينَ _____ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ لَذُو فَضْلٍ عَلَى ٱلنَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَشْكُرُونَ",
          "answer": "يَفْتَرُونَ",
          "options": [
            "وَجَٰوَزْنَا",
            "مُوسَىٰ",
            "ﰙ",
            "يَفْتَرُونَ"
          ],
          "translation": "invent"
        },
        {
          "question_id": 1050,
          "question": "وَمَا ظَنُّ ٱلَّذِينَ يَفْتَرُونَ _____ ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ لَذُو فَضْلٍ عَلَى ٱلنَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَشْكُرُونَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "عَلَى",
            "عَلَيْهِمْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلشَّدِيدَ"
          ],
          "translation": "against"
        },
        {
          "question_id": 1051,
          "question": "وَمَا ظَنُّ ٱلَّذِينَ يَفْتَرُونَ عَلَى _____ ٱلْكَذِبَ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ لَذُو فَضْلٍ عَلَى ٱلنَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَشْكُرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ﱏ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱئْتِ",
            "ٱلْخُلْدِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1052,
          "question": "وَمَا ظَنُّ ٱلَّذِينَ يَفْتَرُونَ عَلَى ٱللَّهِ _____ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ لَذُو فَضْلٍ عَلَى ٱلنَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَشْكُرُونَ",
          "answer": "ٱلْكَذِبَ",
          "options": [
            "لِّلْقَوْمِ",
            "يُصْلِحُ",
            "إِذَآ",
            "ٱلْكَذِبَ"
          ],
          "translation": "the lie"
        },
        {
          "question_id": 1053,
          "question": "وَمَا ظَنُّ ٱلَّذِينَ يَفْتَرُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ _____ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ لَذُو فَضْلٍ عَلَى ٱلنَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَشْكُرُونَ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "لِقَآءَنَا",
            "يَوْمَ",
            "ٱخْتَلَفُوا۟",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "(on) the Day"
        },
        {
          "question_id": 1054,
          "question": "وَمَا ظَنُّ ٱلَّذِينَ يَفْتَرُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ يَوْمَ _____ إِنَّ ٱللَّهَ لَذُو فَضْلٍ عَلَى ٱلنَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَشْكُرُونَ",
          "answer": "ٱلْقِيَٰمَةِ",
          "options": [
            "قُلِ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "فَٱنظُرْ",
            "وَشُرَكَآءَكُمْ"
          ],
          "translation": "(of) the Judgment"
        },
        {
          "question_id": 1055,
          "question": "وَمَا ظَنُّ ٱلَّذِينَ يَفْتَرُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ _____ ٱللَّهَ لَذُو فَضْلٍ عَلَى ٱلنَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَشْكُرُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "تَهْدِى",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَجَلٌ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1056,
          "question": "وَمَا ظَنُّ ٱلَّذِينَ يَفْتَرُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ _____ لَذُو فَضْلٍ عَلَى ٱلنَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَشْكُرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "لَا",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلْحَكِيمِ",
            "إِلَّآ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1057,
          "question": "وَمَا ظَنُّ ٱلَّذِينَ يَفْتَرُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ _____ فَضْلٍ عَلَى ٱلنَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَشْكُرُونَ",
          "answer": "لَذُو",
          "options": [
            "ٱلْعَلِيمُ",
            "لَذُو",
            "ﱗ",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "(is) surely Full (of) Bounty"
        },
        {
          "question_id": 1058,
          "question": "وَمَا ظَنُّ ٱلَّذِينَ يَفْتَرُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ لَذُو _____ عَلَى ٱلنَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَشْكُرُونَ",
          "answer": "فَضْلٍ",
          "options": [
            "وَبَشِّرِ",
            "وَهُوَ",
            "فَضْلٍ",
            "أَفَلَا"
          ],
          "translation": "(is) surely Full (of) Bounty"
        },
        {
          "question_id": 1059,
          "question": "وَمَا ظَنُّ ٱلَّذِينَ يَفْتَرُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ لَذُو فَضْلٍ _____ ٱلنَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَشْكُرُونَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "عَلَى",
            "ٱلنَّارِ",
            "دُونِ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 1060,
          "question": "وَمَا ظَنُّ ٱلَّذِينَ يَفْتَرُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ لَذُو فَضْلٍ عَلَى _____ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَشْكُرُونَ",
          "answer": "ٱلنَّاسِ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسِ",
            "عَلَى",
            "إِنَّ",
            "دُونِ"
          ],
          "translation": "the mankind"
        },
        {
          "question_id": 1061,
          "question": "وَمَا ظَنُّ ٱلَّذِينَ يَفْتَرُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ لَذُو فَضْلٍ عَلَى ٱلنَّاسِ _____ أَكْثَرَهُمْ لَا يَشْكُرُونَ",
          "answer": "وَلَٰكِنَّ",
          "options": [
            "بِهَٰذَآ",
            "ﱇ",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 1062,
          "question": "وَمَا ظَنُّ ٱلَّذِينَ يَفْتَرُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ لَذُو فَضْلٍ عَلَى ٱلنَّاسِ وَلَٰكِنَّ _____ لَا يَشْكُرُونَ",
          "answer": "أَكْثَرَهُمْ",
          "options": [
            "يَمْسَسْكَ",
            "فَلَا",
            "ٱلْفُلْكِ",
            "أَكْثَرَهُمْ"
          ],
          "translation": "most of them"
        },
        {
          "question_id": 1063,
          "question": "وَمَا ظَنُّ ٱلَّذِينَ يَفْتَرُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ لَذُو فَضْلٍ عَلَى ٱلنَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ _____ يَشْكُرُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "قَدْ",
            "لَا",
            "ﱕ",
            "لَمْ"
          ],
          "translation": "(are) not"
        },
        {
          "question_id": 1064,
          "question": "وَمَا ظَنُّ ٱلَّذِينَ يَفْتَرُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ لَذُو فَضْلٍ عَلَى ٱلنَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا _____",
          "answer": "يَشْكُرُونَ",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "تَكْسِبُونَ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "يَشْكُرُونَ"
          ],
          "translation": "grateful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "61",
      "ayah_key": "10:61",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1065,
          "question": "_____ تَكُونُ فِى شَأْنٍ وَمَا تَتْلُوا۟ مِنْهُ مِن قُرْءَانٍ وَلَا تَعْمَلُونَ مِنْ عَمَلٍ إِلَّا كُنَّا عَلَيْكُمْ شُهُودًا إِذْ تُفِيضُونَ فِيهِ وَمَا يَعْزُبُ عَن رَّبِّكَ مِن مِّثْقَالِ ذَرَّةٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِى ٱلسَّمَآءِ وَلَآ أَصْغَرَ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْبَرَ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "رَيْبَ",
            "وَمَا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 1066,
          "question": "وَمَا _____ فِى شَأْنٍ وَمَا تَتْلُوا۟ مِنْهُ مِن قُرْءَانٍ وَلَا تَعْمَلُونَ مِنْ عَمَلٍ إِلَّا كُنَّا عَلَيْكُمْ شُهُودًا إِذْ تُفِيضُونَ فِيهِ وَمَا يَعْزُبُ عَن رَّبِّكَ مِن مِّثْقَالِ ذَرَّةٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِى ٱلسَّمَآءِ وَلَآ أَصْغَرَ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْبَرَ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "تَكُونُ",
          "options": [
            "رَبُّكُمْ",
            "تَكُونُ",
            "مَن",
            "لِجَنۢبِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "you are"
        },
        {
          "question_id": 1067,
          "question": "وَمَا تَكُونُ _____ شَأْنٍ وَمَا تَتْلُوا۟ مِنْهُ مِن قُرْءَانٍ وَلَا تَعْمَلُونَ مِنْ عَمَلٍ إِلَّا كُنَّا عَلَيْكُمْ شُهُودًا إِذْ تُفِيضُونَ فِيهِ وَمَا يَعْزُبُ عَن رَّبِّكَ مِن مِّثْقَالِ ذَرَّةٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِى ٱلسَّمَآءِ وَلَآ أَصْغَرَ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْبَرَ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَمَا",
            "مِنَ",
            "فِى",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "[in]"
        },
        {
          "question_id": 1068,
          "question": "وَمَا تَكُونُ فِى _____ وَمَا تَتْلُوا۟ مِنْهُ مِن قُرْءَانٍ وَلَا تَعْمَلُونَ مِنْ عَمَلٍ إِلَّا كُنَّا عَلَيْكُمْ شُهُودًا إِذْ تُفِيضُونَ فِيهِ وَمَا يَعْزُبُ عَن رَّبِّكَ مِن مِّثْقَالِ ذَرَّةٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِى ٱلسَّمَآءِ وَلَآ أَصْغَرَ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْبَرَ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "شَأْنٍ",
          "options": [
            "شَأْنٍ",
            "يَبْدَؤُا۟",
            "سَيِّئَةٍۭ",
            "يَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "any situation"
        },
        {
          "question_id": 1069,
          "question": "وَمَا تَكُونُ فِى شَأْنٍ _____ تَتْلُوا۟ مِنْهُ مِن قُرْءَانٍ وَلَا تَعْمَلُونَ مِنْ عَمَلٍ إِلَّا كُنَّا عَلَيْكُمْ شُهُودًا إِذْ تُفِيضُونَ فِيهِ وَمَا يَعْزُبُ عَن رَّبِّكَ مِن مِّثْقَالِ ذَرَّةٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِى ٱلسَّمَآءِ وَلَآ أَصْغَرَ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْبَرَ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "قَدْ",
            "فَأَنَّىٰ",
            "وَمَا",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1070,
          "question": "وَمَا تَكُونُ فِى شَأْنٍ وَمَا _____ مِنْهُ مِن قُرْءَانٍ وَلَا تَعْمَلُونَ مِنْ عَمَلٍ إِلَّا كُنَّا عَلَيْكُمْ شُهُودًا إِذْ تُفِيضُونَ فِيهِ وَمَا يَعْزُبُ عَن رَّبِّكَ مِن مِّثْقَالِ ذَرَّةٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِى ٱلسَّمَآءِ وَلَآ أَصْغَرَ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْبَرَ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "تَتْلُوا۟",
          "options": [
            "تَتْلُوا۟",
            "نُذِيقُهُمُ",
            "ٱلْأَمْرَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "you recite"
        },
        {
          "question_id": 1071,
          "question": "وَمَا تَكُونُ فِى شَأْنٍ وَمَا تَتْلُوا۟ _____ مِن قُرْءَانٍ وَلَا تَعْمَلُونَ مِنْ عَمَلٍ إِلَّا كُنَّا عَلَيْكُمْ شُهُودًا إِذْ تُفِيضُونَ فِيهِ وَمَا يَعْزُبُ عَن رَّبِّكَ مِن مِّثْقَالِ ذَرَّةٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِى ٱلسَّمَآءِ وَلَآ أَصْغَرَ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْبَرَ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "مِنْهُ",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "ٱللَّهِ",
            "وَٱلْبَحْرِ",
            "مِنْهُ"
          ],
          "translation": "of it"
        },
        {
          "question_id": 1072,
          "question": "وَمَا تَكُونُ فِى شَأْنٍ وَمَا تَتْلُوا۟ مِنْهُ _____ قُرْءَانٍ وَلَا تَعْمَلُونَ مِنْ عَمَلٍ إِلَّا كُنَّا عَلَيْكُمْ شُهُودًا إِذْ تُفِيضُونَ فِيهِ وَمَا يَعْزُبُ عَن رَّبِّكَ مِن مِّثْقَالِ ذَرَّةٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِى ٱلسَّمَآءِ وَلَآ أَصْغَرَ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْبَرَ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "وَمِنْهُم",
            "جَآءَكُمُ",
            "لِقَآءَنَا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1073,
          "question": "وَمَا تَكُونُ فِى شَأْنٍ وَمَا تَتْلُوا۟ مِنْهُ مِن _____ وَلَا تَعْمَلُونَ مِنْ عَمَلٍ إِلَّا كُنَّا عَلَيْكُمْ شُهُودًا إِذْ تُفِيضُونَ فِيهِ وَمَا يَعْزُبُ عَن رَّبِّكَ مِن مِّثْقَالِ ذَرَّةٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِى ٱلسَّمَآءِ وَلَآ أَصْغَرَ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْبَرَ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "قُرْءَانٍ",
          "options": [
            "قُرْءَانٍ",
            "قَبْلِكُمْ",
            "يَحْزَنُونَ",
            "تُؤْفَكُونَ"
          ],
          "translation": "(the) Quran"
        },
        {
          "question_id": 1074,
          "question": "وَمَا تَكُونُ فِى شَأْنٍ وَمَا تَتْلُوا۟ مِنْهُ مِن قُرْءَانٍ _____ تَعْمَلُونَ مِنْ عَمَلٍ إِلَّا كُنَّا عَلَيْكُمْ شُهُودًا إِذْ تُفِيضُونَ فِيهِ وَمَا يَعْزُبُ عَن رَّبِّكَ مِن مِّثْقَالِ ذَرَّةٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِى ٱلسَّمَآءِ وَلَآ أَصْغَرَ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْبَرَ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "أَنْ",
            "خَسِرَ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1075,
          "question": "وَمَا تَكُونُ فِى شَأْنٍ وَمَا تَتْلُوا۟ مِنْهُ مِن قُرْءَانٍ وَلَا _____ مِنْ عَمَلٍ إِلَّا كُنَّا عَلَيْكُمْ شُهُودًا إِذْ تُفِيضُونَ فِيهِ وَمَا يَعْزُبُ عَن رَّبِّكَ مِن مِّثْقَالِ ذَرَّةٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِى ٱلسَّمَآءِ وَلَآ أَصْغَرَ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْبَرَ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "تَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "يُعِيدُهُۥ",
            "ٱلْمُفْسِدِينَ",
            "فِرْعَوْنُ",
            "تَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "you do"
        },
        {
          "question_id": 1076,
          "question": "وَمَا تَكُونُ فِى شَأْنٍ وَمَا تَتْلُوا۟ مِنْهُ مِن قُرْءَانٍ وَلَا تَعْمَلُونَ _____ عَمَلٍ إِلَّا كُنَّا عَلَيْكُمْ شُهُودًا إِذْ تُفِيضُونَ فِيهِ وَمَا يَعْزُبُ عَن رَّبِّكَ مِن مِّثْقَالِ ذَرَّةٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِى ٱلسَّمَآءِ وَلَآ أَصْغَرَ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْبَرَ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "رَآدَّ",
            "وَمَا",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 1077,
          "question": "وَمَا تَكُونُ فِى شَأْنٍ وَمَا تَتْلُوا۟ مِنْهُ مِن قُرْءَانٍ وَلَا تَعْمَلُونَ مِنْ _____ إِلَّا كُنَّا عَلَيْكُمْ شُهُودًا إِذْ تُفِيضُونَ فِيهِ وَمَا يَعْزُبُ عَن رَّبِّكَ مِن مِّثْقَالِ ذَرَّةٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِى ٱلسَّمَآءِ وَلَآ أَصْغَرَ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْبَرَ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "عَمَلٍ",
          "options": [
            "عَمَلٍ",
            "إِلَيْهِمْ",
            "بَعَثْنَا",
            "وَمِنْهُم"
          ],
          "translation": "deed"
        },
        {
          "question_id": 1078,
          "question": "وَمَا تَكُونُ فِى شَأْنٍ وَمَا تَتْلُوا۟ مِنْهُ مِن قُرْءَانٍ وَلَا تَعْمَلُونَ مِنْ عَمَلٍ _____ كُنَّا عَلَيْكُمْ شُهُودًا إِذْ تُفِيضُونَ فِيهِ وَمَا يَعْزُبُ عَن رَّبِّكَ مِن مِّثْقَالِ ذَرَّةٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِى ٱلسَّمَآءِ وَلَآ أَصْغَرَ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْبَرَ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "أَكْثَرُهُمْ",
            "إِلَّا",
            "رَأَوُا۟",
            "ٱلنَّارُ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 1079,
          "question": "وَمَا تَكُونُ فِى شَأْنٍ وَمَا تَتْلُوا۟ مِنْهُ مِن قُرْءَانٍ وَلَا تَعْمَلُونَ مِنْ عَمَلٍ إِلَّا _____ عَلَيْكُمْ شُهُودًا إِذْ تُفِيضُونَ فِيهِ وَمَا يَعْزُبُ عَن رَّبِّكَ مِن مِّثْقَالِ ذَرَّةٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِى ٱلسَّمَآءِ وَلَآ أَصْغَرَ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْبَرَ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "كُنَّا",
          "options": [
            "حَقًّا",
            "كُنَّا",
            "يَعْلَمُ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "We are"
        },
        {
          "question_id": 1080,
          "question": "وَمَا تَكُونُ فِى شَأْنٍ وَمَا تَتْلُوا۟ مِنْهُ مِن قُرْءَانٍ وَلَا تَعْمَلُونَ مِنْ عَمَلٍ إِلَّا كُنَّا _____ شُهُودًا إِذْ تُفِيضُونَ فِيهِ وَمَا يَعْزُبُ عَن رَّبِّكَ مِن مِّثْقَالِ ذَرَّةٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِى ٱلسَّمَآءِ وَلَآ أَصْغَرَ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْبَرَ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "عَلَيْكُمْ",
          "options": [
            "فِى",
            "دِينِى",
            "عَلَيْكُمْ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "over you"
        },
        {
          "question_id": 1081,
          "question": "وَمَا تَكُونُ فِى شَأْنٍ وَمَا تَتْلُوا۟ مِنْهُ مِن قُرْءَانٍ وَلَا تَعْمَلُونَ مِنْ عَمَلٍ إِلَّا كُنَّا عَلَيْكُمْ _____ إِذْ تُفِيضُونَ فِيهِ وَمَا يَعْزُبُ عَن رَّبِّكَ مِن مِّثْقَالِ ذَرَّةٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِى ٱلسَّمَآءِ وَلَآ أَصْغَرَ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْبَرَ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "شُهُودًا",
          "options": [
            "تَكْسِبُونَ",
            "شُهُودًا",
            "يَمْسَسْكَ",
            "ٱلْعَذَابَ"
          ],
          "translation": "witnesses"
        },
        {
          "question_id": 1082,
          "question": "وَمَا تَكُونُ فِى شَأْنٍ وَمَا تَتْلُوا۟ مِنْهُ مِن قُرْءَانٍ وَلَا تَعْمَلُونَ مِنْ عَمَلٍ إِلَّا كُنَّا عَلَيْكُمْ شُهُودًا _____ تُفِيضُونَ فِيهِ وَمَا يَعْزُبُ عَن رَّبِّكَ مِن مِّثْقَالِ ذَرَّةٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِى ٱلسَّمَآءِ وَلَآ أَصْغَرَ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْبَرَ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "إِنْ",
            "مِن",
            "أَذِنَ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 1083,
          "question": "وَمَا تَكُونُ فِى شَأْنٍ وَمَا تَتْلُوا۟ مِنْهُ مِن قُرْءَانٍ وَلَا تَعْمَلُونَ مِنْ عَمَلٍ إِلَّا كُنَّا عَلَيْكُمْ شُهُودًا إِذْ _____ فِيهِ وَمَا يَعْزُبُ عَن رَّبِّكَ مِن مِّثْقَالِ ذَرَّةٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِى ٱلسَّمَآءِ وَلَآ أَصْغَرَ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْبَرَ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "تُفِيضُونَ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "كَذَٰلِكَ",
            "تُفِيضُونَ",
            "فَٱنظُرْ"
          ],
          "translation": "you are engaged"
        },
        {
          "question_id": 1084,
          "question": "وَمَا تَكُونُ فِى شَأْنٍ وَمَا تَتْلُوا۟ مِنْهُ مِن قُرْءَانٍ وَلَا تَعْمَلُونَ مِنْ عَمَلٍ إِلَّا كُنَّا عَلَيْكُمْ شُهُودًا إِذْ تُفِيضُونَ _____ وَمَا يَعْزُبُ عَن رَّبِّكَ مِن مِّثْقَالِ ذَرَّةٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِى ٱلسَّمَآءِ وَلَآ أَصْغَرَ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْبَرَ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "صِدْقٍ",
            "أُجِيبَت",
            "فِيهِ",
            "تَعْبُدُونَ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 1085,
          "question": "وَمَا تَكُونُ فِى شَأْنٍ وَمَا تَتْلُوا۟ مِنْهُ مِن قُرْءَانٍ وَلَا تَعْمَلُونَ مِنْ عَمَلٍ إِلَّا كُنَّا عَلَيْكُمْ شُهُودًا إِذْ تُفِيضُونَ فِيهِ _____ يَعْزُبُ عَن رَّبِّكَ مِن مِّثْقَالِ ذَرَّةٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِى ٱلسَّمَآءِ وَلَآ أَصْغَرَ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْبَرَ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "كَانَ",
            "ﱦ",
            "وَمَا",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 1086,
          "question": "وَمَا تَكُونُ فِى شَأْنٍ وَمَا تَتْلُوا۟ مِنْهُ مِن قُرْءَانٍ وَلَا تَعْمَلُونَ مِنْ عَمَلٍ إِلَّا كُنَّا عَلَيْكُمْ شُهُودًا إِذْ تُفِيضُونَ فِيهِ وَمَا _____ عَن رَّبِّكَ مِن مِّثْقَالِ ذَرَّةٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِى ٱلسَّمَآءِ وَلَآ أَصْغَرَ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْبَرَ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "يَعْزُبُ",
          "options": [
            "فَمَا",
            "لَا",
            "قَرْيَةٌ",
            "يَعْزُبُ"
          ],
          "translation": "escapes"
        },
        {
          "question_id": 1087,
          "question": "وَمَا تَكُونُ فِى شَأْنٍ وَمَا تَتْلُوا۟ مِنْهُ مِن قُرْءَانٍ وَلَا تَعْمَلُونَ مِنْ عَمَلٍ إِلَّا كُنَّا عَلَيْكُمْ شُهُودًا إِذْ تُفِيضُونَ فِيهِ وَمَا يَعْزُبُ _____ رَّبِّكَ مِن مِّثْقَالِ ذَرَّةٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِى ٱلسَّمَآءِ وَلَآ أَصْغَرَ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْبَرَ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "ﰿ",
            "عَن",
            "فَقَدْ",
            "ٱئْتِ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1088,
          "question": "وَمَا تَكُونُ فِى شَأْنٍ وَمَا تَتْلُوا۟ مِنْهُ مِن قُرْءَانٍ وَلَا تَعْمَلُونَ مِنْ عَمَلٍ إِلَّا كُنَّا عَلَيْكُمْ شُهُودًا إِذْ تُفِيضُونَ فِيهِ وَمَا يَعْزُبُ عَن _____ مِن مِّثْقَالِ ذَرَّةٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِى ٱلسَّمَآءِ وَلَآ أَصْغَرَ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْبَرَ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "رَّبِّكَ",
          "options": [
            "إِنَّمَا",
            "رَّبِّكَ",
            "مُّجْرِمِينَ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 1089,
          "question": "وَمَا تَكُونُ فِى شَأْنٍ وَمَا تَتْلُوا۟ مِنْهُ مِن قُرْءَانٍ وَلَا تَعْمَلُونَ مِنْ عَمَلٍ إِلَّا كُنَّا عَلَيْكُمْ شُهُودًا إِذْ تُفِيضُونَ فِيهِ وَمَا يَعْزُبُ عَن رَّبِّكَ _____ مِّثْقَالِ ذَرَّةٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِى ٱلسَّمَآءِ وَلَآ أَصْغَرَ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْبَرَ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱئْتِ",
            "إِلَّا",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1090,
          "question": "وَمَا تَكُونُ فِى شَأْنٍ وَمَا تَتْلُوا۟ مِنْهُ مِن قُرْءَانٍ وَلَا تَعْمَلُونَ مِنْ عَمَلٍ إِلَّا كُنَّا عَلَيْكُمْ شُهُودًا إِذْ تُفِيضُونَ فِيهِ وَمَا يَعْزُبُ عَن رَّبِّكَ مِن _____ ذَرَّةٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِى ٱلسَّمَآءِ وَلَآ أَصْغَرَ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْبَرَ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "مِّثْقَالِ",
          "options": [
            "وَمَن",
            "مِّثْقَالِ",
            "ٱلَّيْلِ",
            "بِعِلْمِهِۦ"
          ],
          "translation": "(the) weight"
        },
        {
          "question_id": 1091,
          "question": "وَمَا تَكُونُ فِى شَأْنٍ وَمَا تَتْلُوا۟ مِنْهُ مِن قُرْءَانٍ وَلَا تَعْمَلُونَ مِنْ عَمَلٍ إِلَّا كُنَّا عَلَيْكُمْ شُهُودًا إِذْ تُفِيضُونَ فِيهِ وَمَا يَعْزُبُ عَن رَّبِّكَ مِن مِّثْقَالِ _____ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِى ٱلسَّمَآءِ وَلَآ أَصْغَرَ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْبَرَ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "ذَرَّةٍ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ذَرَّةٍ",
            "ثُمَّ",
            "أَفَأَنتَ"
          ],
          "translation": "(of) an atom"
        },
        {
          "question_id": 1092,
          "question": "وَمَا تَكُونُ فِى شَأْنٍ وَمَا تَتْلُوا۟ مِنْهُ مِن قُرْءَانٍ وَلَا تَعْمَلُونَ مِنْ عَمَلٍ إِلَّا كُنَّا عَلَيْكُمْ شُهُودًا إِذْ تُفِيضُونَ فِيهِ وَمَا يَعْزُبُ عَن رَّبِّكَ مِن مِّثْقَالِ ذَرَّةٍ _____ ٱلْأَرْضِ وَلَا فِى ٱلسَّمَآءِ وَلَآ أَصْغَرَ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْبَرَ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "عَنْهُم",
            "أَنَّهُمْ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1093,
          "question": "وَمَا تَكُونُ فِى شَأْنٍ وَمَا تَتْلُوا۟ مِنْهُ مِن قُرْءَانٍ وَلَا تَعْمَلُونَ مِنْ عَمَلٍ إِلَّا كُنَّا عَلَيْكُمْ شُهُودًا إِذْ تُفِيضُونَ فِيهِ وَمَا يَعْزُبُ عَن رَّبِّكَ مِن مِّثْقَالِ ذَرَّةٍ فِى _____ وَلَا فِى ٱلسَّمَآءِ وَلَآ أَصْغَرَ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْبَرَ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ٱلنَّعِيمِ",
            "لِتَلْفِتَنَا",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱلْأَنْهَٰرُ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 1094,
          "question": "وَمَا تَكُونُ فِى شَأْنٍ وَمَا تَتْلُوا۟ مِنْهُ مِن قُرْءَانٍ وَلَا تَعْمَلُونَ مِنْ عَمَلٍ إِلَّا كُنَّا عَلَيْكُمْ شُهُودًا إِذْ تُفِيضُونَ فِيهِ وَمَا يَعْزُبُ عَن رَّبِّكَ مِن مِّثْقَالِ ذَرَّةٍ فِى ٱلْأَرْضِ _____ فِى ٱلسَّمَآءِ وَلَآ أَصْغَرَ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْبَرَ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "يَٰقَوْمِ",
            "وَلَا",
            "مِنَ",
            "سَبِيلَ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1095,
          "question": "وَمَا تَكُونُ فِى شَأْنٍ وَمَا تَتْلُوا۟ مِنْهُ مِن قُرْءَانٍ وَلَا تَعْمَلُونَ مِنْ عَمَلٍ إِلَّا كُنَّا عَلَيْكُمْ شُهُودًا إِذْ تُفِيضُونَ فِيهِ وَمَا يَعْزُبُ عَن رَّبِّكَ مِن مِّثْقَالِ ذَرَّةٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا _____ ٱلسَّمَآءِ وَلَآ أَصْغَرَ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْبَرَ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "مِنْهُ",
            "فِى",
            "مِن",
            "وَعْدَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1096,
          "question": "وَمَا تَكُونُ فِى شَأْنٍ وَمَا تَتْلُوا۟ مِنْهُ مِن قُرْءَانٍ وَلَا تَعْمَلُونَ مِنْ عَمَلٍ إِلَّا كُنَّا عَلَيْكُمْ شُهُودًا إِذْ تُفِيضُونَ فِيهِ وَمَا يَعْزُبُ عَن رَّبِّكَ مِن مِّثْقَالِ ذَرَّةٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِى _____ وَلَآ أَصْغَرَ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْبَرَ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءِ",
          "options": [
            "وَبَشِّرِ",
            "بَعْدِهِم",
            "لِلَّهِ",
            "ٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 1097,
          "question": "وَمَا تَكُونُ فِى شَأْنٍ وَمَا تَتْلُوا۟ مِنْهُ مِن قُرْءَانٍ وَلَا تَعْمَلُونَ مِنْ عَمَلٍ إِلَّا كُنَّا عَلَيْكُمْ شُهُودًا إِذْ تُفِيضُونَ فِيهِ وَمَا يَعْزُبُ عَن رَّبِّكَ مِن مِّثْقَالِ ذَرَّةٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِى ٱلسَّمَآءِ _____ أَصْغَرَ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْبَرَ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "وَلَآ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱللَّهَ",
            "وَلَآ",
            "تَبَوَّءَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1098,
          "question": "وَمَا تَكُونُ فِى شَأْنٍ وَمَا تَتْلُوا۟ مِنْهُ مِن قُرْءَانٍ وَلَا تَعْمَلُونَ مِنْ عَمَلٍ إِلَّا كُنَّا عَلَيْكُمْ شُهُودًا إِذْ تُفِيضُونَ فِيهِ وَمَا يَعْزُبُ عَن رَّبِّكَ مِن مِّثْقَالِ ذَرَّةٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِى ٱلسَّمَآءِ وَلَآ _____ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْبَرَ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "أَصْغَرَ",
          "options": [
            "أَصْغَرَ",
            "كَأَن",
            "لِلنَّاسِ",
            "مُظْلِمًا"
          ],
          "translation": "smaller"
        },
        {
          "question_id": 1099,
          "question": "وَمَا تَكُونُ فِى شَأْنٍ وَمَا تَتْلُوا۟ مِنْهُ مِن قُرْءَانٍ وَلَا تَعْمَلُونَ مِنْ عَمَلٍ إِلَّا كُنَّا عَلَيْكُمْ شُهُودًا إِذْ تُفِيضُونَ فِيهِ وَمَا يَعْزُبُ عَن رَّبِّكَ مِن مِّثْقَالِ ذَرَّةٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِى ٱلسَّمَآءِ وَلَآ أَصْغَرَ _____ ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْبَرَ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "يَكْفُرُونَ",
            "ٱلظَّنَّ",
            "مِن",
            "فَقُلْ"
          ],
          "translation": "than"
        },
        {
          "question_id": 1100,
          "question": "وَمَا تَكُونُ فِى شَأْنٍ وَمَا تَتْلُوا۟ مِنْهُ مِن قُرْءَانٍ وَلَا تَعْمَلُونَ مِنْ عَمَلٍ إِلَّا كُنَّا عَلَيْكُمْ شُهُودًا إِذْ تُفِيضُونَ فِيهِ وَمَا يَعْزُبُ عَن رَّبِّكَ مِن مِّثْقَالِ ذَرَّةٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِى ٱلسَّمَآءِ وَلَآ أَصْغَرَ مِن _____ وَلَآ أَكْبَرَ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "وَإِن",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "وَزِيَادَةٌ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1101,
          "question": "وَمَا تَكُونُ فِى شَأْنٍ وَمَا تَتْلُوا۟ مِنْهُ مِن قُرْءَانٍ وَلَا تَعْمَلُونَ مِنْ عَمَلٍ إِلَّا كُنَّا عَلَيْكُمْ شُهُودًا إِذْ تُفِيضُونَ فِيهِ وَمَا يَعْزُبُ عَن رَّبِّكَ مِن مِّثْقَالِ ذَرَّةٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِى ٱلسَّمَآءِ وَلَآ أَصْغَرَ مِن ذَٰلِكَ _____ أَكْبَرَ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "وَلَآ",
          "options": [
            "لَا",
            "قِبْلَةً",
            "مُوسَىٰ",
            "وَلَآ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1102,
          "question": "وَمَا تَكُونُ فِى شَأْنٍ وَمَا تَتْلُوا۟ مِنْهُ مِن قُرْءَانٍ وَلَا تَعْمَلُونَ مِنْ عَمَلٍ إِلَّا كُنَّا عَلَيْكُمْ شُهُودًا إِذْ تُفِيضُونَ فِيهِ وَمَا يَعْزُبُ عَن رَّبِّكَ مِن مِّثْقَالِ ذَرَّةٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِى ٱلسَّمَآءِ وَلَآ أَصْغَرَ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ _____ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "أَكْبَرَ",
          "options": [
            "كَلِمَةٌ",
            "أَكْبَرَ",
            "رَبُّكُمُ",
            "لِقَآءَنَا"
          ],
          "translation": "greater"
        },
        {
          "question_id": 1103,
          "question": "وَمَا تَكُونُ فِى شَأْنٍ وَمَا تَتْلُوا۟ مِنْهُ مِن قُرْءَانٍ وَلَا تَعْمَلُونَ مِنْ عَمَلٍ إِلَّا كُنَّا عَلَيْكُمْ شُهُودًا إِذْ تُفِيضُونَ فِيهِ وَمَا يَعْزُبُ عَن رَّبِّكَ مِن مِّثْقَالِ ذَرَّةٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِى ٱلسَّمَآءِ وَلَآ أَصْغَرَ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْبَرَ _____ فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "كَثِيرًا",
            "صَٰدِقِينَ",
            "رَبُّكُمْ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 1104,
          "question": "وَمَا تَكُونُ فِى شَأْنٍ وَمَا تَتْلُوا۟ مِنْهُ مِن قُرْءَانٍ وَلَا تَعْمَلُونَ مِنْ عَمَلٍ إِلَّا كُنَّا عَلَيْكُمْ شُهُودًا إِذْ تُفِيضُونَ فِيهِ وَمَا يَعْزُبُ عَن رَّبِّكَ مِن مِّثْقَالِ ذَرَّةٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِى ٱلسَّمَآءِ وَلَآ أَصْغَرَ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْبَرَ إِلَّا _____ كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "بِمَا",
            "ٱلسَّمْعَ",
            "فِى",
            "يُهْدَىٰ"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 1105,
          "question": "وَمَا تَكُونُ فِى شَأْنٍ وَمَا تَتْلُوا۟ مِنْهُ مِن قُرْءَانٍ وَلَا تَعْمَلُونَ مِنْ عَمَلٍ إِلَّا كُنَّا عَلَيْكُمْ شُهُودًا إِذْ تُفِيضُونَ فِيهِ وَمَا يَعْزُبُ عَن رَّبِّكَ مِن مِّثْقَالِ ذَرَّةٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِى ٱلسَّمَآءِ وَلَآ أَصْغَرَ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْبَرَ إِلَّا فِى _____ مُّبِينٍ",
          "answer": "كِتَٰبٍ",
          "options": [
            "ﰉ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "كِتَٰبٍ",
            "ذَرَّةٍ"
          ],
          "translation": "a Record"
        },
        {
          "question_id": 1106,
          "question": "وَمَا تَكُونُ فِى شَأْنٍ وَمَا تَتْلُوا۟ مِنْهُ مِن قُرْءَانٍ وَلَا تَعْمَلُونَ مِنْ عَمَلٍ إِلَّا كُنَّا عَلَيْكُمْ شُهُودًا إِذْ تُفِيضُونَ فِيهِ وَمَا يَعْزُبُ عَن رَّبِّكَ مِن مِّثْقَالِ ذَرَّةٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِى ٱلسَّمَآءِ وَلَآ أَصْغَرَ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْبَرَ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ _____",
          "answer": "مُّبِينٍ",
          "options": [
            "فَلَمَّا",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "وَحَلَٰلًا",
            "مُّبِينٍ"
          ],
          "translation": "clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "62",
      "ayah_key": "10:62",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1107,
          "question": "_____ إِنَّ أَوْلِيَآءَ ٱللَّهِ لَا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "أَلَآ",
          "options": [
            "مَا",
            "أَلَآ",
            "فَنَجَّيْنَٰهُ",
            "ٱلْحَيَوٰةِ"
          ],
          "translation": "No doubt"
        },
        {
          "question_id": 1108,
          "question": "أَلَآ _____ أَوْلِيَآءَ ٱللَّهِ لَا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "عَلَى",
            "ٱلنَّارِ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1109,
          "question": "أَلَآ إِنَّ _____ ٱللَّهِ لَا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "أَوْلِيَآءَ",
          "options": [
            "أَوْلِيَآءَ",
            "ءَابَآءَنَا",
            "وَلَقَدْ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "(the) friends"
        },
        {
          "question_id": 1110,
          "question": "أَلَآ إِنَّ أَوْلِيَآءَ _____ لَا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "تُصْرَفُونَ",
            "لَا",
            "مِنَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1111,
          "question": "أَلَآ إِنَّ أَوْلِيَآءَ ٱللَّهِ _____ خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "شَيْـًٔا",
            "لَا",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "(there will be) no"
        },
        {
          "question_id": 1112,
          "question": "أَلَآ إِنَّ أَوْلِيَآءَ ٱللَّهِ لَا _____ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "خَوْفٌ",
          "options": [
            "خَوْفٌ",
            "وَلَوْ",
            "وَقَالَ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "fear"
        },
        {
          "question_id": 1113,
          "question": "أَلَآ إِنَّ أَوْلِيَآءَ ٱللَّهِ لَا خَوْفٌ _____ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "فِى",
            "مِنْ",
            "تَتَّبِعَآنِّ"
          ],
          "translation": "upon then"
        },
        {
          "question_id": 1114,
          "question": "أَلَآ إِنَّ أَوْلِيَآءَ ٱللَّهِ لَا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ _____ هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "تَكْسِبُونَ",
            "إِذْنِهِۦ",
            "مَا",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1115,
          "question": "أَلَآ إِنَّ أَوْلِيَآءَ ٱللَّهِ لَا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا _____ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "يُخْرِجُ",
            "ﱕ",
            "هُمْ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 1116,
          "question": "أَلَآ إِنَّ أَوْلِيَآءَ ٱللَّهِ لَا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ _____",
          "answer": "يَحْزَنُونَ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "لَقُضِىَ",
            "يَحْزَنُونَ",
            "ﰩ"
          ],
          "translation": "will grieve"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "63",
      "ayah_key": "10:63",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1117,
          "question": "_____ ءَامَنُوا۟ وَكَانُوا۟ يَتَّقُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "إِلَى",
            "عَلَى",
            "كُلُّهُمْ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "Those who"
        },
        {
          "question_id": 1118,
          "question": "ٱلَّذِينَ _____ وَكَانُوا۟ يَتَّقُونَ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "كَيْفَ",
            "يُخْرِجُ",
            "يَسْمَعُونَ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 1119,
          "question": "ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ يَتَّقُونَ",
          "answer": "وَكَانُوا۟",
          "options": [
            "وَكَانُوا۟",
            "وَإِنَّ",
            "ﱫ",
            "لِنَفْسٍ"
          ],
          "translation": "and are"
        },
        {
          "question_id": 1120,
          "question": "ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَكَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَتَّقُونَ",
          "options": [
            "يَتَّقُونَ",
            "يَفْعَلُونَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "conscious (of Allah)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "64",
      "ayah_key": "10:64",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1121,
          "question": "_____ ٱلْبُشْرَىٰ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ لَا تَبْدِيلَ لِكَلِمَٰتِ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "لَهُمُ",
          "options": [
            "ﱒ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَإِنْ",
            "لَهُمُ"
          ],
          "translation": "For them"
        },
        {
          "question_id": 1122,
          "question": "لَهُمُ _____ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ لَا تَبْدِيلَ لِكَلِمَٰتِ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "ٱلْبُشْرَىٰ",
          "options": [
            "ﱔ",
            "عَذَابَ",
            "مُوسَىٰ",
            "ٱلْبُشْرَىٰ"
          ],
          "translation": "(are) the glad tidings"
        },
        {
          "question_id": 1123,
          "question": "لَهُمُ ٱلْبُشْرَىٰ _____ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ لَا تَبْدِيلَ لِكَلِمَٰتِ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "فِى",
            "بَعْدِ",
            "يَنفَعُهُمْ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1124,
          "question": "لَهُمُ ٱلْبُشْرَىٰ فِى _____ ٱلدُّنْيَا وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ لَا تَبْدِيلَ لِكَلِمَٰتِ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "ٱلْحَيَوٰةِ",
          "options": [
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "مِنَ",
            "وَلَوْ",
            "شَكٍّ"
          ],
          "translation": "the life"
        },
        {
          "question_id": 1125,
          "question": "لَهُمُ ٱلْبُشْرَىٰ فِى ٱلْحَيَوٰةِ _____ وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ لَا تَبْدِيلَ لِكَلِمَٰتِ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "أَكْثَرَهُمْ",
            "إِنْ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(of) the world"
        },
        {
          "question_id": 1126,
          "question": "لَهُمُ ٱلْبُشْرَىٰ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا _____ ٱلْءَاخِرَةِ لَا تَبْدِيلَ لِكَلِمَٰتِ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "وَفِى",
          "options": [
            "ٱلْخَٰسِرِينَ",
            "قَالَ",
            "وَجُنُودُهُۥ",
            "وَفِى"
          ],
          "translation": "and in"
        },
        {
          "question_id": 1127,
          "question": "لَهُمُ ٱلْبُشْرَىٰ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَفِى _____ لَا تَبْدِيلَ لِكَلِمَٰتِ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "ٱلْءَاخِرَةِ",
          "options": [
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "يَخْتَلِفُونَ",
            "وَعْدَ",
            "بَيْنَهُم"
          ],
          "translation": "the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 1128,
          "question": "لَهُمُ ٱلْبُشْرَىٰ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ _____ تَبْدِيلَ لِكَلِمَٰتِ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ﱡ",
            "وَيَهْدِى",
            "لَا"
          ],
          "translation": "No"
        },
        {
          "question_id": 1129,
          "question": "لَهُمُ ٱلْبُشْرَىٰ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ لَا _____ لِكَلِمَٰتِ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "تَبْدِيلَ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "إِنْ",
            "تَبْدِيلَ",
            "ٱلْخَٰسِرِينَ"
          ],
          "translation": "change"
        },
        {
          "question_id": 1130,
          "question": "لَهُمُ ٱلْبُشْرَىٰ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ لَا تَبْدِيلَ _____ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "لِكَلِمَٰتِ",
          "options": [
            "لِكَلِمَٰتِ",
            "وَٱزَّيَّنَتْ",
            "قَالَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(is there) in the Words"
        },
        {
          "question_id": 1131,
          "question": "لَهُمُ ٱلْبُشْرَىٰ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ لَا تَبْدِيلَ لِكَلِمَٰتِ _____ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "لَمَّا",
            "ٱللَّهِ",
            "ﰹ",
            "مَّن"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1132,
          "question": "لَهُمُ ٱلْبُشْرَىٰ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ لَا تَبْدِيلَ لِكَلِمَٰتِ ٱللَّهِ _____ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "ذَٰلِكَ",
            "خَيْرُ",
            "عَنْهُم"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 1133,
          "question": "لَهُمُ ٱلْبُشْرَىٰ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ لَا تَبْدِيلَ لِكَلِمَٰتِ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ _____ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "مِثْلَ",
            "أُجِيبَت",
            "هُوَ",
            "حَقَّتْ"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 1134,
          "question": "لَهُمُ ٱلْبُشْرَىٰ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ لَا تَبْدِيلَ لِكَلِمَٰتِ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ هُوَ _____ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "ٱلْفَوْزُ",
          "options": [
            "ٱلْفَوْزُ",
            "مِن",
            "قُلْ",
            "كُنتُم"
          ],
          "translation": "the success"
        },
        {
          "question_id": 1135,
          "question": "لَهُمُ ٱلْبُشْرَىٰ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ لَا تَبْدِيلَ لِكَلِمَٰتِ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ _____",
          "answer": "ٱلْعَظِيمُ",
          "options": [
            "ٱلْعَظِيمُ",
            "ءَامَنتُ",
            "ٱلْحَقِّ",
            "ﰛ"
          ],
          "translation": "the great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "65",
      "ayah_key": "10:65",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1136,
          "question": "_____ يَحْزُنكَ قَوْلُهُمْ إِنَّ ٱلْعِزَّةَ لِلَّهِ جَمِيعًا هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "أَلَآ",
            "نَحْنُ",
            "وَلَا",
            "أَوْحَيْنَآ"
          ],
          "translation": "And (let) not"
        },
        {
          "question_id": 1137,
          "question": "وَلَا _____ قَوْلُهُمْ إِنَّ ٱلْعِزَّةَ لِلَّهِ جَمِيعًا هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "يَحْزُنكَ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "مُّبِينٌ",
            "يَحْزُنكَ",
            "بِكُلِّ"
          ],
          "translation": "grieve you"
        },
        {
          "question_id": 1138,
          "question": "وَلَا يَحْزُنكَ _____ إِنَّ ٱلْعِزَّةَ لِلَّهِ جَمِيعًا هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "قَوْلُهُمْ",
          "options": [
            "كُنَّا",
            "قَوْلُهُمْ",
            "إِلَّا",
            "لَسِحْرٌ"
          ],
          "translation": "their speech"
        },
        {
          "question_id": 1139,
          "question": "وَلَا يَحْزُنكَ قَوْلُهُمْ _____ ٱلْعِزَّةَ لِلَّهِ جَمِيعًا هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "إِنَّ",
            "أَتَّبِعُ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1140,
          "question": "وَلَا يَحْزُنكَ قَوْلُهُمْ إِنَّ _____ لِلَّهِ جَمِيعًا هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "ٱلْعِزَّةَ",
          "options": [
            "ٱلْعِزَّةَ",
            "ﰆ",
            "أَدْرَىٰكُم",
            "يَتَّبِعُ"
          ],
          "translation": "the honor"
        },
        {
          "question_id": 1141,
          "question": "وَلَا يَحْزُنكَ قَوْلُهُمْ إِنَّ ٱلْعِزَّةَ _____ جَمِيعًا هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "مُّوسَىٰ",
            "لِلَّهِ",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "(belongs) to Allah"
        },
        {
          "question_id": 1142,
          "question": "وَلَا يَحْزُنكَ قَوْلُهُمْ إِنَّ ٱلْعِزَّةَ لِلَّهِ _____ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "جَمِيعًا",
          "options": [
            "جَمِيعًا",
            "يُشْرِكُونَ",
            "ٱلَّذِى",
            "يُعِيدُهُۥ"
          ],
          "translation": "all"
        },
        {
          "question_id": 1143,
          "question": "وَلَا يَحْزُنكَ قَوْلُهُمْ إِنَّ ٱلْعِزَّةَ لِلَّهِ جَمِيعًا _____ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "وَأَسَرُّوا۟",
            "هُوَ",
            "بَعْدِهِمْ",
            "عَلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 1144,
          "question": "وَلَا يَحْزُنكَ قَوْلُهُمْ إِنَّ ٱلْعِزَّةَ لِلَّهِ جَمِيعًا هُوَ _____ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "ٱلسَّمِيعُ",
          "options": [
            "وَٱصْبِرْ",
            "لِّلَّذِينَ",
            "ٱلسَّٰحِرُونَ",
            "ٱلسَّمِيعُ"
          ],
          "translation": "(is) the All-Hearer"
        },
        {
          "question_id": 1145,
          "question": "وَلَا يَحْزُنكَ قَوْلُهُمْ إِنَّ ٱلْعِزَّةَ لِلَّهِ جَمِيعًا هُوَ ٱلسَّمِيعُ _____",
          "answer": "ٱلْعَلِيمُ",
          "options": [
            "ﰺ",
            "ٱلْعَلِيمُ",
            "فِى",
            "يَفْتِنَهُمْ"
          ],
          "translation": "the All-Knower"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "66",
      "ayah_key": "10:66",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1146,
          "question": "_____ إِنَّ لِلَّهِ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا يَتَّبِعُ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ شُرَكَآءَ إِن يَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنْ هُمْ إِلَّا يَخْرُصُونَ",
          "answer": "أَلَآ",
          "options": [
            "أَلَآ",
            "لَا",
            "بَنُوٓا۟",
            "كَيْفَ"
          ],
          "translation": "No doubt"
        },
        {
          "question_id": 1147,
          "question": "أَلَآ _____ لِلَّهِ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا يَتَّبِعُ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ شُرَكَآءَ إِن يَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنْ هُمْ إِلَّا يَخْرُصُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ﰹ",
            "ﰧ",
            "إِنَّ",
            "يَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1148,
          "question": "أَلَآ إِنَّ _____ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا يَتَّبِعُ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ شُرَكَآءَ إِن يَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنْ هُمْ إِلَّا يَخْرُصُونَ",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "فِى",
            "مَا",
            "كَانُوا۟",
            "لِلَّهِ"
          ],
          "translation": "to Allah (belongs)"
        },
        {
          "question_id": 1149,
          "question": "أَلَآ إِنَّ لِلَّهِ _____ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا يَتَّبِعُ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ شُرَكَآءَ إِن يَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنْ هُمْ إِلَّا يَخْرُصُونَ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "مَن",
            "صَٰدِقِينَ",
            "أَتَىٰهَآ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "whoever"
        },
        {
          "question_id": 1150,
          "question": "أَلَآ إِنَّ لِلَّهِ مَن _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا يَتَّبِعُ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ شُرَكَآءَ إِن يَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنْ هُمْ إِلَّا يَخْرُصُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "قَرْيَةٌ",
            "مِن",
            "مُوسَىٰٓ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 1151,
          "question": "أَلَآ إِنَّ لِلَّهِ مَن فِى _____ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا يَتَّبِعُ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ شُرَكَآءَ إِن يَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنْ هُمْ إِلَّا يَخْرُصُونَ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "وَأَمْوَٰلًا",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ٱلْبُشْرَىٰ",
            "بَغْيُكُمْ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 1152,
          "question": "أَلَآ إِنَّ لِلَّهِ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا يَتَّبِعُ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ شُرَكَآءَ إِن يَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنْ هُمْ إِلَّا يَخْرُصُونَ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "وَمَن",
            "ٱللَّهِ",
            "إِنِّىٓ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "and whoever"
        },
        {
          "question_id": 1153,
          "question": "أَلَآ إِنَّ لِلَّهِ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن _____ ٱلْأَرْضِ وَمَا يَتَّبِعُ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ شُرَكَآءَ إِن يَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنْ هُمْ إِلَّا يَخْرُصُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "أَنْ",
            "فِى",
            "قُلْ",
            "كَذَّبُوا۟"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 1154,
          "question": "أَلَآ إِنَّ لِلَّهِ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى _____ وَمَا يَتَّبِعُ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ شُرَكَآءَ إِن يَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنْ هُمْ إِلَّا يَخْرُصُونَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "وَلَوْلَا",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "مِن",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 1155,
          "question": "أَلَآ إِنَّ لِلَّهِ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ _____ يَتَّبِعُ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ شُرَكَآءَ إِن يَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنْ هُمْ إِلَّا يَخْرُصُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "وَمَا",
            "يَٰقَوْمِ",
            "قَٰدِرُونَ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 1156,
          "question": "أَلَآ إِنَّ لِلَّهِ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا _____ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ شُرَكَآءَ إِن يَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنْ هُمْ إِلَّا يَخْرُصُونَ",
          "answer": "يَتَّبِعُ",
          "options": [
            "وَءَاخِرُ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "يَتَّبِعُ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "follow"
        },
        {
          "question_id": 1157,
          "question": "أَلَآ إِنَّ لِلَّهِ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا يَتَّبِعُ _____ يَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ شُرَكَآءَ إِن يَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنْ هُمْ إِلَّا يَخْرُصُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "أَتَّبِعُ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَمَا",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 1158,
          "question": "أَلَآ إِنَّ لِلَّهِ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا يَتَّبِعُ ٱلَّذِينَ _____ مِن دُونِ ٱللَّهِ شُرَكَآءَ إِن يَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنْ هُمْ إِلَّا يَخْرُصُونَ",
          "answer": "يَدْعُونَ",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "وَضَلَّ",
            "يَدْعُونَ",
            "ٱلْعَذَابَ"
          ],
          "translation": "invoke"
        },
        {
          "question_id": 1159,
          "question": "أَلَآ إِنَّ لِلَّهِ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا يَتَّبِعُ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ _____ دُونِ ٱللَّهِ شُرَكَآءَ إِن يَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنْ هُمْ إِلَّا يَخْرُصُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "يَتَّقُونَ",
            "هُوَ",
            "ﱥ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "other than Allah"
        },
        {
          "question_id": 1160,
          "question": "أَلَآ إِنَّ لِلَّهِ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا يَتَّبِعُ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن _____ ٱللَّهِ شُرَكَآءَ إِن يَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنْ هُمْ إِلَّا يَخْرُصُونَ",
          "answer": "دُونِ",
          "options": [
            "إِلَٰهَ",
            "دُونِ",
            "وَمَا",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "other than Allah"
        },
        {
          "question_id": 1161,
          "question": "أَلَآ إِنَّ لِلَّهِ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا يَتَّبِعُ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِ _____ شُرَكَآءَ إِن يَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنْ هُمْ إِلَّا يَخْرُصُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "سَٰحِرٍ",
            "لِقَوْمٍ",
            "ٱللَّهِ",
            "أَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "other than Allah"
        },
        {
          "question_id": 1162,
          "question": "أَلَآ إِنَّ لِلَّهِ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا يَتَّبِعُ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ _____ إِن يَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنْ هُمْ إِلَّا يَخْرُصُونَ",
          "answer": "شُرَكَآءَ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسُ",
            "عَلَيْهَا",
            "شُرَكَآءَ",
            "تُنظِرُونِ"
          ],
          "translation": "partners"
        },
        {
          "question_id": 1163,
          "question": "أَلَآ إِنَّ لِلَّهِ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا يَتَّبِعُ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ شُرَكَآءَ _____ يَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنْ هُمْ إِلَّا يَخْرُصُونَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "يُغْنِى",
            "أَوْ",
            "إِن",
            "طَيِّبَةٍ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 1164,
          "question": "أَلَآ إِنَّ لِلَّهِ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا يَتَّبِعُ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ شُرَكَآءَ إِن _____ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنْ هُمْ إِلَّا يَخْرُصُونَ",
          "answer": "يَتَّبِعُونَ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "ظَنُّ",
            "أَوْ",
            "يَتَّبِعُونَ"
          ],
          "translation": "they follow"
        },
        {
          "question_id": 1165,
          "question": "أَلَآ إِنَّ لِلَّهِ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا يَتَّبِعُ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ شُرَكَآءَ إِن يَتَّبِعُونَ _____ ٱلظَّنَّ وَإِنْ هُمْ إِلَّا يَخْرُصُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "صِدْقٍ",
            "ﰉ",
            "إِلَّا",
            "سَاعَةً"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 1166,
          "question": "أَلَآ إِنَّ لِلَّهِ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا يَتَّبِعُ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ شُرَكَآءَ إِن يَتَّبِعُونَ إِلَّا _____ وَإِنْ هُمْ إِلَّا يَخْرُصُونَ",
          "answer": "ٱلظَّنَّ",
          "options": [
            "يَكُنْ",
            "ٱلظَّنَّ",
            "كَثِيرًا",
            "يَضِلُّ"
          ],
          "translation": "the assumption"
        },
        {
          "question_id": 1167,
          "question": "أَلَآ إِنَّ لِلَّهِ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا يَتَّبِعُ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ شُرَكَآءَ إِن يَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ _____ هُمْ إِلَّا يَخْرُصُونَ",
          "answer": "وَإِنْ",
          "options": [
            "ٱلْكَذِبَ",
            "سَاعَةً",
            "خَسِرَ",
            "وَإِنْ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1168,
          "question": "أَلَآ إِنَّ لِلَّهِ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا يَتَّبِعُ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ شُرَكَآءَ إِن يَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنْ _____ إِلَّا يَخْرُصُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "نَهَارًا",
            "لِمَنْ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 1169,
          "question": "أَلَآ إِنَّ لِلَّهِ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا يَتَّبِعُ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ شُرَكَآءَ إِن يَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنْ هُمْ _____ يَخْرُصُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "جَآءَتْهُمْ",
            "وَتَكُونَ",
            "ٱلْحَكِيمِ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 1170,
          "question": "أَلَآ إِنَّ لِلَّهِ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا يَتَّبِعُ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ شُرَكَآءَ إِن يَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنْ هُمْ إِلَّا _____",
          "answer": "يَخْرُصُونَ",
          "options": [
            "يَخْرُصُونَ",
            "عَنْهُم",
            "تَوَكَّلْتُ",
            "إِلَىَّ"
          ],
          "translation": "guess"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "67",
      "ayah_key": "10:67",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1171,
          "question": "_____ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلَّيْلَ لِتَسْكُنُوا۟ فِيهِ وَٱلنَّهَارَ مُبْصِرًا إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَسْمَعُونَ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "ٱلصُّمَّ",
            "هُوَ",
            "نُرِيَنَّكَ",
            "إِذْنِهِۦ"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 1172,
          "question": "هُوَ _____ جَعَلَ لَكُمُ ٱلَّيْلَ لِتَسْكُنُوا۟ فِيهِ وَٱلنَّهَارَ مُبْصِرًا إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَسْمَعُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "عَن",
            "ٱلَّذِى",
            "وَإِذَا",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "(is) the One Who"
        },
        {
          "question_id": 1173,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى _____ لَكُمُ ٱلَّيْلَ لِتَسْكُنُوا۟ فِيهِ وَٱلنَّهَارَ مُبْصِرًا إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَسْمَعُونَ",
          "answer": "جَعَلَ",
          "options": [
            "ٱلْخَلْقَ",
            "عَنْ",
            "جَعَلَ",
            "أَكَانَ"
          ],
          "translation": "made"
        },
        {
          "question_id": 1174,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى جَعَلَ _____ ٱلَّيْلَ لِتَسْكُنُوا۟ فِيهِ وَٱلنَّهَارَ مُبْصِرًا إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَسْمَعُونَ",
          "answer": "لَكُمُ",
          "options": [
            "شُفَعَٰٓؤُنَا",
            "رَآدَّ",
            "تُكْرِهُ",
            "لَكُمُ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 1175,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ _____ لِتَسْكُنُوا۟ فِيهِ وَٱلنَّهَارَ مُبْصِرًا إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَسْمَعُونَ",
          "answer": "ٱلَّيْلَ",
          "options": [
            "ٱلَّيْلَ",
            "لَا",
            "رَبِّكَ",
            "ﱠ"
          ],
          "translation": "the night"
        },
        {
          "question_id": 1176,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلَّيْلَ _____ فِيهِ وَٱلنَّهَارَ مُبْصِرًا إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَسْمَعُونَ",
          "answer": "لِتَسْكُنُوا۟",
          "options": [
            "لِتَسْكُنُوا۟",
            "إِلَيْكَ",
            "إِى",
            "عَلِيمٌۢ"
          ],
          "translation": "that you may rest"
        },
        {
          "question_id": 1177,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلَّيْلَ لِتَسْكُنُوا۟ _____ وَٱلنَّهَارَ مُبْصِرًا إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَسْمَعُونَ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "فَإِذَا",
            "فِيهِ",
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "فَقُل"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 1178,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلَّيْلَ لِتَسْكُنُوا۟ فِيهِ _____ مُبْصِرًا إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَسْمَعُونَ",
          "answer": "وَٱلنَّهَارَ",
          "options": [
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "وَٱلنَّهَارَ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "and the day"
        },
        {
          "question_id": 1179,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلَّيْلَ لِتَسْكُنُوا۟ فِيهِ وَٱلنَّهَارَ _____ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَسْمَعُونَ",
          "answer": "مُبْصِرًا",
          "options": [
            "مُبْصِرًا",
            "ﱟ",
            "وَقُضِىَ",
            "بِـَٔايَٰتِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "giving visibility"
        },
        {
          "question_id": 1180,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلَّيْلَ لِتَسْكُنُوا۟ فِيهِ وَٱلنَّهَارَ مُبْصِرًا _____ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَسْمَعُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "يَعْزُبُ",
            "بَعْدِهِم",
            "فَذَٰلِكُمُ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1181,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلَّيْلَ لِتَسْكُنُوا۟ فِيهِ وَٱلنَّهَارَ مُبْصِرًا إِنَّ _____ ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَسْمَعُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "شَأْنٍ",
            "مِن",
            "فِى",
            "ٱلْمَوْجُ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1182,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلَّيْلَ لِتَسْكُنُوا۟ فِيهِ وَٱلنَّهَارَ مُبْصِرًا إِنَّ فِى _____ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَسْمَعُونَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱسْتَوَىٰ",
            "قَوْمًا"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1183,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلَّيْلَ لِتَسْكُنُوا۟ فِيهِ وَٱلنَّهَارَ مُبْصِرًا إِنَّ فِى ذَٰلِكَ _____ لِّقَوْمٍ يَسْمَعُونَ",
          "answer": "لَءَايَٰتٍ",
          "options": [
            "فَلَمَّا",
            "ذَٰلِكُمُ",
            "لَءَايَٰتٍ",
            "جَمِيعًا"
          ],
          "translation": "surely (are) Signs"
        },
        {
          "question_id": 1184,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلَّيْلَ لِتَسْكُنُوا۟ فِيهِ وَٱلنَّهَارَ مُبْصِرًا إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ _____ يَسْمَعُونَ",
          "answer": "لِّقَوْمٍ",
          "options": [
            "لِّقَوْمٍ",
            "فِى",
            "إِنَّ",
            "مِّنۢ"
          ],
          "translation": "for a people"
        },
        {
          "question_id": 1185,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلَّيْلَ لِتَسْكُنُوا۟ فِيهِ وَٱلنَّهَارَ مُبْصِرًا إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ _____",
          "answer": "يَسْمَعُونَ",
          "options": [
            "لِفَضْلِهِۦ",
            "يَسْمَعُونَ",
            "ٱلْحَقُّ",
            "لِيُؤْمِنُوا۟"
          ],
          "translation": "(who) listen"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "68",
      "ayah_key": "10:68",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1186,
          "question": "_____ ٱتَّخَذَ ٱللَّهُ وَلَدًا سُبْحَٰنَهُۥ هُوَ ٱلْغَنِىُّ لَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ إِنْ عِندَكُم مِّن سُلْطَٰنٍۭ بِهَٰذَآ أَتَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "فَلَآ",
            "ٱلَّذِى",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "They say"
        },
        {
          "question_id": 1187,
          "question": "قَالُوا۟ _____ ٱللَّهُ وَلَدًا سُبْحَٰنَهُۥ هُوَ ٱلْغَنِىُّ لَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ إِنْ عِندَكُم مِّن سُلْطَٰنٍۭ بِهَٰذَآ أَتَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱتَّخَذَ",
          "options": [
            "لِيُؤْمِنُوا۟",
            "ٱلْعَذَابَ",
            "لَهُۥٓ",
            "ٱتَّخَذَ"
          ],
          "translation": "Allah has taken"
        },
        {
          "question_id": 1188,
          "question": "قَالُوا۟ ٱتَّخَذَ _____ وَلَدًا سُبْحَٰنَهُۥ هُوَ ٱلْغَنِىُّ لَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ إِنْ عِندَكُم مِّن سُلْطَٰنٍۭ بِهَٰذَآ أَتَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "أَمْ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلشَّرَّ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "Allah has taken"
        },
        {
          "question_id": 1189,
          "question": "قَالُوا۟ ٱتَّخَذَ ٱللَّهُ _____ سُبْحَٰنَهُۥ هُوَ ٱلْغَنِىُّ لَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ إِنْ عِندَكُم مِّن سُلْطَٰنٍۭ بِهَٰذَآ أَتَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَلَدًا",
          "options": [
            "وَلَدًا",
            "كَانَتْ",
            "يُونُسَ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "a son"
        },
        {
          "question_id": 1190,
          "question": "قَالُوا۟ ٱتَّخَذَ ٱللَّهُ وَلَدًا _____ هُوَ ٱلْغَنِىُّ لَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ إِنْ عِندَكُم مِّن سُلْطَٰنٍۭ بِهَٰذَآ أَتَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "سُبْحَٰنَهُۥ",
          "options": [
            "سُبْحَٰنَهُۥ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "فِيهِ",
            "تَصْدِيقَ"
          ],
          "translation": "Glory be to Him"
        },
        {
          "question_id": 1191,
          "question": "قَالُوا۟ ٱتَّخَذَ ٱللَّهُ وَلَدًا سُبْحَٰنَهُۥ _____ ٱلْغَنِىُّ لَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ إِنْ عِندَكُم مِّن سُلْطَٰنٍۭ بِهَٰذَآ أَتَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "عَٰقِبَةُ",
            "هُوَ",
            "رُسُلُهُم",
            "يَوْمٍ"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 1192,
          "question": "قَالُوا۟ ٱتَّخَذَ ٱللَّهُ وَلَدًا سُبْحَٰنَهُۥ هُوَ _____ لَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ إِنْ عِندَكُم مِّن سُلْطَٰنٍۭ بِهَٰذَآ أَتَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلْغَنِىُّ",
          "options": [
            "تَكْسِبُونَ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱتَّخَذَ",
            "ٱلْغَنِىُّ"
          ],
          "translation": "(is) the Self-sufficient"
        },
        {
          "question_id": 1193,
          "question": "قَالُوا۟ ٱتَّخَذَ ٱللَّهُ وَلَدًا سُبْحَٰنَهُۥ هُوَ ٱلْغَنِىُّ _____ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ إِنْ عِندَكُم مِّن سُلْطَٰنٍۭ بِهَٰذَآ أَتَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "فَقُل",
            "كَثِيرًا",
            "ظَلَمُوا۟",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "To Him (belongs)"
        },
        {
          "question_id": 1194,
          "question": "قَالُوا۟ ٱتَّخَذَ ٱللَّهُ وَلَدًا سُبْحَٰنَهُۥ هُوَ ٱلْغَنِىُّ لَهُۥ _____ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ إِنْ عِندَكُم مِّن سُلْطَٰنٍۭ بِهَٰذَآ أَتَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "جَنَّٰتِ",
            "بِهِۦ",
            "حَتَّىٰ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "whatever"
        },
        {
          "question_id": 1195,
          "question": "قَالُوا۟ ٱتَّخَذَ ٱللَّهُ وَلَدًا سُبْحَٰنَهُۥ هُوَ ٱلْغَنِىُّ لَهُۥ مَا _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ إِنْ عِندَكُم مِّن سُلْطَٰنٍۭ بِهَٰذَآ أَتَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "لِقَوْمِهِۦ",
            "فَأَتْبَعَهُمْ",
            "يَعْمَهُونَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 1196,
          "question": "قَالُوا۟ ٱتَّخَذَ ٱللَّهُ وَلَدًا سُبْحَٰنَهُۥ هُوَ ٱلْغَنِىُّ لَهُۥ مَا فِى _____ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ إِنْ عِندَكُم مِّن سُلْطَٰنٍۭ بِهَٰذَآ أَتَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "مَرْجِعُهُمْ",
            "يَشْكُرُونَ",
            "كَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 1197,
          "question": "قَالُوا۟ ٱتَّخَذَ ٱللَّهُ وَلَدًا سُبْحَٰنَهُۥ هُوَ ٱلْغَنِىُّ لَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ فِى ٱلْأَرْضِ إِنْ عِندَكُم مِّن سُلْطَٰنٍۭ بِهَٰذَآ أَتَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ٱسْتِعْجَالَهُم",
            "ٱلطَّيِّبَٰتِ",
            "وَمَا",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "and whatever"
        },
        {
          "question_id": 1198,
          "question": "قَالُوا۟ ٱتَّخَذَ ٱللَّهُ وَلَدًا سُبْحَٰنَهُۥ هُوَ ٱلْغَنِىُّ لَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا _____ ٱلْأَرْضِ إِنْ عِندَكُم مِّن سُلْطَٰنٍۭ بِهَٰذَآ أَتَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "لِلَّذِينَ",
            "يَشَآءُ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 1199,
          "question": "قَالُوا۟ ٱتَّخَذَ ٱللَّهُ وَلَدًا سُبْحَٰنَهُۥ هُوَ ٱلْغَنِىُّ لَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى _____ إِنْ عِندَكُم مِّن سُلْطَٰنٍۭ بِهَٰذَآ أَتَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "مِن",
            "بَيْنَنَا"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 1200,
          "question": "قَالُوا۟ ٱتَّخَذَ ٱللَّهُ وَلَدًا سُبْحَٰنَهُۥ هُوَ ٱلْغَنِىُّ لَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ _____ عِندَكُم مِّن سُلْطَٰنٍۭ بِهَٰذَآ أَتَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "إِنْ",
            "بِهِۦ",
            "يَهِدِّىٓ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 1201,
          "question": "قَالُوا۟ ٱتَّخَذَ ٱللَّهُ وَلَدًا سُبْحَٰنَهُۥ هُوَ ٱلْغَنِىُّ لَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ إِنْ _____ مِّن سُلْطَٰنٍۭ بِهَٰذَآ أَتَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "عِندَكُم",
          "options": [
            "أَحْسَنُوا۟",
            "عِندَكُم",
            "هُمْ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "you have"
        },
        {
          "question_id": 1202,
          "question": "قَالُوا۟ ٱتَّخَذَ ٱللَّهُ وَلَدًا سُبْحَٰنَهُۥ هُوَ ٱلْغَنِىُّ لَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ إِنْ عِندَكُم _____ سُلْطَٰنٍۭ بِهَٰذَآ أَتَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "قُلِ",
            "فِى",
            "سَبِيلِكَ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 1203,
          "question": "قَالُوا۟ ٱتَّخَذَ ٱللَّهُ وَلَدًا سُبْحَٰنَهُۥ هُوَ ٱلْغَنِىُّ لَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ إِنْ عِندَكُم مِّن _____ بِهَٰذَآ أَتَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "سُلْطَٰنٍۭ",
          "options": [
            "يُفْلِحُ",
            "مُبَوَّأَ",
            "وَرُدُّوٓا۟",
            "سُلْطَٰنٍۭ"
          ],
          "translation": "authority"
        },
        {
          "question_id": 1204,
          "question": "قَالُوا۟ ٱتَّخَذَ ٱللَّهُ وَلَدًا سُبْحَٰنَهُۥ هُوَ ٱلْغَنِىُّ لَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ إِنْ عِندَكُم مِّن سُلْطَٰنٍۭ _____ أَتَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "بِهَٰذَآ",
          "options": [
            "أَنَّ",
            "بِمِثْلِهَا",
            "ٱلْغَرَقُ",
            "بِهَٰذَآ"
          ],
          "translation": "for this"
        },
        {
          "question_id": 1205,
          "question": "قَالُوا۟ ٱتَّخَذَ ٱللَّهُ وَلَدًا سُبْحَٰنَهُۥ هُوَ ٱلْغَنِىُّ لَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ إِنْ عِندَكُم مِّن سُلْطَٰنٍۭ بِهَٰذَآ _____ عَلَى ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَتَقُولُونَ",
          "options": [
            "وَمَن",
            "لَا",
            "خَوْفٌ",
            "أَتَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "Do you say"
        },
        {
          "question_id": 1206,
          "question": "قَالُوا۟ ٱتَّخَذَ ٱللَّهُ وَلَدًا سُبْحَٰنَهُۥ هُوَ ٱلْغَنِىُّ لَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ إِنْ عِندَكُم مِّن سُلْطَٰنٍۭ بِهَٰذَآ أَتَقُولُونَ _____ ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "لَا",
            "عَلَى",
            "وَيُخْرِجُ"
          ],
          "translation": "about"
        },
        {
          "question_id": 1207,
          "question": "قَالُوا۟ ٱتَّخَذَ ٱللَّهُ وَلَدًا سُبْحَٰنَهُۥ هُوَ ٱلْغَنِىُّ لَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ إِنْ عِندَكُم مِّن سُلْطَٰنٍۭ بِهَٰذَآ أَتَقُولُونَ عَلَى _____ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "بَعْدِهِۦ",
            "كَانَ",
            "ٱللَّهِ",
            "فَجَعَلْتُم"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1208,
          "question": "قَالُوا۟ ٱتَّخَذَ ٱللَّهُ وَلَدًا سُبْحَٰنَهُۥ هُوَ ٱلْغَنِىُّ لَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ إِنْ عِندَكُم مِّن سُلْطَٰنٍۭ بِهَٰذَآ أَتَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ _____ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "إِن",
            "أُمَّةٍ",
            "لَقُضِىَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1209,
          "question": "قَالُوا۟ ٱتَّخَذَ ٱللَّهُ وَلَدًا سُبْحَٰنَهُۥ هُوَ ٱلْغَنِىُّ لَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ إِنْ عِندَكُم مِّن سُلْطَٰنٍۭ بِهَٰذَآ أَتَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ مَا _____ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "لَا",
            "ٱلْكَذِبَ",
            "فَإِن"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1210,
          "question": "قَالُوا۟ ٱتَّخَذَ ٱللَّهُ وَلَدًا سُبْحَٰنَهُۥ هُوَ ٱلْغَنِىُّ لَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ إِنْ عِندَكُم مِّن سُلْطَٰنٍۭ بِهَٰذَآ أَتَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ مَا لَا _____",
          "answer": "تَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "حِينٍ",
            "تَعْلَمُونَ",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "you know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "69",
      "ayah_key": "10:69",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1211,
          "question": "_____ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَفْتَرُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ لَا يُفْلِحُونَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "أَسِحْرٌ",
            "عَلَىٰٓ",
            "قُلْ",
            "ﰟ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 1212,
          "question": "قُلْ _____ ٱلَّذِينَ يَفْتَرُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ لَا يُفْلِحُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "هَلْ",
            "جَآءَكُمْ",
            "ءَايَٰتِنَا",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1213,
          "question": "قُلْ إِنَّ _____ يَفْتَرُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ لَا يُفْلِحُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَتَكُونَ",
            "ٱلْقَوْمِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْمَيِّتَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 1214,
          "question": "قُلْ إِنَّ ٱلَّذِينَ _____ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ لَا يُفْلِحُونَ",
          "answer": "يَفْتَرُونَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "لَا",
            "يَفْتَرُونَ",
            "فَبِذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "invent"
        },
        {
          "question_id": 1215,
          "question": "قُلْ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَفْتَرُونَ _____ ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ لَا يُفْلِحُونَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "مِنْ",
            "فَعَلَيْهِ",
            "فَزَيَّلْنَا",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "against"
        },
        {
          "question_id": 1216,
          "question": "قُلْ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَفْتَرُونَ عَلَى _____ ٱلْكَذِبَ لَا يُفْلِحُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱللَّهِ",
            "وَمَن",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1217,
          "question": "قُلْ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَفْتَرُونَ عَلَى ٱللَّهِ _____ لَا يُفْلِحُونَ",
          "answer": "ٱلْكَذِبَ",
          "options": [
            "ٱلْكَذِبَ",
            "لَمَّا",
            "بَيْنَنَا",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "the lie"
        },
        {
          "question_id": 1218,
          "question": "قُلْ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَفْتَرُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ _____ يُفْلِحُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "نَبَاتُ",
            "ٱللَّهِ",
            "فَهَلْ"
          ],
          "translation": "they will not succeed"
        },
        {
          "question_id": 1219,
          "question": "قُلْ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَفْتَرُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ لَا _____",
          "answer": "يُفْلِحُونَ",
          "options": [
            "يُفْلِحُونَ",
            "ظَنُّ",
            "تَكُونَنَّ",
            "بَيْنَ"
          ],
          "translation": "they will not succeed"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "70",
      "ayah_key": "10:70",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1220,
          "question": "_____ فِى ٱلدُّنْيَا ثُمَّ إِلَيْنَا مَرْجِعُهُمْ ثُمَّ نُذِيقُهُمُ ٱلْعَذَابَ ٱلشَّدِيدَ بِمَا كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "مَتَٰعٌ",
          "options": [
            "مَكْرًا",
            "مَتَٰعٌ",
            "لَا",
            "أَنفُسَهُمْ"
          ],
          "translation": "An enjoyment"
        },
        {
          "question_id": 1221,
          "question": "مَتَٰعٌ _____ ٱلدُّنْيَا ثُمَّ إِلَيْنَا مَرْجِعُهُمْ ثُمَّ نُذِيقُهُمُ ٱلْعَذَابَ ٱلشَّدِيدَ بِمَا كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "قَالَ",
            "فِى",
            "إِنْ",
            "لِلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1222,
          "question": "مَتَٰعٌ فِى _____ ثُمَّ إِلَيْنَا مَرْجِعُهُمْ ثُمَّ نُذِيقُهُمُ ٱلْعَذَابَ ٱلشَّدِيدَ بِمَا كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "وَقَالَ",
            "وَجْهَكَ",
            "مُّبِينٌ"
          ],
          "translation": "the world"
        },
        {
          "question_id": 1223,
          "question": "مَتَٰعٌ فِى ٱلدُّنْيَا _____ إِلَيْنَا مَرْجِعُهُمْ ثُمَّ نُذِيقُهُمُ ٱلْعَذَابَ ٱلشَّدِيدَ بِمَا كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "كَيْفَ",
            "وَمَا",
            "ٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 1224,
          "question": "مَتَٰعٌ فِى ٱلدُّنْيَا ثُمَّ _____ مَرْجِعُهُمْ ثُمَّ نُذِيقُهُمُ ٱلْعَذَابَ ٱلشَّدِيدَ بِمَا كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "إِلَيْنَا",
          "options": [
            "وَيَعْبُدُونَ",
            "سُبْحَٰنَهُۥ",
            "إِلَيْنَا",
            "عَنْ"
          ],
          "translation": "to Us"
        },
        {
          "question_id": 1225,
          "question": "مَتَٰعٌ فِى ٱلدُّنْيَا ثُمَّ إِلَيْنَا _____ ثُمَّ نُذِيقُهُمُ ٱلْعَذَابَ ٱلشَّدِيدَ بِمَا كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "مَرْجِعُهُمْ",
          "options": [
            "ﱥ",
            "مَرْجِعُهُمْ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ﱌ"
          ],
          "translation": "(is) their return"
        },
        {
          "question_id": 1226,
          "question": "مَتَٰعٌ فِى ٱلدُّنْيَا ثُمَّ إِلَيْنَا مَرْجِعُهُمْ _____ نُذِيقُهُمُ ٱلْعَذَابَ ٱلشَّدِيدَ بِمَا كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "لَا",
            "مَاذَا",
            "عَلَيْهِمْ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 1227,
          "question": "مَتَٰعٌ فِى ٱلدُّنْيَا ثُمَّ إِلَيْنَا مَرْجِعُهُمْ ثُمَّ _____ ٱلْعَذَابَ ٱلشَّدِيدَ بِمَا كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "نُذِيقُهُمُ",
          "options": [
            "بِبَنِىٓ",
            "وَعْدَ",
            "قَالُوٓا۟",
            "نُذِيقُهُمُ"
          ],
          "translation": "We will make them taste"
        },
        {
          "question_id": 1228,
          "question": "مَتَٰعٌ فِى ٱلدُّنْيَا ثُمَّ إِلَيْنَا مَرْجِعُهُمْ ثُمَّ نُذِيقُهُمُ _____ ٱلشَّدِيدَ بِمَا كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "ٱلْعَذَابَ",
          "options": [
            "ٱلْعَذَابَ",
            "بَرِيٓـُٔونَ",
            "فَٱخْتَلَطَ",
            "غُمَّةً"
          ],
          "translation": "the punishment"
        },
        {
          "question_id": 1229,
          "question": "مَتَٰعٌ فِى ٱلدُّنْيَا ثُمَّ إِلَيْنَا مَرْجِعُهُمْ ثُمَّ نُذِيقُهُمُ ٱلْعَذَابَ _____ بِمَا كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "ٱلشَّدِيدَ",
          "options": [
            "ٱلشَّدِيدَ",
            "أَعْبُدُ",
            "تَعْمَلُونَ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "the severe"
        },
        {
          "question_id": 1230,
          "question": "مَتَٰعٌ فِى ٱلدُّنْيَا ثُمَّ إِلَيْنَا مَرْجِعُهُمْ ثُمَّ نُذِيقُهُمُ ٱلْعَذَابَ ٱلشَّدِيدَ _____ كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "ﱊ",
            "ٱلْوَعْدُ",
            "لَهُمْ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "because"
        },
        {
          "question_id": 1231,
          "question": "مَتَٰعٌ فِى ٱلدُّنْيَا ثُمَّ إِلَيْنَا مَرْجِعُهُمْ ثُمَّ نُذِيقُهُمُ ٱلْعَذَابَ ٱلشَّدِيدَ بِمَا _____ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "وَلَٰكِنَّ",
            "لَا",
            "كَانُوا۟",
            "يُؤْمِنُ"
          ],
          "translation": "they used to"
        },
        {
          "question_id": 1232,
          "question": "مَتَٰعٌ فِى ٱلدُّنْيَا ثُمَّ إِلَيْنَا مَرْجِعُهُمْ ثُمَّ نُذِيقُهُمُ ٱلْعَذَابَ ٱلشَّدِيدَ بِمَا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَكْفُرُونَ",
          "options": [
            "وَيَقُولُونَ",
            "إِلَىٰ",
            "نَحْشُرُهُمْ",
            "يَكْفُرُونَ"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "71",
      "ayah_key": "10:71",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1233,
          "question": "_____ عَلَيْهِمْ نَبَأَ نُوحٍ إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِۦ يَٰقَوْمِ إِن كَانَ كَبُرَ عَلَيْكُم مَّقَامِى وَتَذْكِيرِى بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ فَعَلَى ٱللَّهِ تَوَكَّلْتُ فَأَجْمِعُوٓا۟ أَمْرَكُمْ وَشُرَكَآءَكُمْ ثُمَّ لَا يَكُنْ أَمْرُكُمْ عَلَيْكُمْ غُمَّةً ثُمَّ ٱقْضُوٓا۟ إِلَىَّ وَلَا تُنظِرُونِ",
          "answer": "وَٱتْلُ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "فِيمَا",
            "ﰐ",
            "وَٱتْلُ"
          ],
          "translation": "And recite"
        },
        {
          "question_id": 1234,
          "question": "وَٱتْلُ _____ نَبَأَ نُوحٍ إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِۦ يَٰقَوْمِ إِن كَانَ كَبُرَ عَلَيْكُم مَّقَامِى وَتَذْكِيرِى بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ فَعَلَى ٱللَّهِ تَوَكَّلْتُ فَأَجْمِعُوٓا۟ أَمْرَكُمْ وَشُرَكَآءَكُمْ ثُمَّ لَا يَكُنْ أَمْرُكُمْ عَلَيْكُمْ غُمَّةً ثُمَّ ٱقْضُوٓا۟ إِلَىَّ وَلَا تُنظِرُونِ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "عَصَيْتَ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "مِنَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 1235,
          "question": "وَٱتْلُ عَلَيْهِمْ _____ نُوحٍ إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِۦ يَٰقَوْمِ إِن كَانَ كَبُرَ عَلَيْكُم مَّقَامِى وَتَذْكِيرِى بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ فَعَلَى ٱللَّهِ تَوَكَّلْتُ فَأَجْمِعُوٓا۟ أَمْرَكُمْ وَشُرَكَآءَكُمْ ثُمَّ لَا يَكُنْ أَمْرُكُمْ عَلَيْكُمْ غُمَّةً ثُمَّ ٱقْضُوٓا۟ إِلَىَّ وَلَا تُنظِرُونِ",
          "answer": "نَبَأَ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "حَقًّا",
            "نَبَأَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "the news"
        },
        {
          "question_id": 1236,
          "question": "وَٱتْلُ عَلَيْهِمْ نَبَأَ _____ إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِۦ يَٰقَوْمِ إِن كَانَ كَبُرَ عَلَيْكُم مَّقَامِى وَتَذْكِيرِى بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ فَعَلَى ٱللَّهِ تَوَكَّلْتُ فَأَجْمِعُوٓا۟ أَمْرَكُمْ وَشُرَكَآءَكُمْ ثُمَّ لَا يَكُنْ أَمْرُكُمْ عَلَيْكُمْ غُمَّةً ثُمَّ ٱقْضُوٓا۟ إِلَىَّ وَلَا تُنظِرُونِ",
          "answer": "نُوحٍ",
          "options": [
            "نُوحٍ",
            "أَتَقُولُونَ",
            "ٱلنَّاسُ",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "(of) Nuh"
        },
        {
          "question_id": 1237,
          "question": "وَٱتْلُ عَلَيْهِمْ نَبَأَ نُوحٍ _____ قَالَ لِقَوْمِهِۦ يَٰقَوْمِ إِن كَانَ كَبُرَ عَلَيْكُم مَّقَامِى وَتَذْكِيرِى بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ فَعَلَى ٱللَّهِ تَوَكَّلْتُ فَأَجْمِعُوٓا۟ أَمْرَكُمْ وَشُرَكَآءَكُمْ ثُمَّ لَا يَكُنْ أَمْرُكُمْ عَلَيْكُمْ غُمَّةً ثُمَّ ٱقْضُوٓا۟ إِلَىَّ وَلَا تُنظِرُونِ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "مَّا",
            "إِنَّمَا",
            "إِذْ",
            "ذُرِّيَّةٌ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 1238,
          "question": "وَٱتْلُ عَلَيْهِمْ نَبَأَ نُوحٍ إِذْ _____ لِقَوْمِهِۦ يَٰقَوْمِ إِن كَانَ كَبُرَ عَلَيْكُم مَّقَامِى وَتَذْكِيرِى بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ فَعَلَى ٱللَّهِ تَوَكَّلْتُ فَأَجْمِعُوٓا۟ أَمْرَكُمْ وَشُرَكَآءَكُمْ ثُمَّ لَا يَكُنْ أَمْرُكُمْ عَلَيْكُمْ غُمَّةً ثُمَّ ٱقْضُوٓا۟ إِلَىَّ وَلَا تُنظِرُونِ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "لِنَفْسِهِۦ",
            "ٱلْمُعْتَدِينَ",
            "قَالَ",
            "رَبُّكَ"
          ],
          "translation": "he said"
        },
        {
          "question_id": 1239,
          "question": "وَٱتْلُ عَلَيْهِمْ نَبَأَ نُوحٍ إِذْ قَالَ _____ يَٰقَوْمِ إِن كَانَ كَبُرَ عَلَيْكُم مَّقَامِى وَتَذْكِيرِى بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ فَعَلَى ٱللَّهِ تَوَكَّلْتُ فَأَجْمِعُوٓا۟ أَمْرَكُمْ وَشُرَكَآءَكُمْ ثُمَّ لَا يَكُنْ أَمْرُكُمْ عَلَيْكُمْ غُمَّةً ثُمَّ ٱقْضُوٓا۟ إِلَىَّ وَلَا تُنظِرُونِ",
          "answer": "لِقَوْمِهِۦ",
          "options": [
            "يُوحَىٰٓ",
            "مَآ",
            "لِقَوْمِهِۦ",
            "ٱلْفُلْكِ"
          ],
          "translation": "to his people"
        },
        {
          "question_id": 1240,
          "question": "وَٱتْلُ عَلَيْهِمْ نَبَأَ نُوحٍ إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِۦ _____ إِن كَانَ كَبُرَ عَلَيْكُم مَّقَامِى وَتَذْكِيرِى بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ فَعَلَى ٱللَّهِ تَوَكَّلْتُ فَأَجْمِعُوٓا۟ أَمْرَكُمْ وَشُرَكَآءَكُمْ ثُمَّ لَا يَكُنْ أَمْرُكُمْ عَلَيْكُمْ غُمَّةً ثُمَّ ٱقْضُوٓا۟ إِلَىَّ وَلَا تُنظِرُونِ",
          "answer": "يَٰقَوْمِ",
          "options": [
            "ٱلْحَقَّ",
            "وَلَآ",
            "كَشَفْنَا",
            "يَٰقَوْمِ"
          ],
          "translation": "O my people"
        },
        {
          "question_id": 1241,
          "question": "وَٱتْلُ عَلَيْهِمْ نَبَأَ نُوحٍ إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِۦ يَٰقَوْمِ _____ كَانَ كَبُرَ عَلَيْكُم مَّقَامِى وَتَذْكِيرِى بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ فَعَلَى ٱللَّهِ تَوَكَّلْتُ فَأَجْمِعُوٓا۟ أَمْرَكُمْ وَشُرَكَآءَكُمْ ثُمَّ لَا يَكُنْ أَمْرُكُمْ عَلَيْكُمْ غُمَّةً ثُمَّ ٱقْضُوٓا۟ إِلَىَّ وَلَا تُنظِرُونِ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "إِن",
            "ٱللَّهِ",
            "وَلَوْ",
            "حَتَّىٰٓ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 1242,
          "question": "وَٱتْلُ عَلَيْهِمْ نَبَأَ نُوحٍ إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِۦ يَٰقَوْمِ إِن _____ كَبُرَ عَلَيْكُم مَّقَامِى وَتَذْكِيرِى بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ فَعَلَى ٱللَّهِ تَوَكَّلْتُ فَأَجْمِعُوٓا۟ أَمْرَكُمْ وَشُرَكَآءَكُمْ ثُمَّ لَا يَكُنْ أَمْرُكُمْ عَلَيْكُمْ غُمَّةً ثُمَّ ٱقْضُوٓا۟ إِلَىَّ وَلَا تُنظِرُونِ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "رَبَّنَا",
            "مِنَ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 1243,
          "question": "وَٱتْلُ عَلَيْهِمْ نَبَأَ نُوحٍ إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِۦ يَٰقَوْمِ إِن كَانَ _____ عَلَيْكُم مَّقَامِى وَتَذْكِيرِى بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ فَعَلَى ٱللَّهِ تَوَكَّلْتُ فَأَجْمِعُوٓا۟ أَمْرَكُمْ وَشُرَكَآءَكُمْ ثُمَّ لَا يَكُنْ أَمْرُكُمْ عَلَيْكُمْ غُمَّةً ثُمَّ ٱقْضُوٓا۟ إِلَىَّ وَلَا تُنظِرُونِ",
          "answer": "كَبُرَ",
          "options": [
            "أَفَلَا",
            "فَمَا",
            "كَبُرَ",
            "يَكُونُوا۟"
          ],
          "translation": "hard"
        },
        {
          "question_id": 1244,
          "question": "وَٱتْلُ عَلَيْهِمْ نَبَأَ نُوحٍ إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِۦ يَٰقَوْمِ إِن كَانَ كَبُرَ _____ مَّقَامِى وَتَذْكِيرِى بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ فَعَلَى ٱللَّهِ تَوَكَّلْتُ فَأَجْمِعُوٓا۟ أَمْرَكُمْ وَشُرَكَآءَكُمْ ثُمَّ لَا يَكُنْ أَمْرُكُمْ عَلَيْكُمْ غُمَّةً ثُمَّ ٱقْضُوٓا۟ إِلَىَّ وَلَا تُنظِرُونِ",
          "answer": "عَلَيْكُم",
          "options": [
            "وَٱدْعُوا۟",
            "وَأَسَرُّوا۟",
            "عَلَيْكُم",
            "رَّبِّكَ"
          ],
          "translation": "on you"
        },
        {
          "question_id": 1245,
          "question": "وَٱتْلُ عَلَيْهِمْ نَبَأَ نُوحٍ إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِۦ يَٰقَوْمِ إِن كَانَ كَبُرَ عَلَيْكُم _____ وَتَذْكِيرِى بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ فَعَلَى ٱللَّهِ تَوَكَّلْتُ فَأَجْمِعُوٓا۟ أَمْرَكُمْ وَشُرَكَآءَكُمْ ثُمَّ لَا يَكُنْ أَمْرُكُمْ عَلَيْكُمْ غُمَّةً ثُمَّ ٱقْضُوٓا۟ إِلَىَّ وَلَا تُنظِرُونِ",
          "answer": "مَّقَامِى",
          "options": [
            "مُوسَىٰ",
            "وَلِكُلِّ",
            "لِنَفْسِهِۦ",
            "مَّقَامِى"
          ],
          "translation": "my stay"
        },
        {
          "question_id": 1246,
          "question": "وَٱتْلُ عَلَيْهِمْ نَبَأَ نُوحٍ إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِۦ يَٰقَوْمِ إِن كَانَ كَبُرَ عَلَيْكُم مَّقَامِى _____ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ فَعَلَى ٱللَّهِ تَوَكَّلْتُ فَأَجْمِعُوٓا۟ أَمْرَكُمْ وَشُرَكَآءَكُمْ ثُمَّ لَا يَكُنْ أَمْرُكُمْ عَلَيْكُمْ غُمَّةً ثُمَّ ٱقْضُوٓا۟ إِلَىَّ وَلَا تُنظِرُونِ",
          "answer": "وَتَذْكِيرِى",
          "options": [
            "إِلَيْنَا",
            "وَتَذْكِيرِى",
            "كَذَّبُوا۟",
            "ٱلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "and my reminding"
        },
        {
          "question_id": 1247,
          "question": "وَٱتْلُ عَلَيْهِمْ نَبَأَ نُوحٍ إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِۦ يَٰقَوْمِ إِن كَانَ كَبُرَ عَلَيْكُم مَّقَامِى وَتَذْكِيرِى _____ ٱللَّهِ فَعَلَى ٱللَّهِ تَوَكَّلْتُ فَأَجْمِعُوٓا۟ أَمْرَكُمْ وَشُرَكَآءَكُمْ ثُمَّ لَا يَكُنْ أَمْرُكُمْ عَلَيْكُمْ غُمَّةً ثُمَّ ٱقْضُوٓا۟ إِلَىَّ وَلَا تُنظِرُونِ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِ",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِ",
            "مَن",
            "يَقُولُونَ",
            "أَنِ"
          ],
          "translation": "the Signs of Allah"
        },
        {
          "question_id": 1248,
          "question": "وَٱتْلُ عَلَيْهِمْ نَبَأَ نُوحٍ إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِۦ يَٰقَوْمِ إِن كَانَ كَبُرَ عَلَيْكُم مَّقَامِى وَتَذْكِيرِى بِـَٔايَٰتِ _____ فَعَلَى ٱللَّهِ تَوَكَّلْتُ فَأَجْمِعُوٓا۟ أَمْرَكُمْ وَشُرَكَآءَكُمْ ثُمَّ لَا يَكُنْ أَمْرُكُمْ عَلَيْكُمْ غُمَّةً ثُمَّ ٱقْضُوٓا۟ إِلَىَّ وَلَا تُنظِرُونِ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "لَهُم",
            "ٱللَّهُ",
            "خَيْرٌ"
          ],
          "translation": "the Signs of Allah"
        },
        {
          "question_id": 1249,
          "question": "وَٱتْلُ عَلَيْهِمْ نَبَأَ نُوحٍ إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِۦ يَٰقَوْمِ إِن كَانَ كَبُرَ عَلَيْكُم مَّقَامِى وَتَذْكِيرِى بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ _____ ٱللَّهِ تَوَكَّلْتُ فَأَجْمِعُوٓا۟ أَمْرَكُمْ وَشُرَكَآءَكُمْ ثُمَّ لَا يَكُنْ أَمْرُكُمْ عَلَيْكُمْ غُمَّةً ثُمَّ ٱقْضُوٓا۟ إِلَىَّ وَلَا تُنظِرُونِ",
          "answer": "فَعَلَى",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "أَصْحَٰبُ",
            "إِلَىٰ",
            "فَعَلَى"
          ],
          "translation": "then on"
        },
        {
          "question_id": 1250,
          "question": "وَٱتْلُ عَلَيْهِمْ نَبَأَ نُوحٍ إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِۦ يَٰقَوْمِ إِن كَانَ كَبُرَ عَلَيْكُم مَّقَامِى وَتَذْكِيرِى بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ فَعَلَى _____ تَوَكَّلْتُ فَأَجْمِعُوٓا۟ أَمْرَكُمْ وَشُرَكَآءَكُمْ ثُمَّ لَا يَكُنْ أَمْرُكُمْ عَلَيْكُمْ غُمَّةً ثُمَّ ٱقْضُوٓا۟ إِلَىَّ وَلَا تُنظِرُونِ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ٱللَّهِ",
            "لَا",
            "ﰱ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1251,
          "question": "وَٱتْلُ عَلَيْهِمْ نَبَأَ نُوحٍ إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِۦ يَٰقَوْمِ إِن كَانَ كَبُرَ عَلَيْكُم مَّقَامِى وَتَذْكِيرِى بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ فَعَلَى ٱللَّهِ _____ فَأَجْمِعُوٓا۟ أَمْرَكُمْ وَشُرَكَآءَكُمْ ثُمَّ لَا يَكُنْ أَمْرُكُمْ عَلَيْكُمْ غُمَّةً ثُمَّ ٱقْضُوٓا۟ إِلَىَّ وَلَا تُنظِرُونِ",
          "answer": "تَوَكَّلْتُ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "أَلْقَوْا۟",
            "كَذَّبُوا۟",
            "تَوَكَّلْتُ"
          ],
          "translation": "I put my trust"
        },
        {
          "question_id": 1252,
          "question": "وَٱتْلُ عَلَيْهِمْ نَبَأَ نُوحٍ إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِۦ يَٰقَوْمِ إِن كَانَ كَبُرَ عَلَيْكُم مَّقَامِى وَتَذْكِيرِى بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ فَعَلَى ٱللَّهِ تَوَكَّلْتُ _____ أَمْرَكُمْ وَشُرَكَآءَكُمْ ثُمَّ لَا يَكُنْ أَمْرُكُمْ عَلَيْكُمْ غُمَّةً ثُمَّ ٱقْضُوٓا۟ إِلَىَّ وَلَا تُنظِرُونِ",
          "answer": "فَأَجْمِعُوٓا۟",
          "options": [
            "هُوَ",
            "فَأَجْمِعُوٓا۟",
            "ﰿ",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "So you all resolve"
        },
        {
          "question_id": 1253,
          "question": "وَٱتْلُ عَلَيْهِمْ نَبَأَ نُوحٍ إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِۦ يَٰقَوْمِ إِن كَانَ كَبُرَ عَلَيْكُم مَّقَامِى وَتَذْكِيرِى بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ فَعَلَى ٱللَّهِ تَوَكَّلْتُ فَأَجْمِعُوٓا۟ _____ وَشُرَكَآءَكُمْ ثُمَّ لَا يَكُنْ أَمْرُكُمْ عَلَيْكُمْ غُمَّةً ثُمَّ ٱقْضُوٓا۟ إِلَىَّ وَلَا تُنظِرُونِ",
          "answer": "أَمْرَكُمْ",
          "options": [
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "أَمْرَكُمْ",
            "مِن",
            "كَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "your plan"
        },
        {
          "question_id": 1254,
          "question": "وَٱتْلُ عَلَيْهِمْ نَبَأَ نُوحٍ إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِۦ يَٰقَوْمِ إِن كَانَ كَبُرَ عَلَيْكُم مَّقَامِى وَتَذْكِيرِى بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ فَعَلَى ٱللَّهِ تَوَكَّلْتُ فَأَجْمِعُوٓا۟ أَمْرَكُمْ _____ ثُمَّ لَا يَكُنْ أَمْرُكُمْ عَلَيْكُمْ غُمَّةً ثُمَّ ٱقْضُوٓا۟ إِلَىَّ وَلَا تُنظِرُونِ",
          "answer": "وَشُرَكَآءَكُمْ",
          "options": [
            "مِّنْهُ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "وَشُرَكَآءَكُمْ",
            "رُسُلًا"
          ],
          "translation": "and your partners"
        },
        {
          "question_id": 1255,
          "question": "وَٱتْلُ عَلَيْهِمْ نَبَأَ نُوحٍ إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِۦ يَٰقَوْمِ إِن كَانَ كَبُرَ عَلَيْكُم مَّقَامِى وَتَذْكِيرِى بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ فَعَلَى ٱللَّهِ تَوَكَّلْتُ فَأَجْمِعُوٓا۟ أَمْرَكُمْ وَشُرَكَآءَكُمْ _____ لَا يَكُنْ أَمْرُكُمْ عَلَيْكُمْ غُمَّةً ثُمَّ ٱقْضُوٓا۟ إِلَىَّ وَلَا تُنظِرُونِ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "يُهْدَىٰ",
            "يَعْلَمُ",
            "مِّنۢ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 1256,
          "question": "وَٱتْلُ عَلَيْهِمْ نَبَأَ نُوحٍ إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِۦ يَٰقَوْمِ إِن كَانَ كَبُرَ عَلَيْكُم مَّقَامِى وَتَذْكِيرِى بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ فَعَلَى ٱللَّهِ تَوَكَّلْتُ فَأَجْمِعُوٓا۟ أَمْرَكُمْ وَشُرَكَآءَكُمْ ثُمَّ _____ يَكُنْ أَمْرُكُمْ عَلَيْكُمْ غُمَّةً ثُمَّ ٱقْضُوٓا۟ إِلَىَّ وَلَا تُنظِرُونِ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "وَٱلْحِسَابَ",
            "ﰕ",
            "مُّبِينٍ"
          ],
          "translation": "let not be"
        },
        {
          "question_id": 1257,
          "question": "وَٱتْلُ عَلَيْهِمْ نَبَأَ نُوحٍ إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِۦ يَٰقَوْمِ إِن كَانَ كَبُرَ عَلَيْكُم مَّقَامِى وَتَذْكِيرِى بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ فَعَلَى ٱللَّهِ تَوَكَّلْتُ فَأَجْمِعُوٓا۟ أَمْرَكُمْ وَشُرَكَآءَكُمْ ثُمَّ لَا _____ أَمْرُكُمْ عَلَيْكُمْ غُمَّةً ثُمَّ ٱقْضُوٓا۟ إِلَىَّ وَلَا تُنظِرُونِ",
          "answer": "يَكُنْ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "ٱلْحَقِّ",
            "كَبُرَ",
            "يَكُنْ"
          ],
          "translation": "let not be"
        },
        {
          "question_id": 1258,
          "question": "وَٱتْلُ عَلَيْهِمْ نَبَأَ نُوحٍ إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِۦ يَٰقَوْمِ إِن كَانَ كَبُرَ عَلَيْكُم مَّقَامِى وَتَذْكِيرِى بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ فَعَلَى ٱللَّهِ تَوَكَّلْتُ فَأَجْمِعُوٓا۟ أَمْرَكُمْ وَشُرَكَآءَكُمْ ثُمَّ لَا يَكُنْ _____ عَلَيْكُمْ غُمَّةً ثُمَّ ٱقْضُوٓا۟ إِلَىَّ وَلَا تُنظِرُونِ",
          "answer": "أَمْرُكُمْ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "أَمْرُكُمْ",
            "مِن",
            "ٱلْحَكِيمِ"
          ],
          "translation": "(in) your plan"
        },
        {
          "question_id": 1259,
          "question": "وَٱتْلُ عَلَيْهِمْ نَبَأَ نُوحٍ إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِۦ يَٰقَوْمِ إِن كَانَ كَبُرَ عَلَيْكُم مَّقَامِى وَتَذْكِيرِى بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ فَعَلَى ٱللَّهِ تَوَكَّلْتُ فَأَجْمِعُوٓا۟ أَمْرَكُمْ وَشُرَكَآءَكُمْ ثُمَّ لَا يَكُنْ أَمْرُكُمْ _____ غُمَّةً ثُمَّ ٱقْضُوٓا۟ إِلَىَّ وَلَا تُنظِرُونِ",
          "answer": "عَلَيْكُمْ",
          "options": [
            "بِوَكِيلٍ",
            "ٱللَّهِ",
            "أَذِنَ",
            "عَلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 1260,
          "question": "وَٱتْلُ عَلَيْهِمْ نَبَأَ نُوحٍ إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِۦ يَٰقَوْمِ إِن كَانَ كَبُرَ عَلَيْكُم مَّقَامِى وَتَذْكِيرِى بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ فَعَلَى ٱللَّهِ تَوَكَّلْتُ فَأَجْمِعُوٓا۟ أَمْرَكُمْ وَشُرَكَآءَكُمْ ثُمَّ لَا يَكُنْ أَمْرُكُمْ عَلَيْكُمْ _____ ثُمَّ ٱقْضُوٓا۟ إِلَىَّ وَلَا تُنظِرُونِ",
          "answer": "غُمَّةً",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "إِلَيْهِ",
            "غُمَّةً",
            "حَتَّىٰٓ"
          ],
          "translation": "any doubt"
        },
        {
          "question_id": 1261,
          "question": "وَٱتْلُ عَلَيْهِمْ نَبَأَ نُوحٍ إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِۦ يَٰقَوْمِ إِن كَانَ كَبُرَ عَلَيْكُم مَّقَامِى وَتَذْكِيرِى بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ فَعَلَى ٱللَّهِ تَوَكَّلْتُ فَأَجْمِعُوٓا۟ أَمْرَكُمْ وَشُرَكَآءَكُمْ ثُمَّ لَا يَكُنْ أَمْرُكُمْ عَلَيْكُمْ غُمَّةً _____ ٱقْضُوٓا۟ إِلَىَّ وَلَا تُنظِرُونِ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "كُلُّ",
            "ٱلَّذِى",
            "ضَرًّا"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 1262,
          "question": "وَٱتْلُ عَلَيْهِمْ نَبَأَ نُوحٍ إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِۦ يَٰقَوْمِ إِن كَانَ كَبُرَ عَلَيْكُم مَّقَامِى وَتَذْكِيرِى بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ فَعَلَى ٱللَّهِ تَوَكَّلْتُ فَأَجْمِعُوٓا۟ أَمْرَكُمْ وَشُرَكَآءَكُمْ ثُمَّ لَا يَكُنْ أَمْرُكُمْ عَلَيْكُمْ غُمَّةً ثُمَّ _____ إِلَىَّ وَلَا تُنظِرُونِ",
          "answer": "ٱقْضُوٓا۟",
          "options": [
            "عَنْهُمْ",
            "ٱقْضُوٓا۟",
            "تَعْلَمُونَ",
            "جَمِيعًا"
          ],
          "translation": "carry (it out)"
        },
        {
          "question_id": 1263,
          "question": "وَٱتْلُ عَلَيْهِمْ نَبَأَ نُوحٍ إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِۦ يَٰقَوْمِ إِن كَانَ كَبُرَ عَلَيْكُم مَّقَامِى وَتَذْكِيرِى بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ فَعَلَى ٱللَّهِ تَوَكَّلْتُ فَأَجْمِعُوٓا۟ أَمْرَكُمْ وَشُرَكَآءَكُمْ ثُمَّ لَا يَكُنْ أَمْرُكُمْ عَلَيْكُمْ غُمَّةً ثُمَّ ٱقْضُوٓا۟ _____ وَلَا تُنظِرُونِ",
          "answer": "إِلَىَّ",
          "options": [
            "عَذَابُهُۥ",
            "ٱللَّهُمَّ",
            "إِلَىَّ",
            "ٱلْأَلِيمَ"
          ],
          "translation": "upon me"
        },
        {
          "question_id": 1264,
          "question": "وَٱتْلُ عَلَيْهِمْ نَبَأَ نُوحٍ إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِۦ يَٰقَوْمِ إِن كَانَ كَبُرَ عَلَيْكُم مَّقَامِى وَتَذْكِيرِى بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ فَعَلَى ٱللَّهِ تَوَكَّلْتُ فَأَجْمِعُوٓا۟ أَمْرَكُمْ وَشُرَكَآءَكُمْ ثُمَّ لَا يَكُنْ أَمْرُكُمْ عَلَيْكُمْ غُمَّةً ثُمَّ ٱقْضُوٓا۟ إِلَىَّ _____ تُنظِرُونِ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "تَوَكَّلْتُ",
            "وَٱزَّيَّنَتْ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "and (do) not"
        },
        {
          "question_id": 1265,
          "question": "وَٱتْلُ عَلَيْهِمْ نَبَأَ نُوحٍ إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِۦ يَٰقَوْمِ إِن كَانَ كَبُرَ عَلَيْكُم مَّقَامِى وَتَذْكِيرِى بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ فَعَلَى ٱللَّهِ تَوَكَّلْتُ فَأَجْمِعُوٓا۟ أَمْرَكُمْ وَشُرَكَآءَكُمْ ثُمَّ لَا يَكُنْ أَمْرُكُمْ عَلَيْكُمْ غُمَّةً ثُمَّ ٱقْضُوٓا۟ إِلَىَّ وَلَا _____",
          "answer": "تُنظِرُونِ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسَ",
            "كَانَ",
            "تُنظِرُونِ",
            "قَآئِمًا"
          ],
          "translation": "give me respite"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "72",
      "ayah_key": "10:72",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1266,
          "question": "_____ تَوَلَّيْتُمْ فَمَا سَأَلْتُكُم مِّنْ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَى ٱللَّهِ وَأُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "فَإِن",
          "options": [
            "فَإِن",
            "ﱀ",
            "لِيُضِلُّوا۟",
            "وَلَآ"
          ],
          "translation": "But if"
        },
        {
          "question_id": 1267,
          "question": "فَإِن _____ فَمَا سَأَلْتُكُم مِّنْ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَى ٱللَّهِ وَأُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "تَوَلَّيْتُمْ",
          "options": [
            "تَوَلَّيْتُمْ",
            "ٱلْعِلْمُ",
            "ٱلْأَمْرَ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "you turn away"
        },
        {
          "question_id": 1268,
          "question": "فَإِن تَوَلَّيْتُمْ _____ سَأَلْتُكُم مِّنْ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَى ٱللَّهِ وَأُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "فَمَا",
          "options": [
            "فَمَا",
            "ﱬ",
            "نَطْبَعُ",
            "فَلَآ"
          ],
          "translation": "then not"
        },
        {
          "question_id": 1269,
          "question": "فَإِن تَوَلَّيْتُمْ فَمَا _____ مِّنْ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَى ٱللَّهِ وَأُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "سَأَلْتُكُم",
          "options": [
            "عَنْ",
            "ٱلْأَنْهَٰرُ",
            "بِٱلْقِسْطِ",
            "سَأَلْتُكُم"
          ],
          "translation": "I have asked you"
        },
        {
          "question_id": 1270,
          "question": "فَإِن تَوَلَّيْتُمْ فَمَا سَأَلْتُكُم _____ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَى ٱللَّهِ وَأُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "كُنتُمْ",
            "خَلَقَ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 1271,
          "question": "فَإِن تَوَلَّيْتُمْ فَمَا سَأَلْتُكُم مِّنْ _____ إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَى ٱللَّهِ وَأُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "أَجْرٍ",
          "options": [
            "لِّلَّذِينَ",
            "عَصَيْتَ",
            "أَجْرٍ",
            "وَمِنْهُم"
          ],
          "translation": "reward"
        },
        {
          "question_id": 1272,
          "question": "فَإِن تَوَلَّيْتُمْ فَمَا سَأَلْتُكُم مِّنْ أَجْرٍ _____ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَى ٱللَّهِ وَأُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "إِنْ",
            "فَإِنَّمَا",
            "بِبَنِىٓ",
            "ﰊ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 1273,
          "question": "فَإِن تَوَلَّيْتُمْ فَمَا سَأَلْتُكُم مِّنْ أَجْرٍ إِنْ _____ إِلَّا عَلَى ٱللَّهِ وَأُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "أَجْرِىَ",
          "options": [
            "يَأْكُلُ",
            "شَفِيعٍ",
            "أَجْرِىَ",
            "يَدْعُونَ"
          ],
          "translation": "(is) my reward"
        },
        {
          "question_id": 1274,
          "question": "فَإِن تَوَلَّيْتُمْ فَمَا سَأَلْتُكُم مِّنْ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِىَ _____ عَلَى ٱللَّهِ وَأُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "كَأَنَّمَآ",
            "كُنَّا",
            "فَأَنَّىٰ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 1275,
          "question": "فَإِن تَوَلَّيْتُمْ فَمَا سَأَلْتُكُم مِّنْ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا _____ ٱللَّهِ وَأُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "فَأَنَّىٰ",
            "مِّمَّا",
            "إِن",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 1276,
          "question": "فَإِن تَوَلَّيْتُمْ فَمَا سَأَلْتُكُم مِّنْ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَى _____ وَأُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "بِـَٔايَٰتِهِۦٓ",
            "يَضُرُّهُمْ",
            "حَقٌّ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1277,
          "question": "فَإِن تَوَلَّيْتُمْ فَمَا سَأَلْتُكُم مِّنْ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَى ٱللَّهِ _____ أَنْ أَكُونَ مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "وَأُمِرْتُ",
          "options": [
            "لِّمَا",
            "يَرْزُقُكُم",
            "عَظِيمٍ",
            "وَأُمِرْتُ"
          ],
          "translation": "and I have been commanded"
        },
        {
          "question_id": 1278,
          "question": "فَإِن تَوَلَّيْتُمْ فَمَا سَأَلْتُكُم مِّنْ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَى ٱللَّهِ وَأُمِرْتُ _____ أَكُونَ مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "أَنْ",
          "options": [
            "جَمِيعًا",
            "سُلْطَٰنٍۭ",
            "أَن",
            "أَنْ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1279,
          "question": "فَإِن تَوَلَّيْتُمْ فَمَا سَأَلْتُكُم مِّنْ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَى ٱللَّهِ وَأُمِرْتُ أَنْ _____ مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "أَكُونَ",
          "options": [
            "أَكُونَ",
            "وَلَمَّا",
            "قَرْيَةٌ",
            "أَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "I be"
        },
        {
          "question_id": 1280,
          "question": "فَإِن تَوَلَّيْتُمْ فَمَا سَأَلْتُكُم مِّنْ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَى ٱللَّهِ وَأُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ _____ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "ءَآللَّهُ",
            "مِنَ",
            "أَجَلُهُمْ",
            "لِلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1281,
          "question": "فَإِن تَوَلَّيْتُمْ فَمَا سَأَلْتُكُم مِّنْ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَى ٱللَّهِ وَأُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "نُورًا",
            "ٱلْمُسْلِمِينَ",
            "أَنْ"
          ],
          "translation": "the Muslims"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "73",
      "ayah_key": "10:73",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1282,
          "question": "_____ فَنَجَّيْنَٰهُ وَمَن مَّعَهُۥ فِى ٱلْفُلْكِ وَجَعَلْنَٰهُمْ خَلَٰٓئِفَ وَأَغْرَقْنَا ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا فَٱنظُرْ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُنذَرِينَ",
          "answer": "فَكَذَّبُوهُ",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱلَّذِينَ",
            "فَكَذَّبُوهُ",
            "ٱلْحَيَوٰةِ"
          ],
          "translation": "But they denied him"
        },
        {
          "question_id": 1283,
          "question": "فَكَذَّبُوهُ _____ وَمَن مَّعَهُۥ فِى ٱلْفُلْكِ وَجَعَلْنَٰهُمْ خَلَٰٓئِفَ وَأَغْرَقْنَا ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا فَٱنظُرْ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُنذَرِينَ",
          "answer": "فَنَجَّيْنَٰهُ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "فَنَجَّيْنَٰهُ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "so We saved him"
        },
        {
          "question_id": 1284,
          "question": "فَكَذَّبُوهُ فَنَجَّيْنَٰهُ _____ مَّعَهُۥ فِى ٱلْفُلْكِ وَجَعَلْنَٰهُمْ خَلَٰٓئِفَ وَأَغْرَقْنَا ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا فَٱنظُرْ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُنذَرِينَ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "وَمَن",
            "وَأَغْرَقْنَا",
            "فَلْيَفْرَحُوا۟",
            "بَيِّنَٰتٍ"
          ],
          "translation": "and (those) who"
        },
        {
          "question_id": 1285,
          "question": "فَكَذَّبُوهُ فَنَجَّيْنَٰهُ وَمَن _____ فِى ٱلْفُلْكِ وَجَعَلْنَٰهُمْ خَلَٰٓئِفَ وَأَغْرَقْنَا ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا فَٱنظُرْ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُنذَرِينَ",
          "answer": "مَّعَهُۥ",
          "options": [
            "يَعْلَمُونَ",
            "لَسِحْرٌ",
            "مَّعَهُۥ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(were) with him"
        },
        {
          "question_id": 1286,
          "question": "فَكَذَّبُوهُ فَنَجَّيْنَٰهُ وَمَن مَّعَهُۥ _____ ٱلْفُلْكِ وَجَعَلْنَٰهُمْ خَلَٰٓئِفَ وَأَغْرَقْنَا ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا فَٱنظُرْ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُنذَرِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَإِن",
            "ﰒ",
            "فِى",
            "لَا"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1287,
          "question": "فَكَذَّبُوهُ فَنَجَّيْنَٰهُ وَمَن مَّعَهُۥ فِى _____ وَجَعَلْنَٰهُمْ خَلَٰٓئِفَ وَأَغْرَقْنَا ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا فَٱنظُرْ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُنذَرِينَ",
          "answer": "ٱلْفُلْكِ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ٱلْفُلْكِ",
            "إِلَّا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "the ship"
        },
        {
          "question_id": 1288,
          "question": "فَكَذَّبُوهُ فَنَجَّيْنَٰهُ وَمَن مَّعَهُۥ فِى ٱلْفُلْكِ _____ خَلَٰٓئِفَ وَأَغْرَقْنَا ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا فَٱنظُرْ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُنذَرِينَ",
          "answer": "وَجَعَلْنَٰهُمْ",
          "options": [
            "وَجَعَلْنَٰهُمْ",
            "وَلَقَدْ",
            "فَٱنظُرْ",
            "بِٱلْخَيْرِ"
          ],
          "translation": "and We made them"
        },
        {
          "question_id": 1289,
          "question": "فَكَذَّبُوهُ فَنَجَّيْنَٰهُ وَمَن مَّعَهُۥ فِى ٱلْفُلْكِ وَجَعَلْنَٰهُمْ _____ وَأَغْرَقْنَا ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا فَٱنظُرْ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُنذَرِينَ",
          "answer": "خَلَٰٓئِفَ",
          "options": [
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "خَلَٰٓئِفَ",
            "رَّبِّكُمْ",
            "أَجَلٌ"
          ],
          "translation": "successors"
        },
        {
          "question_id": 1290,
          "question": "فَكَذَّبُوهُ فَنَجَّيْنَٰهُ وَمَن مَّعَهُۥ فِى ٱلْفُلْكِ وَجَعَلْنَٰهُمْ خَلَٰٓئِفَ _____ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا فَٱنظُرْ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُنذَرِينَ",
          "answer": "وَأَغْرَقْنَا",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "وَأَغْرَقْنَا",
            "عَلَىٰٓ",
            "وَٰحِدَةً"
          ],
          "translation": "and We drowned"
        },
        {
          "question_id": 1291,
          "question": "فَكَذَّبُوهُ فَنَجَّيْنَٰهُ وَمَن مَّعَهُۥ فِى ٱلْفُلْكِ وَجَعَلْنَٰهُمْ خَلَٰٓئِفَ وَأَغْرَقْنَا _____ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا فَٱنظُرْ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُنذَرِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "فَمَاذَا",
            "وَإِنْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "لَقُضِىَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 1292,
          "question": "فَكَذَّبُوهُ فَنَجَّيْنَٰهُ وَمَن مَّعَهُۥ فِى ٱلْفُلْكِ وَجَعَلْنَٰهُمْ خَلَٰٓئِفَ وَأَغْرَقْنَا ٱلَّذِينَ _____ بِـَٔايَٰتِنَا فَٱنظُرْ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُنذَرِينَ",
          "answer": "كَذَّبُوا۟",
          "options": [
            "ﱧ",
            "ﰑ",
            "أَنَّ",
            "كَذَّبُوا۟"
          ],
          "translation": "denied"
        },
        {
          "question_id": 1293,
          "question": "فَكَذَّبُوهُ فَنَجَّيْنَٰهُ وَمَن مَّعَهُۥ فِى ٱلْفُلْكِ وَجَعَلْنَٰهُمْ خَلَٰٓئِفَ وَأَغْرَقْنَا ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ _____ فَٱنظُرْ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُنذَرِينَ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِنَا",
          "options": [
            "لَقُضِىَ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "وَأُمِرْتُ",
            "لِّقَوْمٍ"
          ],
          "translation": "Our Signs"
        },
        {
          "question_id": 1294,
          "question": "فَكَذَّبُوهُ فَنَجَّيْنَٰهُ وَمَن مَّعَهُۥ فِى ٱلْفُلْكِ وَجَعَلْنَٰهُمْ خَلَٰٓئِفَ وَأَغْرَقْنَا ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا _____ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُنذَرِينَ",
          "answer": "فَٱنظُرْ",
          "options": [
            "مَأْوَىٰهُمُ",
            "وَلَا",
            "فَٱنظُرْ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "Then see"
        },
        {
          "question_id": 1295,
          "question": "فَكَذَّبُوهُ فَنَجَّيْنَٰهُ وَمَن مَّعَهُۥ فِى ٱلْفُلْكِ وَجَعَلْنَٰهُمْ خَلَٰٓئِفَ وَأَغْرَقْنَا ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا فَٱنظُرْ _____ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُنذَرِينَ",
          "answer": "كَيْفَ",
          "options": [
            "كَيْفَ",
            "ٱلَّذِى",
            "رَسُولُهُمْ",
            "لَحَقٌّ"
          ],
          "translation": "how"
        },
        {
          "question_id": 1296,
          "question": "فَكَذَّبُوهُ فَنَجَّيْنَٰهُ وَمَن مَّعَهُۥ فِى ٱلْفُلْكِ وَجَعَلْنَٰهُمْ خَلَٰٓئِفَ وَأَغْرَقْنَا ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا فَٱنظُرْ كَيْفَ _____ عَٰقِبَةُ ٱلْمُنذَرِينَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "جَآءَ",
            "دَعْوَىٰهُمْ",
            "يُحْىِۦ"
          ],
          "translation": "was"
        },
        {
          "question_id": 1297,
          "question": "فَكَذَّبُوهُ فَنَجَّيْنَٰهُ وَمَن مَّعَهُۥ فِى ٱلْفُلْكِ وَجَعَلْنَٰهُمْ خَلَٰٓئِفَ وَأَغْرَقْنَا ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا فَٱنظُرْ كَيْفَ كَانَ _____ ٱلْمُنذَرِينَ",
          "answer": "عَٰقِبَةُ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "تَعْمَلُونَ",
            "عَٰقِبَةُ",
            "رَبِّهِمْ"
          ],
          "translation": "(the) end"
        },
        {
          "question_id": 1298,
          "question": "فَكَذَّبُوهُ فَنَجَّيْنَٰهُ وَمَن مَّعَهُۥ فِى ٱلْفُلْكِ وَجَعَلْنَٰهُمْ خَلَٰٓئِفَ وَأَغْرَقْنَا ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا فَٱنظُرْ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ _____",
          "answer": "ٱلْمُنذَرِينَ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱلنَّاسُ",
            "ٱلْمُنذَرِينَ"
          ],
          "translation": "(of) those who were warned"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "74",
      "ayah_key": "10:74",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1299,
          "question": "_____ بَعَثْنَا مِنۢ بَعْدِهِۦ رُسُلًا إِلَىٰ قَوْمِهِمْ فَجَآءُوهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانُوا۟ لِيُؤْمِنُوا۟ بِمَا كَذَّبُوا۟ بِهِۦ مِن قَبْلُ كَذَٰلِكَ نَطْبَعُ عَلَىٰ قُلُوبِ ٱلْمُعْتَدِينَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "بَعْدَ",
            "ثُمَّ",
            "ٱللَّهُ",
            "يَرَوُا۟"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 1300,
          "question": "ثُمَّ _____ مِنۢ بَعْدِهِۦ رُسُلًا إِلَىٰ قَوْمِهِمْ فَجَآءُوهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانُوا۟ لِيُؤْمِنُوا۟ بِمَا كَذَّبُوا۟ بِهِۦ مِن قَبْلُ كَذَٰلِكَ نَطْبَعُ عَلَىٰ قُلُوبِ ٱلْمُعْتَدِينَ",
          "answer": "بَعَثْنَا",
          "options": [
            "وَلِكُلِّ",
            "فَمَا",
            "إِنَّ",
            "بَعَثْنَا"
          ],
          "translation": "We sent"
        },
        {
          "question_id": 1301,
          "question": "ثُمَّ بَعَثْنَا _____ بَعْدِهِۦ رُسُلًا إِلَىٰ قَوْمِهِمْ فَجَآءُوهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانُوا۟ لِيُؤْمِنُوا۟ بِمَا كَذَّبُوا۟ بِهِۦ مِن قَبْلُ كَذَٰلِكَ نَطْبَعُ عَلَىٰ قُلُوبِ ٱلْمُعْتَدِينَ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "يُظْلَمُونَ",
            "ٱلنَّاسُ",
            "مِنۢ",
            "ﰉ"
          ],
          "translation": "after him"
        },
        {
          "question_id": 1302,
          "question": "ثُمَّ بَعَثْنَا مِنۢ _____ رُسُلًا إِلَىٰ قَوْمِهِمْ فَجَآءُوهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانُوا۟ لِيُؤْمِنُوا۟ بِمَا كَذَّبُوا۟ بِهِۦ مِن قَبْلُ كَذَٰلِكَ نَطْبَعُ عَلَىٰ قُلُوبِ ٱلْمُعْتَدِينَ",
          "answer": "بَعْدِهِۦ",
          "options": [
            "ﰞ",
            "بَعْدِهِۦ",
            "يَهْدِى",
            "عِندَ"
          ],
          "translation": "after him"
        },
        {
          "question_id": 1303,
          "question": "ثُمَّ بَعَثْنَا مِنۢ بَعْدِهِۦ _____ إِلَىٰ قَوْمِهِمْ فَجَآءُوهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانُوا۟ لِيُؤْمِنُوا۟ بِمَا كَذَّبُوا۟ بِهِۦ مِن قَبْلُ كَذَٰلِكَ نَطْبَعُ عَلَىٰ قُلُوبِ ٱلْمُعْتَدِينَ",
          "answer": "رُسُلًا",
          "options": [
            "رُسُلًا",
            "يَهْدِىٓ",
            "وَمَا",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Messengers"
        },
        {
          "question_id": 1304,
          "question": "ثُمَّ بَعَثْنَا مِنۢ بَعْدِهِۦ رُسُلًا _____ قَوْمِهِمْ فَجَآءُوهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانُوا۟ لِيُؤْمِنُوا۟ بِمَا كَذَّبُوا۟ بِهِۦ مِن قَبْلُ كَذَٰلِكَ نَطْبَعُ عَلَىٰ قُلُوبِ ٱلْمُعْتَدِينَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "يَفْتَرُونَ",
            "عَلَيْكُم",
            "إِلَىٰ",
            "حَقَّتْ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 1305,
          "question": "ثُمَّ بَعَثْنَا مِنۢ بَعْدِهِۦ رُسُلًا إِلَىٰ _____ فَجَآءُوهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانُوا۟ لِيُؤْمِنُوا۟ بِمَا كَذَّبُوا۟ بِهِۦ مِن قَبْلُ كَذَٰلِكَ نَطْبَعُ عَلَىٰ قُلُوبِ ٱلْمُعْتَدِينَ",
          "answer": "قَوْمِهِمْ",
          "options": [
            "إِلَىَّ",
            "قَوْمِهِمْ",
            "ﰲ",
            "وَكَانُوا۟"
          ],
          "translation": "their people"
        },
        {
          "question_id": 1306,
          "question": "ثُمَّ بَعَثْنَا مِنۢ بَعْدِهِۦ رُسُلًا إِلَىٰ قَوْمِهِمْ _____ بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانُوا۟ لِيُؤْمِنُوا۟ بِمَا كَذَّبُوا۟ بِهِۦ مِن قَبْلُ كَذَٰلِكَ نَطْبَعُ عَلَىٰ قُلُوبِ ٱلْمُعْتَدِينَ",
          "answer": "فَجَآءُوهُم",
          "options": [
            "كَذَّبَ",
            "فَجَآءُوهُم",
            "إِنَّ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "and they came to them"
        },
        {
          "question_id": 1307,
          "question": "ثُمَّ بَعَثْنَا مِنۢ بَعْدِهِۦ رُسُلًا إِلَىٰ قَوْمِهِمْ فَجَآءُوهُم _____ فَمَا كَانُوا۟ لِيُؤْمِنُوا۟ بِمَا كَذَّبُوا۟ بِهِۦ مِن قَبْلُ كَذَٰلِكَ نَطْبَعُ عَلَىٰ قُلُوبِ ٱلْمُعْتَدِينَ",
          "answer": "بِٱلْبَيِّنَٰتِ",
          "options": [
            "وَلَآ",
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ",
            "تِلْقَآئِ",
            "أَكُونَ"
          ],
          "translation": "with clear proofs"
        },
        {
          "question_id": 1308,
          "question": "ثُمَّ بَعَثْنَا مِنۢ بَعْدِهِۦ رُسُلًا إِلَىٰ قَوْمِهِمْ فَجَآءُوهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ _____ كَانُوا۟ لِيُؤْمِنُوا۟ بِمَا كَذَّبُوا۟ بِهِۦ مِن قَبْلُ كَذَٰلِكَ نَطْبَعُ عَلَىٰ قُلُوبِ ٱلْمُعْتَدِينَ",
          "answer": "فَمَا",
          "options": [
            "ﰡ",
            "بِخَيْرٍ",
            "ٱلْحَقِّ",
            "فَمَا"
          ],
          "translation": "But not"
        },
        {
          "question_id": 1309,
          "question": "ثُمَّ بَعَثْنَا مِنۢ بَعْدِهِۦ رُسُلًا إِلَىٰ قَوْمِهِمْ فَجَآءُوهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا _____ لِيُؤْمِنُوا۟ بِمَا كَذَّبُوا۟ بِهِۦ مِن قَبْلُ كَذَٰلِكَ نَطْبَعُ عَلَىٰ قُلُوبِ ٱلْمُعْتَدِينَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "ٱلْءَايَٰتُ",
            "كَانُوا۟",
            "لَا",
            "كَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "they were"
        },
        {
          "question_id": 1310,
          "question": "ثُمَّ بَعَثْنَا مِنۢ بَعْدِهِۦ رُسُلًا إِلَىٰ قَوْمِهِمْ فَجَآءُوهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانُوا۟ _____ بِمَا كَذَّبُوا۟ بِهِۦ مِن قَبْلُ كَذَٰلِكَ نَطْبَعُ عَلَىٰ قُلُوبِ ٱلْمُعْتَدِينَ",
          "answer": "لِيُؤْمِنُوا۟",
          "options": [
            "كَانَتْ",
            "فِى",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "لِيُؤْمِنُوا۟"
          ],
          "translation": "to believe"
        },
        {
          "question_id": 1311,
          "question": "ثُمَّ بَعَثْنَا مِنۢ بَعْدِهِۦ رُسُلًا إِلَىٰ قَوْمِهِمْ فَجَآءُوهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانُوا۟ لِيُؤْمِنُوا۟ _____ كَذَّبُوا۟ بِهِۦ مِن قَبْلُ كَذَٰلِكَ نَطْبَعُ عَلَىٰ قُلُوبِ ٱلْمُعْتَدِينَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "كَانَ",
            "أَوْ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1312,
          "question": "ثُمَّ بَعَثْنَا مِنۢ بَعْدِهِۦ رُسُلًا إِلَىٰ قَوْمِهِمْ فَجَآءُوهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانُوا۟ لِيُؤْمِنُوا۟ بِمَا _____ بِهِۦ مِن قَبْلُ كَذَٰلِكَ نَطْبَعُ عَلَىٰ قُلُوبِ ٱلْمُعْتَدِينَ",
          "answer": "كَذَّبُوا۟",
          "options": [
            "خَوْفٌ",
            "كَذَّبُوا۟",
            "وَٱلْأَبْصَٰرَ",
            "لَّمْ"
          ],
          "translation": "they had denied"
        },
        {
          "question_id": 1313,
          "question": "ثُمَّ بَعَثْنَا مِنۢ بَعْدِهِۦ رُسُلًا إِلَىٰ قَوْمِهِمْ فَجَآءُوهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانُوا۟ لِيُؤْمِنُوا۟ بِمَا كَذَّبُوا۟ _____ مِن قَبْلُ كَذَٰلِكَ نَطْبَعُ عَلَىٰ قُلُوبِ ٱلْمُعْتَدِينَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "كُلُّهُمْ",
            "بِهِۦ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "[it]"
        },
        {
          "question_id": 1314,
          "question": "ثُمَّ بَعَثْنَا مِنۢ بَعْدِهِۦ رُسُلًا إِلَىٰ قَوْمِهِمْ فَجَآءُوهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانُوا۟ لِيُؤْمِنُوا۟ بِمَا كَذَّبُوا۟ بِهِۦ _____ قَبْلُ كَذَٰلِكَ نَطْبَعُ عَلَىٰ قُلُوبِ ٱلْمُعْتَدِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ٱلْإِنسَٰنَ",
            "مِن",
            "فَسَيَقُولُونَ",
            "عَظِيمٍ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 1315,
          "question": "ثُمَّ بَعَثْنَا مِنۢ بَعْدِهِۦ رُسُلًا إِلَىٰ قَوْمِهِمْ فَجَآءُوهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانُوا۟ لِيُؤْمِنُوا۟ بِمَا كَذَّبُوا۟ بِهِۦ مِن _____ كَذَٰلِكَ نَطْبَعُ عَلَىٰ قُلُوبِ ٱلْمُعْتَدِينَ",
          "answer": "قَبْلُ",
          "options": [
            "لِتَعْلَمُوا۟",
            "ٱلْمُسْلِمِينَ",
            "قَبْلُ",
            "حَقٌّ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 1316,
          "question": "ثُمَّ بَعَثْنَا مِنۢ بَعْدِهِۦ رُسُلًا إِلَىٰ قَوْمِهِمْ فَجَآءُوهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانُوا۟ لِيُؤْمِنُوا۟ بِمَا كَذَّبُوا۟ بِهِۦ مِن قَبْلُ _____ نَطْبَعُ عَلَىٰ قُلُوبِ ٱلْمُعْتَدِينَ",
          "answer": "كَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "كَذَٰلِكَ",
            "قَالَ",
            "وَقَالَ",
            "كَذَّبُوكَ"
          ],
          "translation": "Thus"
        },
        {
          "question_id": 1317,
          "question": "ثُمَّ بَعَثْنَا مِنۢ بَعْدِهِۦ رُسُلًا إِلَىٰ قَوْمِهِمْ فَجَآءُوهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانُوا۟ لِيُؤْمِنُوا۟ بِمَا كَذَّبُوا۟ بِهِۦ مِن قَبْلُ كَذَٰلِكَ _____ عَلَىٰ قُلُوبِ ٱلْمُعْتَدِينَ",
          "answer": "نَطْبَعُ",
          "options": [
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "نَطْبَعُ",
            "ٱلْخِزْىِ",
            "ﰺ"
          ],
          "translation": "We seal"
        },
        {
          "question_id": 1318,
          "question": "ثُمَّ بَعَثْنَا مِنۢ بَعْدِهِۦ رُسُلًا إِلَىٰ قَوْمِهِمْ فَجَآءُوهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانُوا۟ لِيُؤْمِنُوا۟ بِمَا كَذَّبُوا۟ بِهِۦ مِن قَبْلُ كَذَٰلِكَ نَطْبَعُ _____ قُلُوبِ ٱلْمُعْتَدِينَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "يَسْمَعُونَ",
            "إِذْ",
            "نَطْبَعُ"
          ],
          "translation": "[on]"
        },
        {
          "question_id": 1319,
          "question": "ثُمَّ بَعَثْنَا مِنۢ بَعْدِهِۦ رُسُلًا إِلَىٰ قَوْمِهِمْ فَجَآءُوهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانُوا۟ لِيُؤْمِنُوا۟ بِمَا كَذَّبُوا۟ بِهِۦ مِن قَبْلُ كَذَٰلِكَ نَطْبَعُ عَلَىٰ _____ ٱلْمُعْتَدِينَ",
          "answer": "قُلُوبِ",
          "options": [
            "مِن",
            "عَلَىٰ",
            "قُلُوبِ",
            "أَنْ"
          ],
          "translation": "the hearts"
        },
        {
          "question_id": 1320,
          "question": "ثُمَّ بَعَثْنَا مِنۢ بَعْدِهِۦ رُسُلًا إِلَىٰ قَوْمِهِمْ فَجَآءُوهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانُوا۟ لِيُؤْمِنُوا۟ بِمَا كَذَّبُوا۟ بِهِۦ مِن قَبْلُ كَذَٰلِكَ نَطْبَعُ عَلَىٰ قُلُوبِ _____",
          "answer": "ٱلْمُعْتَدِينَ",
          "options": [
            "أَكْثَرُهُمْ",
            "تَكُونُ",
            "عَلَىٰ",
            "ٱلْمُعْتَدِينَ"
          ],
          "translation": "(of) the transgressors"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "75",
      "ayah_key": "10:75",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1321,
          "question": "_____ بَعَثْنَا مِنۢ بَعْدِهِم مُّوسَىٰ وَهَٰرُونَ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِۦ بِـَٔايَٰتِنَا فَٱسْتَكْبَرُوا۟ وَكَانُوا۟ قَوْمًا مُّجْرِمِينَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "يَكُونُ",
            "ﰘ",
            "بِكُلِّ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 1322,
          "question": "ثُمَّ _____ مِنۢ بَعْدِهِم مُّوسَىٰ وَهَٰرُونَ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِۦ بِـَٔايَٰتِنَا فَٱسْتَكْبَرُوا۟ وَكَانُوا۟ قَوْمًا مُّجْرِمِينَ",
          "answer": "بَعَثْنَا",
          "options": [
            "أَشْرَكُوا۟",
            "ٱلَّذِينَ",
            "بَعَثْنَا",
            "ٱلْغَفُورُ"
          ],
          "translation": "We sent"
        },
        {
          "question_id": 1323,
          "question": "ثُمَّ بَعَثْنَا _____ بَعْدِهِم مُّوسَىٰ وَهَٰرُونَ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِۦ بِـَٔايَٰتِنَا فَٱسْتَكْبَرُوا۟ وَكَانُوا۟ قَوْمًا مُّجْرِمِينَ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "فِى",
            "جَآءَكُمْ",
            "مِنۢ",
            "تَفْتَرُونَ"
          ],
          "translation": "after them"
        },
        {
          "question_id": 1324,
          "question": "ثُمَّ بَعَثْنَا مِنۢ _____ مُّوسَىٰ وَهَٰرُونَ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِۦ بِـَٔايَٰتِنَا فَٱسْتَكْبَرُوا۟ وَكَانُوا۟ قَوْمًا مُّجْرِمِينَ",
          "answer": "بَعْدِهِم",
          "options": [
            "كَانَ",
            "مَتَٰعٌ",
            "ٱللَّهِ",
            "بَعْدِهِم"
          ],
          "translation": "after them"
        },
        {
          "question_id": 1325,
          "question": "ثُمَّ بَعَثْنَا مِنۢ بَعْدِهِم _____ وَهَٰرُونَ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِۦ بِـَٔايَٰتِنَا فَٱسْتَكْبَرُوا۟ وَكَانُوا۟ قَوْمًا مُّجْرِمِينَ",
          "answer": "مُّوسَىٰ",
          "options": [
            "مُّوسَىٰ",
            "وَلَقَدْ",
            "أَدْرَكَهُ",
            "كَذَّبُوا۟"
          ],
          "translation": "Musa"
        },
        {
          "question_id": 1326,
          "question": "ثُمَّ بَعَثْنَا مِنۢ بَعْدِهِم مُّوسَىٰ _____ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِۦ بِـَٔايَٰتِنَا فَٱسْتَكْبَرُوا۟ وَكَانُوا۟ قَوْمًا مُّجْرِمِينَ",
          "answer": "وَهَٰرُونَ",
          "options": [
            "ٱلشَّدِيدَ",
            "ﰻ",
            "يَتَوَفَّىٰكُمْ",
            "وَهَٰرُونَ"
          ],
          "translation": "and Harun"
        },
        {
          "question_id": 1327,
          "question": "ثُمَّ بَعَثْنَا مِنۢ بَعْدِهِم مُّوسَىٰ وَهَٰرُونَ _____ فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِۦ بِـَٔايَٰتِنَا فَٱسْتَكْبَرُوا۟ وَكَانُوا۟ قَوْمًا مُّجْرِمِينَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "ٱلْحَقِّ",
            "إِنَّهُۥ",
            "رِيحٌ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 1328,
          "question": "ثُمَّ بَعَثْنَا مِنۢ بَعْدِهِم مُّوسَىٰ وَهَٰرُونَ إِلَىٰ _____ وَمَلَإِي۟هِۦ بِـَٔايَٰتِنَا فَٱسْتَكْبَرُوا۟ وَكَانُوا۟ قَوْمًا مُّجْرِمِينَ",
          "answer": "فِرْعَوْنَ",
          "options": [
            "فِرْعَوْنَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "ﰎ"
          ],
          "translation": "Firaun"
        },
        {
          "question_id": 1329,
          "question": "ثُمَّ بَعَثْنَا مِنۢ بَعْدِهِم مُّوسَىٰ وَهَٰرُونَ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ _____ بِـَٔايَٰتِنَا فَٱسْتَكْبَرُوا۟ وَكَانُوا۟ قَوْمًا مُّجْرِمِينَ",
          "answer": "وَمَلَإِي۟هِۦ",
          "options": [
            "سُبْحَٰنَكَ",
            "ﰍ",
            "وَمَلَإِي۟هِۦ",
            "ٱلْمُجْرِمُونَ"
          ],
          "translation": "and his chiefs"
        },
        {
          "question_id": 1330,
          "question": "ثُمَّ بَعَثْنَا مِنۢ بَعْدِهِم مُّوسَىٰ وَهَٰرُونَ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِۦ _____ فَٱسْتَكْبَرُوا۟ وَكَانُوا۟ قَوْمًا مُّجْرِمِينَ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِنَا",
          "options": [
            "كُلُّ",
            "ٱللَّهُ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "رَّبِّكَ"
          ],
          "translation": "with Our Signs"
        },
        {
          "question_id": 1331,
          "question": "ثُمَّ بَعَثْنَا مِنۢ بَعْدِهِم مُّوسَىٰ وَهَٰرُونَ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِۦ بِـَٔايَٰتِنَا _____ وَكَانُوا۟ قَوْمًا مُّجْرِمِينَ",
          "answer": "فَٱسْتَكْبَرُوا۟",
          "options": [
            "فَٱسْتَكْبَرُوا۟",
            "طُغْيَٰنِهِمْ",
            "تَتَّبِعَآنِّ",
            "أَكْبَرَ"
          ],
          "translation": "but they were arrogant"
        },
        {
          "question_id": 1332,
          "question": "ثُمَّ بَعَثْنَا مِنۢ بَعْدِهِم مُّوسَىٰ وَهَٰرُونَ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِۦ بِـَٔايَٰتِنَا فَٱسْتَكْبَرُوا۟ _____ قَوْمًا مُّجْرِمِينَ",
          "answer": "وَكَانُوا۟",
          "options": [
            "هُمْ",
            "يَكْتُبُونَ",
            "وَكَانُوا۟",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "and were"
        },
        {
          "question_id": 1333,
          "question": "ثُمَّ بَعَثْنَا مِنۢ بَعْدِهِم مُّوسَىٰ وَهَٰرُونَ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِۦ بِـَٔايَٰتِنَا فَٱسْتَكْبَرُوا۟ وَكَانُوا۟ _____ مُّجْرِمِينَ",
          "answer": "قَوْمًا",
          "options": [
            "عَمَلٍ",
            "قَوْمًا",
            "عَلَيْهِمْ",
            "تَدْعُ"
          ],
          "translation": "a people"
        },
        {
          "question_id": 1334,
          "question": "ثُمَّ بَعَثْنَا مِنۢ بَعْدِهِم مُّوسَىٰ وَهَٰرُونَ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِۦ بِـَٔايَٰتِنَا فَٱسْتَكْبَرُوا۟ وَكَانُوا۟ قَوْمًا _____",
          "answer": "مُّجْرِمِينَ",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "بِإِيمَٰنِهِمْ",
            "مَّن",
            "مُّجْرِمِينَ"
          ],
          "translation": "criminal"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "76",
      "ayah_key": "10:76",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1335,
          "question": "_____ جَآءَهُمُ ٱلْحَقُّ مِنْ عِندِنَا قَالُوٓا۟ إِنَّ هَٰذَا لَسِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "فَلَمَّا",
          "options": [
            "كَذَٰلِكَ",
            "قُضِىَ",
            "إِلَىٰ",
            "فَلَمَّا"
          ],
          "translation": "So when"
        },
        {
          "question_id": 1336,
          "question": "فَلَمَّا _____ ٱلْحَقُّ مِنْ عِندِنَا قَالُوٓا۟ إِنَّ هَٰذَا لَسِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "جَآءَهُمُ",
          "options": [
            "دُونِ",
            "ٱللَّهِ",
            "جَآءَهُمُ",
            "يَضُرُّهُمْ"
          ],
          "translation": "came to them"
        },
        {
          "question_id": 1337,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَهُمُ _____ مِنْ عِندِنَا قَالُوٓا۟ إِنَّ هَٰذَا لَسِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "ٱلْحَقُّ",
          "options": [
            "سَاعَةً",
            "فَبِذَٰلِكَ",
            "ﱣ",
            "ٱلْحَقُّ"
          ],
          "translation": "the truth"
        },
        {
          "question_id": 1338,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَهُمُ ٱلْحَقُّ _____ عِندِنَا قَالُوٓا۟ إِنَّ هَٰذَا لَسِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "عَظِيمٍ",
            "فَجَعَلْنَٰهَا",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "from Us"
        },
        {
          "question_id": 1339,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَهُمُ ٱلْحَقُّ مِنْ _____ قَالُوٓا۟ إِنَّ هَٰذَا لَسِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "عِندِنَا",
          "options": [
            "بِفَضْلِ",
            "مِّنَ",
            "إِلَىٰ",
            "عِندِنَا"
          ],
          "translation": "from Us"
        },
        {
          "question_id": 1340,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَهُمُ ٱلْحَقُّ مِنْ عِندِنَا _____ إِنَّ هَٰذَا لَسِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "قَالُوٓا۟",
          "options": [
            "فَزَيَّلْنَا",
            "مِن",
            "قَالُوٓا۟",
            "فِى"
          ],
          "translation": "they said"
        },
        {
          "question_id": 1341,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَهُمُ ٱلْحَقُّ مِنْ عِندِنَا قَالُوٓا۟ _____ هَٰذَا لَسِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "يَسْتَعْجِلُ",
            "إِنَّ",
            "ءَامَنَ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1342,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَهُمُ ٱلْحَقُّ مِنْ عِندِنَا قَالُوٓا۟ إِنَّ _____ لَسِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "ﰱ",
            "ٱلْحَمْدُ",
            "رَبِّهِمْ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 1343,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَهُمُ ٱلْحَقُّ مِنْ عِندِنَا قَالُوٓا۟ إِنَّ هَٰذَا _____ مُّبِينٌ",
          "answer": "لَسِحْرٌ",
          "options": [
            "لَهُ",
            "وَيَسْتَنۢبِـُٔونَكَ",
            "لَسِحْرٌ",
            "غَيْرِ"
          ],
          "translation": "(is) surely, a magic"
        },
        {
          "question_id": 1344,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَهُمُ ٱلْحَقُّ مِنْ عِندِنَا قَالُوٓا۟ إِنَّ هَٰذَا لَسِحْرٌ _____",
          "answer": "مُّبِينٌ",
          "options": [
            "مُّبِينٌ",
            "أَنذِرِ",
            "مِن",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "77",
      "ayah_key": "10:77",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1345,
          "question": "_____ مُوسَىٰٓ أَتَقُولُونَ لِلْحَقِّ لَمَّا جَآءَكُمْ أَسِحْرٌ هَٰذَا وَلَا يُفْلِحُ ٱلسَّٰحِرُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "مَّوْعِظَةٌ",
            "عَلَيْكُم",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "Musa said"
        },
        {
          "question_id": 1346,
          "question": "قَالَ _____ أَتَقُولُونَ لِلْحَقِّ لَمَّا جَآءَكُمْ أَسِحْرٌ هَٰذَا وَلَا يُفْلِحُ ٱلسَّٰحِرُونَ",
          "answer": "مُوسَىٰٓ",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "يَضِلُّ",
            "ٱلْمُجْرِمُونَ",
            "مُوسَىٰٓ"
          ],
          "translation": "Musa said"
        },
        {
          "question_id": 1347,
          "question": "قَالَ مُوسَىٰٓ _____ لِلْحَقِّ لَمَّا جَآءَكُمْ أَسِحْرٌ هَٰذَا وَلَا يُفْلِحُ ٱلسَّٰحِرُونَ",
          "answer": "أَتَقُولُونَ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "وَإِذَآ",
            "ﱗ",
            "أَتَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "Do you say"
        },
        {
          "question_id": 1348,
          "question": "قَالَ مُوسَىٰٓ أَتَقُولُونَ _____ لَمَّا جَآءَكُمْ أَسِحْرٌ هَٰذَا وَلَا يُفْلِحُ ٱلسَّٰحِرُونَ",
          "answer": "لِلْحَقِّ",
          "options": [
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "نَعِدُهُمْ",
            "تَهْدِى",
            "لِلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "about the truth"
        },
        {
          "question_id": 1349,
          "question": "قَالَ مُوسَىٰٓ أَتَقُولُونَ لِلْحَقِّ _____ جَآءَكُمْ أَسِحْرٌ هَٰذَا وَلَا يُفْلِحُ ٱلسَّٰحِرُونَ",
          "answer": "لَمَّا",
          "options": [
            "تُغْنِى",
            "لَمَّا",
            "يَكْتُبُونَ",
            "مَكَانَكُمْ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 1350,
          "question": "قَالَ مُوسَىٰٓ أَتَقُولُونَ لِلْحَقِّ لَمَّا _____ أَسِحْرٌ هَٰذَا وَلَا يُفْلِحُ ٱلسَّٰحِرُونَ",
          "answer": "جَآءَكُمْ",
          "options": [
            "إِلَّآ",
            "قَالَ",
            "لِّلْقَوْمِ",
            "جَآءَكُمْ"
          ],
          "translation": "it has come to you"
        },
        {
          "question_id": 1351,
          "question": "قَالَ مُوسَىٰٓ أَتَقُولُونَ لِلْحَقِّ لَمَّا جَآءَكُمْ _____ هَٰذَا وَلَا يُفْلِحُ ٱلسَّٰحِرُونَ",
          "answer": "أَسِحْرٌ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "أَسِحْرٌ",
            "مُّوسَىٰٓ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "Is this magic"
        },
        {
          "question_id": 1352,
          "question": "قَالَ مُوسَىٰٓ أَتَقُولُونَ لِلْحَقِّ لَمَّا جَآءَكُمْ أَسِحْرٌ _____ وَلَا يُفْلِحُ ٱلسَّٰحِرُونَ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "هَٰذَا",
            "سُبْحَٰنَهُۥ",
            "كُلِّ"
          ],
          "translation": "Is this magic"
        },
        {
          "question_id": 1353,
          "question": "قَالَ مُوسَىٰٓ أَتَقُولُونَ لِلْحَقِّ لَمَّا جَآءَكُمْ أَسِحْرٌ هَٰذَا _____ يُفْلِحُ ٱلسَّٰحِرُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "دَّعْوَتُكُمَا",
            "ثُمَّ",
            "لِكُلِّ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "But (will) not"
        },
        {
          "question_id": 1354,
          "question": "قَالَ مُوسَىٰٓ أَتَقُولُونَ لِلْحَقِّ لَمَّا جَآءَكُمْ أَسِحْرٌ هَٰذَا وَلَا _____ ٱلسَّٰحِرُونَ",
          "answer": "يُفْلِحُ",
          "options": [
            "تُكْرِهُ",
            "يُفْلِحُ",
            "مَنِ",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "succeed"
        },
        {
          "question_id": 1355,
          "question": "قَالَ مُوسَىٰٓ أَتَقُولُونَ لِلْحَقِّ لَمَّا جَآءَكُمْ أَسِحْرٌ هَٰذَا وَلَا يُفْلِحُ _____",
          "answer": "ٱلسَّٰحِرُونَ",
          "options": [
            "كَذَٰلِكَ",
            "أُجِيبَت",
            "ءَامَنُوا۟",
            "ٱلسَّٰحِرُونَ"
          ],
          "translation": "the magicians"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "78",
      "ayah_key": "10:78",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1356,
          "question": "_____ أَجِئْتَنَا لِتَلْفِتَنَا عَمَّا وَجَدْنَا عَلَيْهِ ءَابَآءَنَا وَتَكُونَ لَكُمَا ٱلْكِبْرِيَآءُ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا نَحْنُ لَكُمَا بِمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "قَالُوٓا۟",
          "options": [
            "وَهَٰرُونَ",
            "قُلْ",
            "قَالُوٓا۟",
            "ﱩ"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 1357,
          "question": "قَالُوٓا۟ _____ لِتَلْفِتَنَا عَمَّا وَجَدْنَا عَلَيْهِ ءَابَآءَنَا وَتَكُونَ لَكُمَا ٱلْكِبْرِيَآءُ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا نَحْنُ لَكُمَا بِمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "أَجِئْتَنَا",
          "options": [
            "أَجِئْتَنَا",
            "يَدْعُوٓا۟",
            "بَيْنَهُمْ",
            "بِقُرْءَانٍ"
          ],
          "translation": "Have you come to us"
        },
        {
          "question_id": 1358,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَجِئْتَنَا _____ عَمَّا وَجَدْنَا عَلَيْهِ ءَابَآءَنَا وَتَكُونَ لَكُمَا ٱلْكِبْرِيَآءُ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا نَحْنُ لَكُمَا بِمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "لِتَلْفِتَنَا",
          "options": [
            "لِتَلْفِتَنَا",
            "ٱلْعَلِيمُ",
            "وَيَوْمَ",
            "عَن"
          ],
          "translation": "to turn us away"
        },
        {
          "question_id": 1359,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَجِئْتَنَا لِتَلْفِتَنَا _____ وَجَدْنَا عَلَيْهِ ءَابَآءَنَا وَتَكُونَ لَكُمَا ٱلْكِبْرِيَآءُ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا نَحْنُ لَكُمَا بِمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "عَمَّا",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "شَآءَ",
            "مِّنَ",
            "عَمَّا"
          ],
          "translation": "from that"
        },
        {
          "question_id": 1360,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَجِئْتَنَا لِتَلْفِتَنَا عَمَّا _____ عَلَيْهِ ءَابَآءَنَا وَتَكُونَ لَكُمَا ٱلْكِبْرِيَآءُ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا نَحْنُ لَكُمَا بِمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَجَدْنَا",
          "options": [
            "ﱚ",
            "إِذًا",
            "لَا",
            "وَجَدْنَا"
          ],
          "translation": "we found"
        },
        {
          "question_id": 1361,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَجِئْتَنَا لِتَلْفِتَنَا عَمَّا وَجَدْنَا _____ ءَابَآءَنَا وَتَكُونَ لَكُمَا ٱلْكِبْرِيَآءُ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا نَحْنُ لَكُمَا بِمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "عَلَيْهِ",
            "بِمَا",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "on it"
        },
        {
          "question_id": 1362,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَجِئْتَنَا لِتَلْفِتَنَا عَمَّا وَجَدْنَا عَلَيْهِ _____ وَتَكُونَ لَكُمَا ٱلْكِبْرِيَآءُ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا نَحْنُ لَكُمَا بِمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ءَابَآءَنَا",
          "options": [
            "بِمَا",
            "شَكٍّ",
            "ءَابَآءَنَا",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "our forefathers"
        },
        {
          "question_id": 1363,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَجِئْتَنَا لِتَلْفِتَنَا عَمَّا وَجَدْنَا عَلَيْهِ ءَابَآءَنَا _____ لَكُمَا ٱلْكِبْرِيَآءُ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا نَحْنُ لَكُمَا بِمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَتَكُونَ",
          "options": [
            "وَٱلنَّهَارِ",
            "أَعْلَمُ",
            "وَتَكُونَ",
            "عَمَلٍ"
          ],
          "translation": "and you two (may) have"
        },
        {
          "question_id": 1364,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَجِئْتَنَا لِتَلْفِتَنَا عَمَّا وَجَدْنَا عَلَيْهِ ءَابَآءَنَا وَتَكُونَ _____ ٱلْكِبْرِيَآءُ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا نَحْنُ لَكُمَا بِمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "لَكُمَا",
          "options": [
            "لِلنَّاسِ",
            "لَكُمَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "بِإِيمَٰنِهِمْ"
          ],
          "translation": "and you two (may) have"
        },
        {
          "question_id": 1365,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَجِئْتَنَا لِتَلْفِتَنَا عَمَّا وَجَدْنَا عَلَيْهِ ءَابَآءَنَا وَتَكُونَ لَكُمَا _____ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا نَحْنُ لَكُمَا بِمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱلْكِبْرِيَآءُ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسَ",
            "بَوَّأْنَا",
            "ٱلْكِبْرِيَآءُ",
            "إِلَّآ"
          ],
          "translation": "the greatness"
        },
        {
          "question_id": 1366,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَجِئْتَنَا لِتَلْفِتَنَا عَمَّا وَجَدْنَا عَلَيْهِ ءَابَآءَنَا وَتَكُونَ لَكُمَا ٱلْكِبْرِيَآءُ _____ ٱلْأَرْضِ وَمَا نَحْنُ لَكُمَا بِمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "مِنَ",
            "وَرَحْمَةٌ",
            "فِى",
            "رَّبِّكُمْ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1367,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَجِئْتَنَا لِتَلْفِتَنَا عَمَّا وَجَدْنَا عَلَيْهِ ءَابَآءَنَا وَتَكُونَ لَكُمَا ٱلْكِبْرِيَآءُ فِى _____ وَمَا نَحْنُ لَكُمَا بِمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "قُلْ",
            "ذَٰلِكُمُ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "the land"
        },
        {
          "question_id": 1368,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَجِئْتَنَا لِتَلْفِتَنَا عَمَّا وَجَدْنَا عَلَيْهِ ءَابَآءَنَا وَتَكُونَ لَكُمَا ٱلْكِبْرِيَآءُ فِى ٱلْأَرْضِ _____ نَحْنُ لَكُمَا بِمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "عَنْ",
            "فَمَنْ",
            "لَقُضِىَ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "And we (are) not"
        },
        {
          "question_id": 1369,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَجِئْتَنَا لِتَلْفِتَنَا عَمَّا وَجَدْنَا عَلَيْهِ ءَابَآءَنَا وَتَكُونَ لَكُمَا ٱلْكِبْرِيَآءُ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا _____ لَكُمَا بِمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "نَحْنُ",
          "options": [
            "نَحْنُ",
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "وَهَٰرُونَ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "And we (are) not"
        },
        {
          "question_id": 1370,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَجِئْتَنَا لِتَلْفِتَنَا عَمَّا وَجَدْنَا عَلَيْهِ ءَابَآءَنَا وَتَكُونَ لَكُمَا ٱلْكِبْرِيَآءُ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا نَحْنُ _____ بِمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "لَكُمَا",
          "options": [
            "لَكُمَا",
            "مِنْهُ",
            "بِهِمْ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "(in) you two"
        },
        {
          "question_id": 1371,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَجِئْتَنَا لِتَلْفِتَنَا عَمَّا وَجَدْنَا عَلَيْهِ ءَابَآءَنَا وَتَكُونَ لَكُمَا ٱلْكِبْرِيَآءُ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا نَحْنُ لَكُمَا _____",
          "answer": "بِمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "بِمُؤْمِنِينَ",
            "خَلَوْا۟",
            "مِن"
          ],
          "translation": "believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "79",
      "ayah_key": "10:79",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1372,
          "question": "_____ فِرْعَوْنُ ٱئْتُونِى بِكُلِّ سَٰحِرٍ عَلِيمٍ",
          "answer": "وَقَالَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "ٱللَّهُ",
            "فَذَٰلِكُمُ",
            "وَقَالَ"
          ],
          "translation": "And Firaun said"
        },
        {
          "question_id": 1373,
          "question": "وَقَالَ _____ ٱئْتُونِى بِكُلِّ سَٰحِرٍ عَلِيمٍ",
          "answer": "فِرْعَوْنُ",
          "options": [
            "لِّى",
            "فِرْعَوْنُ",
            "أَن",
            "كَأَن"
          ],
          "translation": "And Firaun said"
        },
        {
          "question_id": 1374,
          "question": "وَقَالَ فِرْعَوْنُ _____ بِكُلِّ سَٰحِرٍ عَلِيمٍ",
          "answer": "ٱئْتُونِى",
          "options": [
            "ٱئْتُونِى",
            "فِرْعَوْنَ",
            "كَانُوا۟",
            "بِبَنِىٓ"
          ],
          "translation": "Bring to me"
        },
        {
          "question_id": 1375,
          "question": "وَقَالَ فِرْعَوْنُ ٱئْتُونِى _____ سَٰحِرٍ عَلِيمٍ",
          "answer": "بِكُلِّ",
          "options": [
            "سِتَّةِ",
            "بِكُلِّ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "ٱلنَّارِ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 1376,
          "question": "وَقَالَ فِرْعَوْنُ ٱئْتُونِى بِكُلِّ _____ عَلِيمٍ",
          "answer": "سَٰحِرٍ",
          "options": [
            "سَٰحِرٍ",
            "ٱللَّهِ",
            "ﰩ",
            "تَوَكَّلُوٓا۟"
          ],
          "translation": "magician"
        },
        {
          "question_id": 1377,
          "question": "وَقَالَ فِرْعَوْنُ ٱئْتُونِى بِكُلِّ سَٰحِرٍ _____",
          "answer": "عَلِيمٍ",
          "options": [
            "عَلِيمٍ",
            "وَمَا",
            "أَمْ",
            "لِتَكُونَ"
          ],
          "translation": "learned"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "80",
      "ayah_key": "10:80",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1378,
          "question": "_____ جَآءَ ٱلسَّحَرَةُ قَالَ لَهُم مُّوسَىٰٓ أَلْقُوا۟ مَآ أَنتُم مُّلْقُونَ",
          "answer": "فَلَمَّا",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "يَٰقَوْمِ",
            "ﱘ",
            "فَلَمَّا"
          ],
          "translation": "So when"
        },
        {
          "question_id": 1379,
          "question": "فَلَمَّا _____ ٱلسَّحَرَةُ قَالَ لَهُم مُّوسَىٰٓ أَلْقُوا۟ مَآ أَنتُم مُّلْقُونَ",
          "answer": "جَآءَ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "قَالَ",
            "جَآءَ",
            "ﰙ"
          ],
          "translation": "came"
        },
        {
          "question_id": 1380,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَ _____ قَالَ لَهُم مُّوسَىٰٓ أَلْقُوا۟ مَآ أَنتُم مُّلْقُونَ",
          "answer": "ٱلسَّحَرَةُ",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "ٱلسَّحَرَةُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَصْحَٰبُ"
          ],
          "translation": "the magicians"
        },
        {
          "question_id": 1381,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَ ٱلسَّحَرَةُ _____ لَهُم مُّوسَىٰٓ أَلْقُوا۟ مَآ أَنتُم مُّلْقُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "فِى",
            "فَٱنتَظِرُوٓا۟",
            "قَالَ",
            "حَتَّىٰٓ"
          ],
          "translation": "said"
        },
        {
          "question_id": 1382,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَ ٱلسَّحَرَةُ قَالَ _____ مُّوسَىٰٓ أَلْقُوا۟ مَآ أَنتُم مُّلْقُونَ",
          "answer": "لَهُم",
          "options": [
            "فِتْنَةً",
            "لَهُم",
            "لَا",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 1383,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَ ٱلسَّحَرَةُ قَالَ لَهُم _____ أَلْقُوا۟ مَآ أَنتُم مُّلْقُونَ",
          "answer": "مُّوسَىٰٓ",
          "options": [
            "ٱلرِّجْسَ",
            "مُّوسَىٰٓ",
            "ءَامَنَتْ",
            "كُنتُم"
          ],
          "translation": "Musa"
        },
        {
          "question_id": 1384,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَ ٱلسَّحَرَةُ قَالَ لَهُم مُّوسَىٰٓ _____ مَآ أَنتُم مُّلْقُونَ",
          "answer": "أَلْقُوا۟",
          "options": [
            "أَلْقُوا۟",
            "زِينَةً",
            "كَلِمَتُ",
            "عَمَّا"
          ],
          "translation": "Throw"
        },
        {
          "question_id": 1385,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَ ٱلسَّحَرَةُ قَالَ لَهُم مُّوسَىٰٓ أَلْقُوا۟ _____ أَنتُم مُّلْقُونَ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "مَكَانَكُمْ",
            "يُغْنِى",
            "مَآ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "whatever"
        },
        {
          "question_id": 1386,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَ ٱلسَّحَرَةُ قَالَ لَهُم مُّوسَىٰٓ أَلْقُوا۟ مَآ _____ مُّلْقُونَ",
          "answer": "أَنتُم",
          "options": [
            "أَنتُم",
            "كَانُوا۟",
            "هُمْ",
            "نَجْزِى"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 1387,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَ ٱلسَّحَرَةُ قَالَ لَهُم مُّوسَىٰٓ أَلْقُوا۟ مَآ أَنتُم _____",
          "answer": "مُّلْقُونَ",
          "options": [
            "قَالُوٓا۟",
            "مُّلْقُونَ",
            "فِى",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "(wish to) throw"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "81",
      "ayah_key": "10:81",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1388,
          "question": "_____ أَلْقَوْا۟ قَالَ مُوسَىٰ مَا جِئْتُم بِهِ ٱلسِّحْرُ إِنَّ ٱللَّهَ سَيُبْطِلُهُۥٓ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُصْلِحُ عَمَلَ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "فَلَمَّآ",
          "options": [
            "قُلِ",
            "ٱلْحَكِيمِ",
            "فَلَمَّآ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "Then when"
        },
        {
          "question_id": 1389,
          "question": "فَلَمَّآ _____ قَالَ مُوسَىٰ مَا جِئْتُم بِهِ ٱلسِّحْرُ إِنَّ ٱللَّهَ سَيُبْطِلُهُۥٓ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُصْلِحُ عَمَلَ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "أَلْقَوْا۟",
          "options": [
            "أَلْقَوْا۟",
            "فِى",
            "يُظْلَمُونَ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "they (had) thrown"
        },
        {
          "question_id": 1390,
          "question": "فَلَمَّآ أَلْقَوْا۟ _____ مُوسَىٰ مَا جِئْتُم بِهِ ٱلسِّحْرُ إِنَّ ٱللَّهَ سَيُبْطِلُهُۥٓ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُصْلِحُ عَمَلَ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "رَبُّكَ",
            "يُدَبِّرُ",
            "قَالَ",
            "ﱫ"
          ],
          "translation": "Musa said"
        },
        {
          "question_id": 1391,
          "question": "فَلَمَّآ أَلْقَوْا۟ قَالَ _____ مَا جِئْتُم بِهِ ٱلسِّحْرُ إِنَّ ٱللَّهَ سَيُبْطِلُهُۥٓ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُصْلِحُ عَمَلَ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "مُوسَىٰ",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "مَّن",
            "فَإِنَّكَ",
            "مُوسَىٰ"
          ],
          "translation": "Musa said"
        },
        {
          "question_id": 1392,
          "question": "فَلَمَّآ أَلْقَوْا۟ قَالَ مُوسَىٰ _____ جِئْتُم بِهِ ٱلسِّحْرُ إِنَّ ٱللَّهَ سَيُبْطِلُهُۥٓ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُصْلِحُ عَمَلَ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "وَتَحِيَّتُهُمْ",
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "وَشُرَكَآءَكُمْ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "What"
        },
        {
          "question_id": 1393,
          "question": "فَلَمَّآ أَلْقَوْا۟ قَالَ مُوسَىٰ مَا _____ بِهِ ٱلسِّحْرُ إِنَّ ٱللَّهَ سَيُبْطِلُهُۥٓ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُصْلِحُ عَمَلَ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "جِئْتُم",
          "options": [
            "مَرْجِعُكُمْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "جِئْتُم",
            "خَيْرُ"
          ],
          "translation": "you have brought"
        },
        {
          "question_id": 1394,
          "question": "فَلَمَّآ أَلْقَوْا۟ قَالَ مُوسَىٰ مَا جِئْتُم _____ ٱلسِّحْرُ إِنَّ ٱللَّهَ سَيُبْطِلُهُۥٓ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُصْلِحُ عَمَلَ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "بِهِ",
          "options": [
            "يُتَّبَعَ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "ﰶ",
            "بِهِ"
          ],
          "translation": "[it]"
        },
        {
          "question_id": 1395,
          "question": "فَلَمَّآ أَلْقَوْا۟ قَالَ مُوسَىٰ مَا جِئْتُم بِهِ _____ إِنَّ ٱللَّهَ سَيُبْطِلُهُۥٓ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُصْلِحُ عَمَلَ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "ٱلسِّحْرُ",
          "options": [
            "ٱلسِّحْرُ",
            "مَا",
            "لِقَوْمِكُمَا",
            "يُؤْمِنُ"
          ],
          "translation": "(is) the magic"
        },
        {
          "question_id": 1396,
          "question": "فَلَمَّآ أَلْقَوْا۟ قَالَ مُوسَىٰ مَا جِئْتُم بِهِ ٱلسِّحْرُ _____ ٱللَّهَ سَيُبْطِلُهُۥٓ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُصْلِحُ عَمَلَ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ﰭ",
            "إِنَّ",
            "لَغَٰفِلِينَ",
            "مِمَّا"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1397,
          "question": "فَلَمَّآ أَلْقَوْا۟ قَالَ مُوسَىٰ مَا جِئْتُم بِهِ ٱلسِّحْرُ إِنَّ _____ سَيُبْطِلُهُۥٓ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُصْلِحُ عَمَلَ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "وَٱللَّهُ",
            "فَٱخْتَلَفُوا۟",
            "أُحِيطَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1398,
          "question": "فَلَمَّآ أَلْقَوْا۟ قَالَ مُوسَىٰ مَا جِئْتُم بِهِ ٱلسِّحْرُ إِنَّ ٱللَّهَ _____ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُصْلِحُ عَمَلَ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "سَيُبْطِلُهُۥٓ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "عِندِنَا",
            "قُلْ",
            "سَيُبْطِلُهُۥٓ"
          ],
          "translation": "will nullify it"
        },
        {
          "question_id": 1399,
          "question": "فَلَمَّآ أَلْقَوْا۟ قَالَ مُوسَىٰ مَا جِئْتُم بِهِ ٱلسِّحْرُ إِنَّ ٱللَّهَ سَيُبْطِلُهُۥٓ _____ ٱللَّهَ لَا يُصْلِحُ عَمَلَ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "إِنَّ",
            "يَأْتِهِمْ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1400,
          "question": "فَلَمَّآ أَلْقَوْا۟ قَالَ مُوسَىٰ مَا جِئْتُم بِهِ ٱلسِّحْرُ إِنَّ ٱللَّهَ سَيُبْطِلُهُۥٓ إِنَّ _____ لَا يُصْلِحُ عَمَلَ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "لِّلْمُؤْمِنِينَ",
            "قُلْ",
            "قَدْ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1401,
          "question": "فَلَمَّآ أَلْقَوْا۟ قَالَ مُوسَىٰ مَا جِئْتُم بِهِ ٱلسِّحْرُ إِنَّ ٱللَّهَ سَيُبْطِلُهُۥٓ إِنَّ ٱللَّهَ _____ يُصْلِحُ عَمَلَ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "قَوْمِهِمْ",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "(does) not"
        },
        {
          "question_id": 1402,
          "question": "فَلَمَّآ أَلْقَوْا۟ قَالَ مُوسَىٰ مَا جِئْتُم بِهِ ٱلسِّحْرُ إِنَّ ٱللَّهَ سَيُبْطِلُهُۥٓ إِنَّ ٱللَّهَ لَا _____ عَمَلَ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "يُصْلِحُ",
          "options": [
            "مُّبِينٌ",
            "هَٰذَا",
            "يُصْلِحُ",
            "ءَايَةٌ"
          ],
          "translation": "amend"
        },
        {
          "question_id": 1403,
          "question": "فَلَمَّآ أَلْقَوْا۟ قَالَ مُوسَىٰ مَا جِئْتُم بِهِ ٱلسِّحْرُ إِنَّ ٱللَّهَ سَيُبْطِلُهُۥٓ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُصْلِحُ _____ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "عَمَلَ",
          "options": [
            "ٱلطَّيِّبَٰتِ",
            "عَمَلَ",
            "ﰊ",
            "شُفَعَٰٓؤُنَا"
          ],
          "translation": "the work"
        },
        {
          "question_id": 1404,
          "question": "فَلَمَّآ أَلْقَوْا۟ قَالَ مُوسَىٰ مَا جِئْتُم بِهِ ٱلسِّحْرُ إِنَّ ٱللَّهَ سَيُبْطِلُهُۥٓ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُصْلِحُ عَمَلَ _____",
          "answer": "ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "options": [
            "أَنِ",
            "مُؤْمِنِينَ",
            "ٱلْمُفْسِدِينَ",
            "فَعَلْتَ"
          ],
          "translation": "(of) the corrupters"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "82",
      "ayah_key": "10:82",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1405,
          "question": "_____ ٱللَّهُ ٱلْحَقَّ بِكَلِمَٰتِهِۦ وَلَوْ كَرِهَ ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "answer": "وَيُحِقُّ",
          "options": [
            "ﱒ",
            "مَا",
            "لَا",
            "وَيُحِقُّ"
          ],
          "translation": "And Allah will establish"
        },
        {
          "question_id": 1406,
          "question": "وَيُحِقُّ _____ ٱلْحَقَّ بِكَلِمَٰتِهِۦ وَلَوْ كَرِهَ ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "مَا",
            "ثُمَّ",
            "أَتَّبِعُ"
          ],
          "translation": "And Allah will establish"
        },
        {
          "question_id": 1407,
          "question": "وَيُحِقُّ ٱللَّهُ _____ بِكَلِمَٰتِهِۦ وَلَوْ كَرِهَ ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "answer": "ٱلْحَقَّ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ٱلْحَقَّ",
            "ﱪ",
            "يَوْمٍ"
          ],
          "translation": "the truth"
        },
        {
          "question_id": 1408,
          "question": "وَيُحِقُّ ٱللَّهُ ٱلْحَقَّ _____ وَلَوْ كَرِهَ ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "answer": "بِكَلِمَٰتِهِۦ",
          "options": [
            "جَآءَكَ",
            "بِكَلِمَٰتِهِۦ",
            "إِن",
            "يَتَّبِعُ"
          ],
          "translation": "by His words"
        },
        {
          "question_id": 1409,
          "question": "وَيُحِقُّ ٱللَّهُ ٱلْحَقَّ بِكَلِمَٰتِهِۦ _____ كَرِهَ ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "تَعْبُدُونَ",
            "ٱلْقُرْءَانُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "even if"
        },
        {
          "question_id": 1410,
          "question": "وَيُحِقُّ ٱللَّهُ ٱلْحَقَّ بِكَلِمَٰتِهِۦ وَلَوْ _____ ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "answer": "كَرِهَ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "ﰭ",
            "كَرِهَ",
            "وَٱلنَّهَارَ"
          ],
          "translation": "dislike it"
        },
        {
          "question_id": 1411,
          "question": "وَيُحِقُّ ٱللَّهُ ٱلْحَقَّ بِكَلِمَٰتِهِۦ وَلَوْ كَرِهَ _____",
          "answer": "ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "options": [
            "قَبْلِهِمْ",
            "ٱلْمُجْرِمُونَ",
            "فَإِنَّكَ",
            "يَقْضِى"
          ],
          "translation": "the criminals"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "83",
      "ayah_key": "10:83",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1412,
          "question": "_____ ءَامَنَ لِمُوسَىٰٓ إِلَّا ذُرِّيَّةٌ مِّن قَوْمِهِۦ عَلَىٰ خَوْفٍ مِّن فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِمْ أَن يَفْتِنَهُمْ وَإِنَّ فِرْعَوْنَ لَعَالٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَإِنَّهُۥ لَمِنَ ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "فَمَآ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "فَمَآ",
            "يُرِدْكَ",
            "كِتَٰبٍ"
          ],
          "translation": "But none"
        },
        {
          "question_id": 1413,
          "question": "فَمَآ _____ لِمُوسَىٰٓ إِلَّا ذُرِّيَّةٌ مِّن قَوْمِهِۦ عَلَىٰ خَوْفٍ مِّن فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِمْ أَن يَفْتِنَهُمْ وَإِنَّ فِرْعَوْنَ لَعَالٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَإِنَّهُۥ لَمِنَ ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "ءَامَنَ",
          "options": [
            "شُفَعَٰٓؤُنَا",
            "مِن",
            "عَن",
            "ءَامَنَ"
          ],
          "translation": "believed"
        },
        {
          "question_id": 1414,
          "question": "فَمَآ ءَامَنَ _____ إِلَّا ذُرِّيَّةٌ مِّن قَوْمِهِۦ عَلَىٰ خَوْفٍ مِّن فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِمْ أَن يَفْتِنَهُمْ وَإِنَّ فِرْعَوْنَ لَعَالٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَإِنَّهُۥ لَمِنَ ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "لِمُوسَىٰٓ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "لِمُوسَىٰٓ",
            "ﰗ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "Musa"
        },
        {
          "question_id": 1415,
          "question": "فَمَآ ءَامَنَ لِمُوسَىٰٓ _____ ذُرِّيَّةٌ مِّن قَوْمِهِۦ عَلَىٰ خَوْفٍ مِّن فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِمْ أَن يَفْتِنَهُمْ وَإِنَّ فِرْعَوْنَ لَعَالٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَإِنَّهُۥ لَمِنَ ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ٱلْمُشْرِكِينَ",
            "يَعْقِلُونَ",
            "قَوْمٍ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 1416,
          "question": "فَمَآ ءَامَنَ لِمُوسَىٰٓ إِلَّا _____ مِّن قَوْمِهِۦ عَلَىٰ خَوْفٍ مِّن فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِمْ أَن يَفْتِنَهُمْ وَإِنَّ فِرْعَوْنَ لَعَالٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَإِنَّهُۥ لَمِنَ ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "ذُرِّيَّةٌ",
          "options": [
            "نَقُولُ",
            "ذُرِّيَّةٌ",
            "ﰛ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "(the) offspring"
        },
        {
          "question_id": 1417,
          "question": "فَمَآ ءَامَنَ لِمُوسَىٰٓ إِلَّا ذُرِّيَّةٌ _____ قَوْمِهِۦ عَلَىٰ خَوْفٍ مِّن فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِمْ أَن يَفْتِنَهُمْ وَإِنَّ فِرْعَوْنَ لَعَالٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَإِنَّهُۥ لَمِنَ ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِنَ",
            "كَانُوا۟",
            "ﰓ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 1418,
          "question": "فَمَآ ءَامَنَ لِمُوسَىٰٓ إِلَّا ذُرِّيَّةٌ مِّن _____ عَلَىٰ خَوْفٍ مِّن فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِمْ أَن يَفْتِنَهُمْ وَإِنَّ فِرْعَوْنَ لَعَالٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَإِنَّهُۥ لَمِنَ ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "قَوْمِهِۦ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "قَوْمِهِۦ",
            "لِمُوسَىٰٓ",
            "حَقٌّ"
          ],
          "translation": "his people"
        },
        {
          "question_id": 1419,
          "question": "فَمَآ ءَامَنَ لِمُوسَىٰٓ إِلَّا ذُرِّيَّةٌ مِّن قَوْمِهِۦ _____ خَوْفٍ مِّن فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِمْ أَن يَفْتِنَهُمْ وَإِنَّ فِرْعَوْنَ لَعَالٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَإِنَّهُۥ لَمِنَ ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "يَتَعَارَفُونَ",
            "عَلَىٰ",
            "ٱلْعِزَّةَ",
            "بَعَثْنَا"
          ],
          "translation": "for"
        },
        {
          "question_id": 1420,
          "question": "فَمَآ ءَامَنَ لِمُوسَىٰٓ إِلَّا ذُرِّيَّةٌ مِّن قَوْمِهِۦ عَلَىٰ _____ مِّن فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِمْ أَن يَفْتِنَهُمْ وَإِنَّ فِرْعَوْنَ لَعَالٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَإِنَّهُۥ لَمِنَ ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "خَوْفٍ",
          "options": [
            "ﱎ",
            "إِنَّ",
            "ٱللَّهِ",
            "خَوْفٍ"
          ],
          "translation": "fear"
        },
        {
          "question_id": 1421,
          "question": "فَمَآ ءَامَنَ لِمُوسَىٰٓ إِلَّا ذُرِّيَّةٌ مِّن قَوْمِهِۦ عَلَىٰ خَوْفٍ _____ فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِمْ أَن يَفْتِنَهُمْ وَإِنَّ فِرْعَوْنَ لَعَالٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَإِنَّهُۥ لَمِنَ ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "لِتَلْفِتَنَا",
            "ٱلْمُجْرِمِينَ",
            "سَأَلْتُكُم"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1422,
          "question": "فَمَآ ءَامَنَ لِمُوسَىٰٓ إِلَّا ذُرِّيَّةٌ مِّن قَوْمِهِۦ عَلَىٰ خَوْفٍ مِّن _____ وَمَلَإِي۟هِمْ أَن يَفْتِنَهُمْ وَإِنَّ فِرْعَوْنَ لَعَالٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَإِنَّهُۥ لَمِنَ ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "فِرْعَوْنَ",
          "options": [
            "فِرْعَوْنَ",
            "خَسِرَ",
            "بِهِمْ",
            "لِنَنظُرَ"
          ],
          "translation": "Firaun"
        },
        {
          "question_id": 1423,
          "question": "فَمَآ ءَامَنَ لِمُوسَىٰٓ إِلَّا ذُرِّيَّةٌ مِّن قَوْمِهِۦ عَلَىٰ خَوْفٍ مِّن فِرْعَوْنَ _____ أَن يَفْتِنَهُمْ وَإِنَّ فِرْعَوْنَ لَعَالٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَإِنَّهُۥ لَمِنَ ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "وَمَلَإِي۟هِمْ",
          "options": [
            "فَبِذَٰلِكَ",
            "رَبَّكُمُ",
            "وَمَلَإِي۟هِمْ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "and their chiefs"
        },
        {
          "question_id": 1424,
          "question": "فَمَآ ءَامَنَ لِمُوسَىٰٓ إِلَّا ذُرِّيَّةٌ مِّن قَوْمِهِۦ عَلَىٰ خَوْفٍ مِّن فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِمْ _____ يَفْتِنَهُمْ وَإِنَّ فِرْعَوْنَ لَعَالٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَإِنَّهُۥ لَمِنَ ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "بَنُوٓا۟",
            "أَن",
            "قَالُوٓا۟"
          ],
          "translation": "lest"
        },
        {
          "question_id": 1425,
          "question": "فَمَآ ءَامَنَ لِمُوسَىٰٓ إِلَّا ذُرِّيَّةٌ مِّن قَوْمِهِۦ عَلَىٰ خَوْفٍ مِّن فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِمْ أَن _____ وَإِنَّ فِرْعَوْنَ لَعَالٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَإِنَّهُۥ لَمِنَ ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "يَفْتِنَهُمْ",
          "options": [
            "أَنتُم",
            "يَفْتِنَهُمْ",
            "ٱلْمُفْسِدِينَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "they persecute them"
        },
        {
          "question_id": 1426,
          "question": "فَمَآ ءَامَنَ لِمُوسَىٰٓ إِلَّا ذُرِّيَّةٌ مِّن قَوْمِهِۦ عَلَىٰ خَوْفٍ مِّن فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِمْ أَن يَفْتِنَهُمْ _____ فِرْعَوْنَ لَعَالٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَإِنَّهُۥ لَمِنَ ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "وَإِنَّ",
          "options": [
            "وَأُمِرْتُ",
            "لِلنَّاسِ",
            "فَٱنظُرْ",
            "وَإِنَّ"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 1427,
          "question": "فَمَآ ءَامَنَ لِمُوسَىٰٓ إِلَّا ذُرِّيَّةٌ مِّن قَوْمِهِۦ عَلَىٰ خَوْفٍ مِّن فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِمْ أَن يَفْتِنَهُمْ وَإِنَّ _____ لَعَالٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَإِنَّهُۥ لَمِنَ ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "فِرْعَوْنَ",
          "options": [
            "مَا",
            "إِلَىٰ",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "فِرْعَوْنَ"
          ],
          "translation": "Firaun"
        },
        {
          "question_id": 1428,
          "question": "فَمَآ ءَامَنَ لِمُوسَىٰٓ إِلَّا ذُرِّيَّةٌ مِّن قَوْمِهِۦ عَلَىٰ خَوْفٍ مِّن فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِمْ أَن يَفْتِنَهُمْ وَإِنَّ فِرْعَوْنَ _____ فِى ٱلْأَرْضِ وَإِنَّهُۥ لَمِنَ ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "لَعَالٍ",
          "options": [
            "يَكْفُرُونَ",
            "إِلَّا",
            "لَعَالٍ",
            "وَرَضُوا۟"
          ],
          "translation": "(was) a tyrant"
        },
        {
          "question_id": 1429,
          "question": "فَمَآ ءَامَنَ لِمُوسَىٰٓ إِلَّا ذُرِّيَّةٌ مِّن قَوْمِهِۦ عَلَىٰ خَوْفٍ مِّن فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِمْ أَن يَفْتِنَهُمْ وَإِنَّ فِرْعَوْنَ لَعَالٍ _____ ٱلْأَرْضِ وَإِنَّهُۥ لَمِنَ ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "وَلَا",
            "بِفَضْلِ",
            "تَجْرِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1430,
          "question": "فَمَآ ءَامَنَ لِمُوسَىٰٓ إِلَّا ذُرِّيَّةٌ مِّن قَوْمِهِۦ عَلَىٰ خَوْفٍ مِّن فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِمْ أَن يَفْتِنَهُمْ وَإِنَّ فِرْعَوْنَ لَعَالٍ فِى _____ وَإِنَّهُۥ لَمِنَ ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "يُوحَىٰٓ",
            "لِقَوْمٍ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 1431,
          "question": "فَمَآ ءَامَنَ لِمُوسَىٰٓ إِلَّا ذُرِّيَّةٌ مِّن قَوْمِهِۦ عَلَىٰ خَوْفٍ مِّن فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِمْ أَن يَفْتِنَهُمْ وَإِنَّ فِرْعَوْنَ لَعَالٍ فِى ٱلْأَرْضِ _____ لَمِنَ ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "وَإِنَّهُۥ",
          "options": [
            "وَإِنَّهُۥ",
            "نَفْسٍ",
            "فَإِن",
            "ﱐ"
          ],
          "translation": "and indeed, he"
        },
        {
          "question_id": 1432,
          "question": "فَمَآ ءَامَنَ لِمُوسَىٰٓ إِلَّا ذُرِّيَّةٌ مِّن قَوْمِهِۦ عَلَىٰ خَوْفٍ مِّن فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِمْ أَن يَفْتِنَهُمْ وَإِنَّ فِرْعَوْنَ لَعَالٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَإِنَّهُۥ _____ ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "لَمِنَ",
          "options": [
            "لَّمْ",
            "لَمِنَ",
            "مِن",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(was) of"
        },
        {
          "question_id": 1433,
          "question": "فَمَآ ءَامَنَ لِمُوسَىٰٓ إِلَّا ذُرِّيَّةٌ مِّن قَوْمِهِۦ عَلَىٰ خَوْفٍ مِّن فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِمْ أَن يَفْتِنَهُمْ وَإِنَّ فِرْعَوْنَ لَعَالٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَإِنَّهُۥ لَمِنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "options": [
            "وَأَمْوَٰلًا",
            "فِيهِ",
            "ٱلْمُسْرِفِينَ",
            "ﰟ"
          ],
          "translation": "the ones who commit excesses"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "84",
      "ayah_key": "10:84",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1434,
          "question": "_____ مُوسَىٰ يَٰقَوْمِ إِن كُنتُمْ ءَامَنتُم بِٱللَّهِ فَعَلَيْهِ تَوَكَّلُوٓا۟ إِن كُنتُم مُّسْلِمِينَ",
          "answer": "وَقَالَ",
          "options": [
            "قَآئِمًا",
            "وَقَالَ",
            "حِينٍ",
            "فِيكُمْ"
          ],
          "translation": "And Musa said"
        },
        {
          "question_id": 1435,
          "question": "وَقَالَ _____ يَٰقَوْمِ إِن كُنتُمْ ءَامَنتُم بِٱللَّهِ فَعَلَيْهِ تَوَكَّلُوٓا۟ إِن كُنتُم مُّسْلِمِينَ",
          "answer": "مُوسَىٰ",
          "options": [
            "عُمُرًا",
            "مُوسَىٰ",
            "يَدَيْهِ",
            "كَأَن"
          ],
          "translation": "And Musa said"
        },
        {
          "question_id": 1436,
          "question": "وَقَالَ مُوسَىٰ _____ إِن كُنتُمْ ءَامَنتُم بِٱللَّهِ فَعَلَيْهِ تَوَكَّلُوٓا۟ إِن كُنتُم مُّسْلِمِينَ",
          "answer": "يَٰقَوْمِ",
          "options": [
            "يَٰقَوْمِ",
            "فِتْنَةً",
            "أَفَأَنتَ",
            "يَشْكُرُونَ"
          ],
          "translation": "O my people"
        },
        {
          "question_id": 1437,
          "question": "وَقَالَ مُوسَىٰ يَٰقَوْمِ _____ كُنتُمْ ءَامَنتُم بِٱللَّهِ فَعَلَيْهِ تَوَكَّلُوٓا۟ إِن كُنتُم مُّسْلِمِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "يَعْمَلُونَ",
            "وَمَلَإِي۟هِۦ",
            "إِن",
            "وَيَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 1438,
          "question": "وَقَالَ مُوسَىٰ يَٰقَوْمِ إِن _____ ءَامَنتُم بِٱللَّهِ فَعَلَيْهِ تَوَكَّلُوٓا۟ إِن كُنتُم مُّسْلِمِينَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "لَا",
            "كُنَّا",
            "ٱلَّيْلِ"
          ],
          "translation": "you have"
        },
        {
          "question_id": 1439,
          "question": "وَقَالَ مُوسَىٰ يَٰقَوْمِ إِن كُنتُمْ _____ بِٱللَّهِ فَعَلَيْهِ تَوَكَّلُوٓا۟ إِن كُنتُم مُّسْلِمِينَ",
          "answer": "ءَامَنتُم",
          "options": [
            "سِتَّةِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "كِتَٰبٍ",
            "ءَامَنتُم"
          ],
          "translation": "believed"
        },
        {
          "question_id": 1440,
          "question": "وَقَالَ مُوسَىٰ يَٰقَوْمِ إِن كُنتُمْ ءَامَنتُم _____ فَعَلَيْهِ تَوَكَّلُوٓا۟ إِن كُنتُم مُّسْلِمِينَ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "بِٱللَّهِ",
            "فِى",
            "نَفْسِىٓ"
          ],
          "translation": "in Allah"
        },
        {
          "question_id": 1441,
          "question": "وَقَالَ مُوسَىٰ يَٰقَوْمِ إِن كُنتُمْ ءَامَنتُم بِٱللَّهِ _____ تَوَكَّلُوٓا۟ إِن كُنتُم مُّسْلِمِينَ",
          "answer": "فَعَلَيْهِ",
          "options": [
            "ٱلْخِزْىِ",
            "ﰓ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "فَعَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "then on Him"
        },
        {
          "question_id": 1442,
          "question": "وَقَالَ مُوسَىٰ يَٰقَوْمِ إِن كُنتُمْ ءَامَنتُم بِٱللَّهِ فَعَلَيْهِ _____ إِن كُنتُم مُّسْلِمِينَ",
          "answer": "تَوَكَّلُوٓا۟",
          "options": [
            "بُيُوتًا",
            "بَيْنَنَا",
            "أَنَّهُمْ",
            "تَوَكَّلُوٓا۟"
          ],
          "translation": "put your trust"
        },
        {
          "question_id": 1443,
          "question": "وَقَالَ مُوسَىٰ يَٰقَوْمِ إِن كُنتُمْ ءَامَنتُم بِٱللَّهِ فَعَلَيْهِ تَوَكَّلُوٓا۟ _____ كُنتُم مُّسْلِمِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "لَا",
            "فِيهِ",
            "إِن",
            "فِى"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 1444,
          "question": "وَقَالَ مُوسَىٰ يَٰقَوْمِ إِن كُنتُمْ ءَامَنتُم بِٱللَّهِ فَعَلَيْهِ تَوَكَّلُوٓا۟ إِن _____ مُّسْلِمِينَ",
          "answer": "كُنتُم",
          "options": [
            "ءَامَنَتْ",
            "كُنتُم",
            "أَنَّ",
            "وَلَوْلَا"
          ],
          "translation": "you are"
        },
        {
          "question_id": 1445,
          "question": "وَقَالَ مُوسَىٰ يَٰقَوْمِ إِن كُنتُمْ ءَامَنتُم بِٱللَّهِ فَعَلَيْهِ تَوَكَّلُوٓا۟ إِن كُنتُم _____",
          "answer": "مُّسْلِمِينَ",
          "options": [
            "يَتَفَكَّرُونَ",
            "وَقَالَ",
            "كُلُّ",
            "مُّسْلِمِينَ"
          ],
          "translation": "Muslims"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "85",
      "ayah_key": "10:85",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1446,
          "question": "_____ عَلَى ٱللَّهِ تَوَكَّلْنَا رَبَّنَا لَا تَجْعَلْنَا فِتْنَةً لِّلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "فَقَالُوا۟",
          "options": [
            "فَقَالُوا۟",
            "ٱلسَّٰحِرُونَ",
            "مُؤْمِنِينَ",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "Then they said"
        },
        {
          "question_id": 1447,
          "question": "فَقَالُوا۟ _____ ٱللَّهِ تَوَكَّلْنَا رَبَّنَا لَا تَجْعَلْنَا فِتْنَةً لِّلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "عَلَى",
            "إِنَّ",
            "فَمَاذَا",
            "ٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "Upon"
        },
        {
          "question_id": 1448,
          "question": "فَقَالُوا۟ عَلَى _____ تَوَكَّلْنَا رَبَّنَا لَا تَجْعَلْنَا فِتْنَةً لِّلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "وَمَن",
            "خَلَقَ",
            "ﰯ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1449,
          "question": "فَقَالُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ _____ رَبَّنَا لَا تَجْعَلْنَا فِتْنَةً لِّلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "تَوَكَّلْنَا",
          "options": [
            "مَّن",
            "ٱلسَّيِّـَٔاتِ",
            "تَوَكَّلْنَا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "we put our trust"
        },
        {
          "question_id": 1450,
          "question": "فَقَالُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ تَوَكَّلْنَا _____ لَا تَجْعَلْنَا فِتْنَةً لِّلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "رَبَّنَا",
          "options": [
            "حَنِيفًا",
            "فَمَاذَا",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "رَبَّنَا"
          ],
          "translation": "Our Lord"
        },
        {
          "question_id": 1451,
          "question": "فَقَالُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ تَوَكَّلْنَا رَبَّنَا _____ تَجْعَلْنَا فِتْنَةً لِّلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ﱃ",
            "وَلَوْ",
            "لَا",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "(Do) not"
        },
        {
          "question_id": 1452,
          "question": "فَقَالُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ تَوَكَّلْنَا رَبَّنَا لَا _____ فِتْنَةً لِّلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "تَجْعَلْنَا",
          "options": [
            "أَنزَلْنَآ",
            "خَلْفَكَ",
            "إِنَّ",
            "تَجْعَلْنَا"
          ],
          "translation": "make us"
        },
        {
          "question_id": 1453,
          "question": "فَقَالُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ تَوَكَّلْنَا رَبَّنَا لَا تَجْعَلْنَا _____ لِّلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "فِتْنَةً",
          "options": [
            "يُونُسَ",
            "يُوحَىٰٓ",
            "فِتْنَةً",
            "وَءَاخِرُ"
          ],
          "translation": "a trial"
        },
        {
          "question_id": 1454,
          "question": "فَقَالُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ تَوَكَّلْنَا رَبَّنَا لَا تَجْعَلْنَا فِتْنَةً _____ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "لِّلْقَوْمِ",
          "options": [
            "مِن",
            "مُوسَىٰ",
            "لِّلْقَوْمِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "for the people "
        },
        {
          "question_id": 1455,
          "question": "فَقَالُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ تَوَكَّلْنَا رَبَّنَا لَا تَجْعَلْنَا فِتْنَةً لِّلْقَوْمِ _____",
          "answer": "ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "options": [
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "كَلِمَةٌ",
            "وَٰحِدَةً",
            "أَنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "the wrongdoers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "86",
      "ayah_key": "10:86",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1456,
          "question": "_____ بِرَحْمَتِكَ مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "وَنَجِّنَا",
          "options": [
            "وَنَجِّنَا",
            "فَلَا",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "And save us"
        },
        {
          "question_id": 1457,
          "question": "وَنَجِّنَا _____ مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "بِرَحْمَتِكَ",
          "options": [
            "وَٱطْمَأَنُّوا۟",
            "كُنَّا",
            "بِرَحْمَتِكَ",
            "فَلَوْلَا"
          ],
          "translation": "by Your Mercy"
        },
        {
          "question_id": 1458,
          "question": "وَنَجِّنَا بِرَحْمَتِكَ _____ ٱلْقَوْمِ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "فَسَيَقُولُونَ",
            "يَشَآءُ",
            "وَشُرَكَآؤُكُمْ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1459,
          "question": "وَنَجِّنَا بِرَحْمَتِكَ مِنَ _____ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱلْقَوْمِ",
          "options": [
            "ٱلْقَوْمِ",
            "وَٱلنَّهَارَ",
            "مِّثْلِهِۦ",
            "وَيَسْتَنۢبِـُٔونَكَ"
          ],
          "translation": "the people "
        },
        {
          "question_id": 1460,
          "question": "وَنَجِّنَا بِرَحْمَتِكَ مِنَ ٱلْقَوْمِ _____",
          "answer": "ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "options": [
            "بِسُورَةٍ",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "ٱخْتَلَفُوا۟",
            "ٱلْعُمْىَ"
          ],
          "translation": "the disbelievers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "87",
      "ayah_key": "10:87",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1461,
          "question": "_____ إِلَىٰ مُوسَىٰ وَأَخِيهِ أَن تَبَوَّءَا لِقَوْمِكُمَا بِمِصْرَ بُيُوتًا وَٱجْعَلُوا۟ بُيُوتَكُمْ قِبْلَةً وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَبَشِّرِ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَأَوْحَيْنَآ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "وَأَوْحَيْنَآ",
            "لَا",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "And We inspired"
        },
        {
          "question_id": 1462,
          "question": "وَأَوْحَيْنَآ _____ مُوسَىٰ وَأَخِيهِ أَن تَبَوَّءَا لِقَوْمِكُمَا بِمِصْرَ بُيُوتًا وَٱجْعَلُوا۟ بُيُوتَكُمْ قِبْلَةً وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَبَشِّرِ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "يُصْلِحُ",
            "لِتَعْلَمُوا۟",
            "قُلْ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 1463,
          "question": "وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰ _____ وَأَخِيهِ أَن تَبَوَّءَا لِقَوْمِكُمَا بِمِصْرَ بُيُوتًا وَٱجْعَلُوا۟ بُيُوتَكُمْ قِبْلَةً وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَبَشِّرِ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "مُوسَىٰ",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "مُوسَىٰ",
            "تَتْلُوا۟",
            "يُعِيدُهُۥ"
          ],
          "translation": "Musa"
        },
        {
          "question_id": 1464,
          "question": "وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰ _____ أَن تَبَوَّءَا لِقَوْمِكُمَا بِمِصْرَ بُيُوتًا وَٱجْعَلُوا۟ بُيُوتَكُمْ قِبْلَةً وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَبَشِّرِ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَأَخِيهِ",
          "options": [
            "بَلْ",
            "خَلَٰٓئِفَ",
            "وَأَخِيهِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "and his brother"
        },
        {
          "question_id": 1465,
          "question": "وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰ وَأَخِيهِ _____ تَبَوَّءَا لِقَوْمِكُمَا بِمِصْرَ بُيُوتًا وَٱجْعَلُوا۟ بُيُوتَكُمْ قِبْلَةً وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَبَشِّرِ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "ٱلْمُشْرِكِينَ",
            "خَلَوْا۟",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1466,
          "question": "وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰ وَأَخِيهِ أَن _____ لِقَوْمِكُمَا بِمِصْرَ بُيُوتًا وَٱجْعَلُوا۟ بُيُوتَكُمْ قِبْلَةً وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَبَشِّرِ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "تَبَوَّءَا",
          "options": [
            "فَٱسْتَكْبَرُوا۟",
            "أَنَّهُمْ",
            "أَوْحَيْنَآ",
            "تَبَوَّءَا"
          ],
          "translation": "Settle"
        },
        {
          "question_id": 1467,
          "question": "وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰ وَأَخِيهِ أَن تَبَوَّءَا _____ بِمِصْرَ بُيُوتًا وَٱجْعَلُوا۟ بُيُوتَكُمْ قِبْلَةً وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَبَشِّرِ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "لِقَوْمِكُمَا",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "خَيْرٌ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "لِقَوْمِكُمَا"
          ],
          "translation": "your people"
        },
        {
          "question_id": 1468,
          "question": "وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰ وَأَخِيهِ أَن تَبَوَّءَا لِقَوْمِكُمَا _____ بُيُوتًا وَٱجْعَلُوا۟ بُيُوتَكُمْ قِبْلَةً وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَبَشِّرِ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "بِمِصْرَ",
          "options": [
            "يُعِيدُهُۥ",
            "فِيهِ",
            "كَانَ",
            "بِمِصْرَ"
          ],
          "translation": "in Egypt"
        },
        {
          "question_id": 1469,
          "question": "وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰ وَأَخِيهِ أَن تَبَوَّءَا لِقَوْمِكُمَا بِمِصْرَ _____ وَٱجْعَلُوا۟ بُيُوتَكُمْ قِبْلَةً وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَبَشِّرِ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "بُيُوتًا",
          "options": [
            "ٱلنَّاسِ",
            "وَمِنْهُم",
            "بُيُوتًا",
            "يَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "(in) houses"
        },
        {
          "question_id": 1470,
          "question": "وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰ وَأَخِيهِ أَن تَبَوَّءَا لِقَوْمِكُمَا بِمِصْرَ بُيُوتًا _____ بُيُوتَكُمْ قِبْلَةً وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَبَشِّرِ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَٱجْعَلُوا۟",
          "options": [
            "وَٱجْعَلُوا۟",
            "رَّبِّكَ",
            "وَٱلْقَمَرَ",
            "يَتَّبِعُونَ"
          ],
          "translation": "and make"
        },
        {
          "question_id": 1471,
          "question": "وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰ وَأَخِيهِ أَن تَبَوَّءَا لِقَوْمِكُمَا بِمِصْرَ بُيُوتًا وَٱجْعَلُوا۟ _____ قِبْلَةً وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَبَشِّرِ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "بُيُوتَكُمْ",
          "options": [
            "بُيُوتَكُمْ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "لَا",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "your houses"
        },
        {
          "question_id": 1472,
          "question": "وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰ وَأَخِيهِ أَن تَبَوَّءَا لِقَوْمِكُمَا بِمِصْرَ بُيُوتًا وَٱجْعَلُوا۟ بُيُوتَكُمْ _____ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَبَشِّرِ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "قِبْلَةً",
          "options": [
            "قِبْلَةً",
            "سَبِيلِكَ",
            "وَإِن",
            "فَإِلَيْنَا"
          ],
          "translation": "(as) places of worship"
        },
        {
          "question_id": 1473,
          "question": "وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰ وَأَخِيهِ أَن تَبَوَّءَا لِقَوْمِكُمَا بِمِصْرَ بُيُوتًا وَٱجْعَلُوا۟ بُيُوتَكُمْ قِبْلَةً _____ ٱلصَّلَوٰةَ وَبَشِّرِ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَأَقِيمُوا۟",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "وَأَقِيمُوا۟",
            "ﰪ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "and establish"
        },
        {
          "question_id": 1474,
          "question": "وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰ وَأَخِيهِ أَن تَبَوَّءَا لِقَوْمِكُمَا بِمِصْرَ بُيُوتًا وَٱجْعَلُوا۟ بُيُوتَكُمْ قِبْلَةً وَأَقِيمُوا۟ _____ وَبَشِّرِ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱلصَّلَوٰةَ",
          "options": [
            "ٱلصَّلَوٰةَ",
            "إِلَّا",
            "ٱلنَّاسِ",
            "مِّنْهُ"
          ],
          "translation": "the prayer"
        },
        {
          "question_id": 1475,
          "question": "وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰ وَأَخِيهِ أَن تَبَوَّءَا لِقَوْمِكُمَا بِمِصْرَ بُيُوتًا وَٱجْعَلُوا۟ بُيُوتَكُمْ قِبْلَةً وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ _____ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَبَشِّرِ",
          "options": [
            "وَبَشِّرِ",
            "يَبْدَؤُا۟",
            "ٱللَّهَ",
            "فَٱسْتَقِيمَا"
          ],
          "translation": "And give glad tidings"
        },
        {
          "question_id": 1476,
          "question": "وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰ وَأَخِيهِ أَن تَبَوَّءَا لِقَوْمِكُمَا بِمِصْرَ بُيُوتًا وَٱجْعَلُوا۟ بُيُوتَكُمْ قِبْلَةً وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَبَشِّرِ _____",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "لَا",
            "ٱلْأَلِيمَ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "(to) the believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "88",
      "ayah_key": "10:88",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1477,
          "question": "_____ مُوسَىٰ رَبَّنَآ إِنَّكَ ءَاتَيْتَ فِرْعَوْنَ وَمَلَأَهُۥ زِينَةً وَأَمْوَٰلًا فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا رَبَّنَا لِيُضِلُّوا۟ عَن سَبِيلِكَ رَبَّنَا ٱطْمِسْ عَلَىٰٓ أَمْوَٰلِهِمْ وَٱشْدُدْ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَلَا يُؤْمِنُوا۟ حَتَّىٰ يَرَوُا۟ ٱلْعَذَابَ ٱلْأَلِيمَ",
          "answer": "وَقَالَ",
          "options": [
            "وَبَشِّرِ",
            "وَقَالَ",
            "لَٱفْتَدَتْ",
            "ﰥ"
          ],
          "translation": "And Musa said"
        },
        {
          "question_id": 1478,
          "question": "وَقَالَ _____ رَبَّنَآ إِنَّكَ ءَاتَيْتَ فِرْعَوْنَ وَمَلَأَهُۥ زِينَةً وَأَمْوَٰلًا فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا رَبَّنَا لِيُضِلُّوا۟ عَن سَبِيلِكَ رَبَّنَا ٱطْمِسْ عَلَىٰٓ أَمْوَٰلِهِمْ وَٱشْدُدْ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَلَا يُؤْمِنُوا۟ حَتَّىٰ يَرَوُا۟ ٱلْعَذَابَ ٱلْأَلِيمَ",
          "answer": "مُوسَىٰ",
          "options": [
            "مُوسَىٰ",
            "ﰬ",
            "بِمُؤْمِنِينَ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "And Musa said"
        },
        {
          "question_id": 1479,
          "question": "وَقَالَ مُوسَىٰ _____ إِنَّكَ ءَاتَيْتَ فِرْعَوْنَ وَمَلَأَهُۥ زِينَةً وَأَمْوَٰلًا فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا رَبَّنَا لِيُضِلُّوا۟ عَن سَبِيلِكَ رَبَّنَا ٱطْمِسْ عَلَىٰٓ أَمْوَٰلِهِمْ وَٱشْدُدْ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَلَا يُؤْمِنُوا۟ حَتَّىٰ يَرَوُا۟ ٱلْعَذَابَ ٱلْأَلِيمَ",
          "answer": "رَبَّنَآ",
          "options": [
            "بَيْنَنَا",
            "شُهُودًا",
            "ءَامَنُوا۟",
            "رَبَّنَآ"
          ],
          "translation": "Our Lord"
        },
        {
          "question_id": 1480,
          "question": "وَقَالَ مُوسَىٰ رَبَّنَآ _____ ءَاتَيْتَ فِرْعَوْنَ وَمَلَأَهُۥ زِينَةً وَأَمْوَٰلًا فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا رَبَّنَا لِيُضِلُّوا۟ عَن سَبِيلِكَ رَبَّنَا ٱطْمِسْ عَلَىٰٓ أَمْوَٰلِهِمْ وَٱشْدُدْ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَلَا يُؤْمِنُوا۟ حَتَّىٰ يَرَوُا۟ ٱلْعَذَابَ ٱلْأَلِيمَ",
          "answer": "إِنَّكَ",
          "options": [
            "ٱلْحَقُّ",
            "يَرْجُونَ",
            "سَلَٰمٌ",
            "إِنَّكَ"
          ],
          "translation": "Indeed, You"
        },
        {
          "question_id": 1481,
          "question": "وَقَالَ مُوسَىٰ رَبَّنَآ إِنَّكَ _____ فِرْعَوْنَ وَمَلَأَهُۥ زِينَةً وَأَمْوَٰلًا فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا رَبَّنَا لِيُضِلُّوا۟ عَن سَبِيلِكَ رَبَّنَا ٱطْمِسْ عَلَىٰٓ أَمْوَٰلِهِمْ وَٱشْدُدْ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَلَا يُؤْمِنُوا۟ حَتَّىٰ يَرَوُا۟ ٱلْعَذَابَ ٱلْأَلِيمَ",
          "answer": "ءَاتَيْتَ",
          "options": [
            "ءَاتَيْتَ",
            "لَا",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "بِقُرْءَانٍ"
          ],
          "translation": "have given"
        },
        {
          "question_id": 1482,
          "question": "وَقَالَ مُوسَىٰ رَبَّنَآ إِنَّكَ ءَاتَيْتَ _____ وَمَلَأَهُۥ زِينَةً وَأَمْوَٰلًا فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا رَبَّنَا لِيُضِلُّوا۟ عَن سَبِيلِكَ رَبَّنَا ٱطْمِسْ عَلَىٰٓ أَمْوَٰلِهِمْ وَٱشْدُدْ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَلَا يُؤْمِنُوا۟ حَتَّىٰ يَرَوُا۟ ٱلْعَذَابَ ٱلْأَلِيمَ",
          "answer": "فِرْعَوْنَ",
          "options": [
            "يَعْلَمُونَ",
            "يَفْعَلُونَ",
            "فَإِلَيْنَا",
            "فِرْعَوْنَ"
          ],
          "translation": "Firaun"
        },
        {
          "question_id": 1483,
          "question": "وَقَالَ مُوسَىٰ رَبَّنَآ إِنَّكَ ءَاتَيْتَ فِرْعَوْنَ _____ زِينَةً وَأَمْوَٰلًا فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا رَبَّنَا لِيُضِلُّوا۟ عَن سَبِيلِكَ رَبَّنَا ٱطْمِسْ عَلَىٰٓ أَمْوَٰلِهِمْ وَٱشْدُدْ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَلَا يُؤْمِنُوا۟ حَتَّىٰ يَرَوُا۟ ٱلْعَذَابَ ٱلْأَلِيمَ",
          "answer": "وَمَلَأَهُۥ",
          "options": [
            "إِذَا",
            "عَلَى",
            "وَمَلَأَهُۥ",
            "شُفَعَٰٓؤُنَا"
          ],
          "translation": "and his chiefs"
        },
        {
          "question_id": 1484,
          "question": "وَقَالَ مُوسَىٰ رَبَّنَآ إِنَّكَ ءَاتَيْتَ فِرْعَوْنَ وَمَلَأَهُۥ _____ وَأَمْوَٰلًا فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا رَبَّنَا لِيُضِلُّوا۟ عَن سَبِيلِكَ رَبَّنَا ٱطْمِسْ عَلَىٰٓ أَمْوَٰلِهِمْ وَٱشْدُدْ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَلَا يُؤْمِنُوا۟ حَتَّىٰ يَرَوُا۟ ٱلْعَذَابَ ٱلْأَلِيمَ",
          "answer": "زِينَةً",
          "options": [
            "زِينَةً",
            "صَٰدِقِينَ",
            "أَصْغَرَ",
            "أَنذِرِ"
          ],
          "translation": "splendor"
        },
        {
          "question_id": 1485,
          "question": "وَقَالَ مُوسَىٰ رَبَّنَآ إِنَّكَ ءَاتَيْتَ فِرْعَوْنَ وَمَلَأَهُۥ زِينَةً _____ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا رَبَّنَا لِيُضِلُّوا۟ عَن سَبِيلِكَ رَبَّنَا ٱطْمِسْ عَلَىٰٓ أَمْوَٰلِهِمْ وَٱشْدُدْ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَلَا يُؤْمِنُوا۟ حَتَّىٰ يَرَوُا۟ ٱلْعَذَابَ ٱلْأَلِيمَ",
          "answer": "وَأَمْوَٰلًا",
          "options": [
            "ظَلَمُوا۟",
            "وَأَمْوَٰلًا",
            "وَيُخْرِجُ",
            "رَبِّ"
          ],
          "translation": "and wealth"
        },
        {
          "question_id": 1486,
          "question": "وَقَالَ مُوسَىٰ رَبَّنَآ إِنَّكَ ءَاتَيْتَ فِرْعَوْنَ وَمَلَأَهُۥ زِينَةً وَأَمْوَٰلًا _____ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا رَبَّنَا لِيُضِلُّوا۟ عَن سَبِيلِكَ رَبَّنَا ٱطْمِسْ عَلَىٰٓ أَمْوَٰلِهِمْ وَٱشْدُدْ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَلَا يُؤْمِنُوا۟ حَتَّىٰ يَرَوُا۟ ٱلْعَذَابَ ٱلْأَلِيمَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "مِنَ",
            "يُؤْمِنُوا۟",
            "فِرْعَوْنُ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1487,
          "question": "وَقَالَ مُوسَىٰ رَبَّنَآ إِنَّكَ ءَاتَيْتَ فِرْعَوْنَ وَمَلَأَهُۥ زِينَةً وَأَمْوَٰلًا فِى _____ ٱلدُّنْيَا رَبَّنَا لِيُضِلُّوا۟ عَن سَبِيلِكَ رَبَّنَا ٱطْمِسْ عَلَىٰٓ أَمْوَٰلِهِمْ وَٱشْدُدْ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَلَا يُؤْمِنُوا۟ حَتَّىٰ يَرَوُا۟ ٱلْعَذَابَ ٱلْأَلِيمَ",
          "answer": "ٱلْحَيَوٰةِ",
          "options": [
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "أَمَّن",
            "يَبْدَؤُا۟",
            "إِن"
          ],
          "translation": "the life"
        },
        {
          "question_id": 1488,
          "question": "وَقَالَ مُوسَىٰ رَبَّنَآ إِنَّكَ ءَاتَيْتَ فِرْعَوْنَ وَمَلَأَهُۥ زِينَةً وَأَمْوَٰلًا فِى ٱلْحَيَوٰةِ _____ رَبَّنَا لِيُضِلُّوا۟ عَن سَبِيلِكَ رَبَّنَا ٱطْمِسْ عَلَىٰٓ أَمْوَٰلِهِمْ وَٱشْدُدْ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَلَا يُؤْمِنُوا۟ حَتَّىٰ يَرَوُا۟ ٱلْعَذَابَ ٱلْأَلِيمَ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "وَلَدًا",
            "ٱلْءَايَٰتُ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "(of) the world"
        },
        {
          "question_id": 1489,
          "question": "وَقَالَ مُوسَىٰ رَبَّنَآ إِنَّكَ ءَاتَيْتَ فِرْعَوْنَ وَمَلَأَهُۥ زِينَةً وَأَمْوَٰلًا فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا _____ لِيُضِلُّوا۟ عَن سَبِيلِكَ رَبَّنَا ٱطْمِسْ عَلَىٰٓ أَمْوَٰلِهِمْ وَٱشْدُدْ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَلَا يُؤْمِنُوا۟ حَتَّىٰ يَرَوُا۟ ٱلْعَذَابَ ٱلْأَلِيمَ",
          "answer": "رَبَّنَا",
          "options": [
            "رَبَّنَا",
            "لَا",
            "أَنَا۠",
            "مُوسَىٰ"
          ],
          "translation": "Our Lord"
        },
        {
          "question_id": 1490,
          "question": "وَقَالَ مُوسَىٰ رَبَّنَآ إِنَّكَ ءَاتَيْتَ فِرْعَوْنَ وَمَلَأَهُۥ زِينَةً وَأَمْوَٰلًا فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا رَبَّنَا _____ عَن سَبِيلِكَ رَبَّنَا ٱطْمِسْ عَلَىٰٓ أَمْوَٰلِهِمْ وَٱشْدُدْ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَلَا يُؤْمِنُوا۟ حَتَّىٰ يَرَوُا۟ ٱلْعَذَابَ ٱلْأَلِيمَ",
          "answer": "لِيُضِلُّوا۟",
          "options": [
            "أُمَّةٍ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "خَلَٰٓئِفَ",
            "لِيُضِلُّوا۟"
          ],
          "translation": "That they may lead astray"
        },
        {
          "question_id": 1491,
          "question": "وَقَالَ مُوسَىٰ رَبَّنَآ إِنَّكَ ءَاتَيْتَ فِرْعَوْنَ وَمَلَأَهُۥ زِينَةً وَأَمْوَٰلًا فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا رَبَّنَا لِيُضِلُّوا۟ _____ سَبِيلِكَ رَبَّنَا ٱطْمِسْ عَلَىٰٓ أَمْوَٰلِهِمْ وَٱشْدُدْ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَلَا يُؤْمِنُوا۟ حَتَّىٰ يَرَوُا۟ ٱلْعَذَابَ ٱلْأَلِيمَ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "مِن",
            "عَن",
            "يَقْضِى",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1492,
          "question": "وَقَالَ مُوسَىٰ رَبَّنَآ إِنَّكَ ءَاتَيْتَ فِرْعَوْنَ وَمَلَأَهُۥ زِينَةً وَأَمْوَٰلًا فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا رَبَّنَا لِيُضِلُّوا۟ عَن _____ رَبَّنَا ٱطْمِسْ عَلَىٰٓ أَمْوَٰلِهِمْ وَٱشْدُدْ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَلَا يُؤْمِنُوا۟ حَتَّىٰ يَرَوُا۟ ٱلْعَذَابَ ٱلْأَلِيمَ",
          "answer": "سَبِيلِكَ",
          "options": [
            "سَبِيلِكَ",
            "ٱللَّهِ",
            "ﱇ",
            "وَٱطْمَأَنُّوا۟"
          ],
          "translation": "Your way"
        },
        {
          "question_id": 1493,
          "question": "وَقَالَ مُوسَىٰ رَبَّنَآ إِنَّكَ ءَاتَيْتَ فِرْعَوْنَ وَمَلَأَهُۥ زِينَةً وَأَمْوَٰلًا فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا رَبَّنَا لِيُضِلُّوا۟ عَن سَبِيلِكَ _____ ٱطْمِسْ عَلَىٰٓ أَمْوَٰلِهِمْ وَٱشْدُدْ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَلَا يُؤْمِنُوا۟ حَتَّىٰ يَرَوُا۟ ٱلْعَذَابَ ٱلْأَلِيمَ",
          "answer": "رَبَّنَا",
          "options": [
            "أَكْبَرَ",
            "قُلِ",
            "رَبَّنَا",
            "ءَابَآءَنَا"
          ],
          "translation": "Our Lord"
        },
        {
          "question_id": 1494,
          "question": "وَقَالَ مُوسَىٰ رَبَّنَآ إِنَّكَ ءَاتَيْتَ فِرْعَوْنَ وَمَلَأَهُۥ زِينَةً وَأَمْوَٰلًا فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا رَبَّنَا لِيُضِلُّوا۟ عَن سَبِيلِكَ رَبَّنَا _____ عَلَىٰٓ أَمْوَٰلِهِمْ وَٱشْدُدْ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَلَا يُؤْمِنُوا۟ حَتَّىٰ يَرَوُا۟ ٱلْعَذَابَ ٱلْأَلِيمَ",
          "answer": "ٱطْمِسْ",
          "options": [
            "وَجَآءَهُمُ",
            "تَعْقِلُونَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱطْمِسْ"
          ],
          "translation": "Destroy"
        },
        {
          "question_id": 1495,
          "question": "وَقَالَ مُوسَىٰ رَبَّنَآ إِنَّكَ ءَاتَيْتَ فِرْعَوْنَ وَمَلَأَهُۥ زِينَةً وَأَمْوَٰلًا فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا رَبَّنَا لِيُضِلُّوا۟ عَن سَبِيلِكَ رَبَّنَا ٱطْمِسْ _____ أَمْوَٰلِهِمْ وَٱشْدُدْ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَلَا يُؤْمِنُوا۟ حَتَّىٰ يَرَوُا۟ ٱلْعَذَابَ ٱلْأَلِيمَ",
          "answer": "عَلَىٰٓ",
          "options": [
            "عَلَىٰٓ",
            "لِنَفْسِهِۦ",
            "أَنزَلْنَآ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "[on]"
        },
        {
          "question_id": 1496,
          "question": "وَقَالَ مُوسَىٰ رَبَّنَآ إِنَّكَ ءَاتَيْتَ فِرْعَوْنَ وَمَلَأَهُۥ زِينَةً وَأَمْوَٰلًا فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا رَبَّنَا لِيُضِلُّوا۟ عَن سَبِيلِكَ رَبَّنَا ٱطْمِسْ عَلَىٰٓ _____ وَٱشْدُدْ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَلَا يُؤْمِنُوا۟ حَتَّىٰ يَرَوُا۟ ٱلْعَذَابَ ٱلْأَلِيمَ",
          "answer": "أَمْوَٰلِهِمْ",
          "options": [
            "وَلَٰكِنَّ",
            "مِن",
            "بِهِۦ",
            "أَمْوَٰلِهِمْ"
          ],
          "translation": "their wealth"
        },
        {
          "question_id": 1497,
          "question": "وَقَالَ مُوسَىٰ رَبَّنَآ إِنَّكَ ءَاتَيْتَ فِرْعَوْنَ وَمَلَأَهُۥ زِينَةً وَأَمْوَٰلًا فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا رَبَّنَا لِيُضِلُّوا۟ عَن سَبِيلِكَ رَبَّنَا ٱطْمِسْ عَلَىٰٓ أَمْوَٰلِهِمْ _____ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَلَا يُؤْمِنُوا۟ حَتَّىٰ يَرَوُا۟ ٱلْعَذَابَ ٱلْأَلِيمَ",
          "answer": "وَٱشْدُدْ",
          "options": [
            "وَٱشْدُدْ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَأَقِيمُوا۟",
            "يَرْزُقُكُم"
          ],
          "translation": "and harden"
        },
        {
          "question_id": 1498,
          "question": "وَقَالَ مُوسَىٰ رَبَّنَآ إِنَّكَ ءَاتَيْتَ فِرْعَوْنَ وَمَلَأَهُۥ زِينَةً وَأَمْوَٰلًا فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا رَبَّنَا لِيُضِلُّوا۟ عَن سَبِيلِكَ رَبَّنَا ٱطْمِسْ عَلَىٰٓ أَمْوَٰلِهِمْ وَٱشْدُدْ _____ قُلُوبِهِمْ فَلَا يُؤْمِنُوا۟ حَتَّىٰ يَرَوُا۟ ٱلْعَذَابَ ٱلْأَلِيمَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "بِهِۦ",
            "عَلَىٰ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "[on]"
        },
        {
          "question_id": 1499,
          "question": "وَقَالَ مُوسَىٰ رَبَّنَآ إِنَّكَ ءَاتَيْتَ فِرْعَوْنَ وَمَلَأَهُۥ زِينَةً وَأَمْوَٰلًا فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا رَبَّنَا لِيُضِلُّوا۟ عَن سَبِيلِكَ رَبَّنَا ٱطْمِسْ عَلَىٰٓ أَمْوَٰلِهِمْ وَٱشْدُدْ عَلَىٰ _____ فَلَا يُؤْمِنُوا۟ حَتَّىٰ يَرَوُا۟ ٱلْعَذَابَ ٱلْأَلِيمَ",
          "answer": "قُلُوبِهِمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "قُلُوبِهِمْ",
            "حَتَّىٰٓ",
            "نَفْسٍ"
          ],
          "translation": "their hearts"
        },
        {
          "question_id": 1500,
          "question": "وَقَالَ مُوسَىٰ رَبَّنَآ إِنَّكَ ءَاتَيْتَ فِرْعَوْنَ وَمَلَأَهُۥ زِينَةً وَأَمْوَٰلًا فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا رَبَّنَا لِيُضِلُّوا۟ عَن سَبِيلِكَ رَبَّنَا ٱطْمِسْ عَلَىٰٓ أَمْوَٰلِهِمْ وَٱشْدُدْ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ _____ يُؤْمِنُوا۟ حَتَّىٰ يَرَوُا۟ ٱلْعَذَابَ ٱلْأَلِيمَ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "ﰙ",
            "فَلَا",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "يَسْتَـْٔخِرُونَ"
          ],
          "translation": "so (that) not"
        },
        {
          "question_id": 1501,
          "question": "وَقَالَ مُوسَىٰ رَبَّنَآ إِنَّكَ ءَاتَيْتَ فِرْعَوْنَ وَمَلَأَهُۥ زِينَةً وَأَمْوَٰلًا فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا رَبَّنَا لِيُضِلُّوا۟ عَن سَبِيلِكَ رَبَّنَا ٱطْمِسْ عَلَىٰٓ أَمْوَٰلِهِمْ وَٱشْدُدْ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَلَا _____ حَتَّىٰ يَرَوُا۟ ٱلْعَذَابَ ٱلْأَلِيمَ",
          "answer": "يُؤْمِنُوا۟",
          "options": [
            "يَجْمَعُونَ",
            "يُؤْمِنُوا۟",
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "فَقُلْ"
          ],
          "translation": "they believe"
        },
        {
          "question_id": 1502,
          "question": "وَقَالَ مُوسَىٰ رَبَّنَآ إِنَّكَ ءَاتَيْتَ فِرْعَوْنَ وَمَلَأَهُۥ زِينَةً وَأَمْوَٰلًا فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا رَبَّنَا لِيُضِلُّوا۟ عَن سَبِيلِكَ رَبَّنَا ٱطْمِسْ عَلَىٰٓ أَمْوَٰلِهِمْ وَٱشْدُدْ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَلَا يُؤْمِنُوا۟ _____ يَرَوُا۟ ٱلْعَذَابَ ٱلْأَلِيمَ",
          "answer": "حَتَّىٰ",
          "options": [
            "ﰱ",
            "يَفْعَلُونَ",
            "حَتَّىٰ",
            "ٱلسِّنِينَ"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 1503,
          "question": "وَقَالَ مُوسَىٰ رَبَّنَآ إِنَّكَ ءَاتَيْتَ فِرْعَوْنَ وَمَلَأَهُۥ زِينَةً وَأَمْوَٰلًا فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا رَبَّنَا لِيُضِلُّوا۟ عَن سَبِيلِكَ رَبَّنَا ٱطْمِسْ عَلَىٰٓ أَمْوَٰلِهِمْ وَٱشْدُدْ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَلَا يُؤْمِنُوا۟ حَتَّىٰ _____ ٱلْعَذَابَ ٱلْأَلِيمَ",
          "answer": "يَرَوُا۟",
          "options": [
            "أَمْوَٰلِهِمْ",
            "يَفْتَرُونَ",
            "وَتَذْكِيرِى",
            "يَرَوُا۟"
          ],
          "translation": "they see"
        },
        {
          "question_id": 1504,
          "question": "وَقَالَ مُوسَىٰ رَبَّنَآ إِنَّكَ ءَاتَيْتَ فِرْعَوْنَ وَمَلَأَهُۥ زِينَةً وَأَمْوَٰلًا فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا رَبَّنَا لِيُضِلُّوا۟ عَن سَبِيلِكَ رَبَّنَا ٱطْمِسْ عَلَىٰٓ أَمْوَٰلِهِمْ وَٱشْدُدْ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَلَا يُؤْمِنُوا۟ حَتَّىٰ يَرَوُا۟ _____ ٱلْأَلِيمَ",
          "answer": "ٱلْعَذَابَ",
          "options": [
            "تَذَكَّرُونَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "مِّنَ",
            "ٱلْعَذَابَ"
          ],
          "translation": "the punishment "
        },
        {
          "question_id": 1505,
          "question": "وَقَالَ مُوسَىٰ رَبَّنَآ إِنَّكَ ءَاتَيْتَ فِرْعَوْنَ وَمَلَأَهُۥ زِينَةً وَأَمْوَٰلًا فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا رَبَّنَا لِيُضِلُّوا۟ عَن سَبِيلِكَ رَبَّنَا ٱطْمِسْ عَلَىٰٓ أَمْوَٰلِهِمْ وَٱشْدُدْ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَلَا يُؤْمِنُوا۟ حَتَّىٰ يَرَوُا۟ ٱلْعَذَابَ _____",
          "answer": "ٱلْأَلِيمَ",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱلْأَلِيمَ",
            "فِرْعَوْنَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "the painful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "89",
      "ayah_key": "10:89",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1506,
          "question": "_____ قَدْ أُجِيبَت دَّعْوَتُكُمَا فَٱسْتَقِيمَا وَلَا تَتَّبِعَآنِّ سَبِيلَ ٱلَّذِينَ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "ٱللَّهِ",
            "مَّكْرٌ",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 1507,
          "question": "قَالَ _____ أُجِيبَت دَّعْوَتُكُمَا فَٱسْتَقِيمَا وَلَا تَتَّبِعَآنِّ سَبِيلَ ٱلَّذِينَ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "لَسَٰحِرٌ",
            "أَن",
            "قَدْ",
            "ﱃ"
          ],
          "translation": "Verily"
        },
        {
          "question_id": 1508,
          "question": "قَالَ قَدْ _____ دَّعْوَتُكُمَا فَٱسْتَقِيمَا وَلَا تَتَّبِعَآنِّ سَبِيلَ ٱلَّذِينَ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "أُجِيبَت",
          "options": [
            "بَيِّنَٰتٍ",
            "أُجِيبَت",
            "قَبْلُ",
            "وَتَكُونَ"
          ],
          "translation": "has been answered"
        },
        {
          "question_id": 1509,
          "question": "قَالَ قَدْ أُجِيبَت _____ فَٱسْتَقِيمَا وَلَا تَتَّبِعَآنِّ سَبِيلَ ٱلَّذِينَ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "دَّعْوَتُكُمَا",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ﰤ",
            "لَا",
            "دَّعْوَتُكُمَا"
          ],
          "translation": "(the) invocation of both of you"
        },
        {
          "question_id": 1510,
          "question": "قَالَ قَدْ أُجِيبَت دَّعْوَتُكُمَا _____ وَلَا تَتَّبِعَآنِّ سَبِيلَ ٱلَّذِينَ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "فَٱسْتَقِيمَا",
          "options": [
            "يَسْتَقْدِمُونَ",
            "كُنتُمْ",
            "فَٱسْتَقِيمَا",
            "لَا"
          ],
          "translation": "So you two (keep to the) straight way"
        },
        {
          "question_id": 1511,
          "question": "قَالَ قَدْ أُجِيبَت دَّعْوَتُكُمَا فَٱسْتَقِيمَا _____ تَتَّبِعَآنِّ سَبِيلَ ٱلَّذِينَ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "عَلَى",
            "فَعَلَيْهِ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "And (do) not"
        },
        {
          "question_id": 1512,
          "question": "قَالَ قَدْ أُجِيبَت دَّعْوَتُكُمَا فَٱسْتَقِيمَا وَلَا _____ سَبِيلَ ٱلَّذِينَ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "تَتَّبِعَآنِّ",
          "options": [
            "ﰫ",
            "ﰜ",
            "مُوسَىٰ",
            "تَتَّبِعَآنِّ"
          ],
          "translation": "follow"
        },
        {
          "question_id": 1513,
          "question": "قَالَ قَدْ أُجِيبَت دَّعْوَتُكُمَا فَٱسْتَقِيمَا وَلَا تَتَّبِعَآنِّ _____ ٱلَّذِينَ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "سَبِيلَ",
          "options": [
            "جَآءَ",
            "مِنَ",
            "سَبِيلَ",
            "وَٱتْلُ"
          ],
          "translation": "(the) way"
        },
        {
          "question_id": 1514,
          "question": "قَالَ قَدْ أُجِيبَت دَّعْوَتُكُمَا فَٱسْتَقِيمَا وَلَا تَتَّبِعَآنِّ سَبِيلَ _____ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "أَلِيمٌۢ",
            "مَّتَٰعَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَتَىٰهَآ"
          ],
          "translation": "(of) those who"
        },
        {
          "question_id": 1515,
          "question": "قَالَ قَدْ أُجِيبَت دَّعْوَتُكُمَا فَٱسْتَقِيمَا وَلَا تَتَّبِعَآنِّ سَبِيلَ ٱلَّذِينَ _____ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "ٱلْحَقُّ",
            "ٱلْحَىِّ",
            "حَقًّا"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 1516,
          "question": "قَالَ قَدْ أُجِيبَت دَّعْوَتُكُمَا فَٱسْتَقِيمَا وَلَا تَتَّبِعَآنِّ سَبِيلَ ٱلَّذِينَ لَا _____",
          "answer": "يَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "كَيْفَ",
            "تَدْعُ"
          ],
          "translation": "know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "90",
      "ayah_key": "10:90",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1517,
          "question": "_____ بِبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱلْبَحْرَ فَأَتْبَعَهُمْ فِرْعَوْنُ وَجُنُودُهُۥ بَغْيًا وَعَدْوًا حَتَّىٰٓ إِذَآ أَدْرَكَهُ ٱلْغَرَقُ قَالَ ءَامَنتُ أَنَّهُۥ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا ٱلَّذِىٓ ءَامَنَتْ بِهِۦ بَنُوٓا۟ إِسْرَٰٓءِيلَ وَأَنَا۠ مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "وَجَٰوَزْنَا",
          "options": [
            "ٱلْوَعْدُ",
            "وَجَٰوَزْنَا",
            "إِذْ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "And We took across"
        },
        {
          "question_id": 1518,
          "question": "وَجَٰوَزْنَا _____ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱلْبَحْرَ فَأَتْبَعَهُمْ فِرْعَوْنُ وَجُنُودُهُۥ بَغْيًا وَعَدْوًا حَتَّىٰٓ إِذَآ أَدْرَكَهُ ٱلْغَرَقُ قَالَ ءَامَنتُ أَنَّهُۥ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا ٱلَّذِىٓ ءَامَنَتْ بِهِۦ بَنُوٓا۟ إِسْرَٰٓءِيلَ وَأَنَا۠ مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "بِبَنِىٓ",
          "options": [
            "إِلَىَّ",
            "مِنَ",
            "بِبَنِىٓ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "(the) Children"
        },
        {
          "question_id": 1519,
          "question": "وَجَٰوَزْنَا بِبَنِىٓ _____ ٱلْبَحْرَ فَأَتْبَعَهُمْ فِرْعَوْنُ وَجُنُودُهُۥ بَغْيًا وَعَدْوًا حَتَّىٰٓ إِذَآ أَدْرَكَهُ ٱلْغَرَقُ قَالَ ءَامَنتُ أَنَّهُۥ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا ٱلَّذِىٓ ءَامَنَتْ بِهِۦ بَنُوٓا۟ إِسْرَٰٓءِيلَ وَأَنَا۠ مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "options": [
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "لَكُمَا",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "فَإِن"
          ],
          "translation": "(of) Israel "
        },
        {
          "question_id": 1520,
          "question": "وَجَٰوَزْنَا بِبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ _____ فَأَتْبَعَهُمْ فِرْعَوْنُ وَجُنُودُهُۥ بَغْيًا وَعَدْوًا حَتَّىٰٓ إِذَآ أَدْرَكَهُ ٱلْغَرَقُ قَالَ ءَامَنتُ أَنَّهُۥ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا ٱلَّذِىٓ ءَامَنَتْ بِهِۦ بَنُوٓا۟ إِسْرَٰٓءِيلَ وَأَنَا۠ مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "ٱلْبَحْرَ",
          "options": [
            "ٱلْبَحْرَ",
            "ٱلَّذِى",
            "ٱلنَّاسُ",
            "كَذِبًا"
          ],
          "translation": "the sea"
        },
        {
          "question_id": 1521,
          "question": "وَجَٰوَزْنَا بِبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱلْبَحْرَ _____ فِرْعَوْنُ وَجُنُودُهُۥ بَغْيًا وَعَدْوًا حَتَّىٰٓ إِذَآ أَدْرَكَهُ ٱلْغَرَقُ قَالَ ءَامَنتُ أَنَّهُۥ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا ٱلَّذِىٓ ءَامَنَتْ بِهِۦ بَنُوٓا۟ إِسْرَٰٓءِيلَ وَأَنَا۠ مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "فَأَتْبَعَهُمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ءَايَةً",
            "ٱلَّذِينَ",
            "فَأَتْبَعَهُمْ"
          ],
          "translation": "and followed them"
        },
        {
          "question_id": 1522,
          "question": "وَجَٰوَزْنَا بِبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱلْبَحْرَ فَأَتْبَعَهُمْ _____ وَجُنُودُهُۥ بَغْيًا وَعَدْوًا حَتَّىٰٓ إِذَآ أَدْرَكَهُ ٱلْغَرَقُ قَالَ ءَامَنتُ أَنَّهُۥ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا ٱلَّذِىٓ ءَامَنَتْ بِهِۦ بَنُوٓا۟ إِسْرَٰٓءِيلَ وَأَنَا۠ مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "فِرْعَوْنُ",
          "options": [
            "فِرْعَوْنُ",
            "مُّوسَىٰٓ",
            "جَآءَكُمُ",
            "ﰉ"
          ],
          "translation": "Firaun"
        },
        {
          "question_id": 1523,
          "question": "وَجَٰوَزْنَا بِبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱلْبَحْرَ فَأَتْبَعَهُمْ فِرْعَوْنُ _____ بَغْيًا وَعَدْوًا حَتَّىٰٓ إِذَآ أَدْرَكَهُ ٱلْغَرَقُ قَالَ ءَامَنتُ أَنَّهُۥ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا ٱلَّذِىٓ ءَامَنَتْ بِهِۦ بَنُوٓا۟ إِسْرَٰٓءِيلَ وَأَنَا۠ مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "وَجُنُودُهُۥ",
          "options": [
            "وَجُنُودُهُۥ",
            "ﰛ",
            "وَمَا",
            "لِفَضْلِهِۦ"
          ],
          "translation": "and his hosts"
        },
        {
          "question_id": 1524,
          "question": "وَجَٰوَزْنَا بِبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱلْبَحْرَ فَأَتْبَعَهُمْ فِرْعَوْنُ وَجُنُودُهُۥ _____ وَعَدْوًا حَتَّىٰٓ إِذَآ أَدْرَكَهُ ٱلْغَرَقُ قَالَ ءَامَنتُ أَنَّهُۥ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا ٱلَّذِىٓ ءَامَنَتْ بِهِۦ بَنُوٓا۟ إِسْرَٰٓءِيلَ وَأَنَا۠ مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "بَغْيًا",
          "options": [
            "رُسُلًا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "نَحْنُ",
            "بَغْيًا"
          ],
          "translation": "(in) rebellion"
        },
        {
          "question_id": 1525,
          "question": "وَجَٰوَزْنَا بِبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱلْبَحْرَ فَأَتْبَعَهُمْ فِرْعَوْنُ وَجُنُودُهُۥ بَغْيًا _____ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَدْرَكَهُ ٱلْغَرَقُ قَالَ ءَامَنتُ أَنَّهُۥ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا ٱلَّذِىٓ ءَامَنَتْ بِهِۦ بَنُوٓا۟ إِسْرَٰٓءِيلَ وَأَنَا۠ مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "وَعَدْوًا",
          "options": [
            "وَعَدْوًا",
            "بِهِۦ",
            "مُهْتَدِينَ",
            "بَعْضَ"
          ],
          "translation": "and enmity"
        },
        {
          "question_id": 1526,
          "question": "وَجَٰوَزْنَا بِبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱلْبَحْرَ فَأَتْبَعَهُمْ فِرْعَوْنُ وَجُنُودُهُۥ بَغْيًا وَعَدْوًا _____ إِذَآ أَدْرَكَهُ ٱلْغَرَقُ قَالَ ءَامَنتُ أَنَّهُۥ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا ٱلَّذِىٓ ءَامَنَتْ بِهِۦ بَنُوٓا۟ إِسْرَٰٓءِيلَ وَأَنَا۠ مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "حَتَّىٰٓ",
          "options": [
            "حَتَّىٰ",
            "ﰜ",
            "مَكَانَكُمْ",
            "حَتَّىٰٓ"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 1527,
          "question": "وَجَٰوَزْنَا بِبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱلْبَحْرَ فَأَتْبَعَهُمْ فِرْعَوْنُ وَجُنُودُهُۥ بَغْيًا وَعَدْوًا حَتَّىٰٓ _____ أَدْرَكَهُ ٱلْغَرَقُ قَالَ ءَامَنتُ أَنَّهُۥ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا ٱلَّذِىٓ ءَامَنَتْ بِهِۦ بَنُوٓا۟ إِسْرَٰٓءِيلَ وَأَنَا۠ مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "إِذَآ",
          "options": [
            "ٱلْخَلْقَ",
            "ﰮ",
            "إِذَآ",
            "رَأَوُا۟"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 1528,
          "question": "وَجَٰوَزْنَا بِبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱلْبَحْرَ فَأَتْبَعَهُمْ فِرْعَوْنُ وَجُنُودُهُۥ بَغْيًا وَعَدْوًا حَتَّىٰٓ إِذَآ _____ ٱلْغَرَقُ قَالَ ءَامَنتُ أَنَّهُۥ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا ٱلَّذِىٓ ءَامَنَتْ بِهِۦ بَنُوٓا۟ إِسْرَٰٓءِيلَ وَأَنَا۠ مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "أَدْرَكَهُ",
          "options": [
            "أَدْرَكَهُ",
            "يَنفَعُهُمْ",
            "ٱللَّهِ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "overtook him"
        },
        {
          "question_id": 1529,
          "question": "وَجَٰوَزْنَا بِبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱلْبَحْرَ فَأَتْبَعَهُمْ فِرْعَوْنُ وَجُنُودُهُۥ بَغْيًا وَعَدْوًا حَتَّىٰٓ إِذَآ أَدْرَكَهُ _____ قَالَ ءَامَنتُ أَنَّهُۥ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا ٱلَّذِىٓ ءَامَنَتْ بِهِۦ بَنُوٓا۟ إِسْرَٰٓءِيلَ وَأَنَا۠ مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "ٱلْغَرَقُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْغَرَقُ",
            "إِنَّ",
            "كَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "the drowning"
        },
        {
          "question_id": 1530,
          "question": "وَجَٰوَزْنَا بِبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱلْبَحْرَ فَأَتْبَعَهُمْ فِرْعَوْنُ وَجُنُودُهُۥ بَغْيًا وَعَدْوًا حَتَّىٰٓ إِذَآ أَدْرَكَهُ ٱلْغَرَقُ _____ ءَامَنتُ أَنَّهُۥ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا ٱلَّذِىٓ ءَامَنَتْ بِهِۦ بَنُوٓا۟ إِسْرَٰٓءِيلَ وَأَنَا۠ مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "جَمِيعًا",
            "فَقُلْ",
            "لَهُم",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "he said"
        },
        {
          "question_id": 1531,
          "question": "وَجَٰوَزْنَا بِبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱلْبَحْرَ فَأَتْبَعَهُمْ فِرْعَوْنُ وَجُنُودُهُۥ بَغْيًا وَعَدْوًا حَتَّىٰٓ إِذَآ أَدْرَكَهُ ٱلْغَرَقُ قَالَ _____ أَنَّهُۥ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا ٱلَّذِىٓ ءَامَنَتْ بِهِۦ بَنُوٓا۟ إِسْرَٰٓءِيلَ وَأَنَا۠ مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "ءَامَنتُ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "ءَامَنتُ",
            "ﰸ",
            "ٱللَّهُمَّ"
          ],
          "translation": "I believe"
        },
        {
          "question_id": 1532,
          "question": "وَجَٰوَزْنَا بِبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱلْبَحْرَ فَأَتْبَعَهُمْ فِرْعَوْنُ وَجُنُودُهُۥ بَغْيًا وَعَدْوًا حَتَّىٰٓ إِذَآ أَدْرَكَهُ ٱلْغَرَقُ قَالَ ءَامَنتُ _____ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا ٱلَّذِىٓ ءَامَنَتْ بِهِۦ بَنُوٓا۟ إِسْرَٰٓءِيلَ وَأَنَا۠ مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "أَنَّهُۥ",
          "options": [
            "أَنَّهُۥ",
            "قُلْ",
            "قَدَمَ",
            "فَعَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1533,
          "question": "وَجَٰوَزْنَا بِبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱلْبَحْرَ فَأَتْبَعَهُمْ فِرْعَوْنُ وَجُنُودُهُۥ بَغْيًا وَعَدْوًا حَتَّىٰٓ إِذَآ أَدْرَكَهُ ٱلْغَرَقُ قَالَ ءَامَنتُ أَنَّهُۥ _____ إِلَٰهَ إِلَّا ٱلَّذِىٓ ءَامَنَتْ بِهِۦ بَنُوٓا۟ إِسْرَٰٓءِيلَ وَأَنَا۠ مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "لَآ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "كَأَن",
            "وَمَا",
            "لَآ"
          ],
          "translation": "(there is) no"
        },
        {
          "question_id": 1534,
          "question": "وَجَٰوَزْنَا بِبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱلْبَحْرَ فَأَتْبَعَهُمْ فِرْعَوْنُ وَجُنُودُهُۥ بَغْيًا وَعَدْوًا حَتَّىٰٓ إِذَآ أَدْرَكَهُ ٱلْغَرَقُ قَالَ ءَامَنتُ أَنَّهُۥ لَآ _____ إِلَّا ٱلَّذِىٓ ءَامَنَتْ بِهِۦ بَنُوٓا۟ إِسْرَٰٓءِيلَ وَأَنَا۠ مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "إِلَٰهَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "يُبْصِرُونَ",
            "إِلَٰهَ"
          ],
          "translation": "god"
        },
        {
          "question_id": 1535,
          "question": "وَجَٰوَزْنَا بِبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱلْبَحْرَ فَأَتْبَعَهُمْ فِرْعَوْنُ وَجُنُودُهُۥ بَغْيًا وَعَدْوًا حَتَّىٰٓ إِذَآ أَدْرَكَهُ ٱلْغَرَقُ قَالَ ءَامَنتُ أَنَّهُۥ لَآ إِلَٰهَ _____ ٱلَّذِىٓ ءَامَنَتْ بِهِۦ بَنُوٓا۟ إِسْرَٰٓءِيلَ وَأَنَا۠ مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ٱلْعَذَابَ",
            "كَذَّبُوا۟",
            "بِـَٔايَٰتِنَا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 1536,
          "question": "وَجَٰوَزْنَا بِبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱلْبَحْرَ فَأَتْبَعَهُمْ فِرْعَوْنُ وَجُنُودُهُۥ بَغْيًا وَعَدْوًا حَتَّىٰٓ إِذَآ أَدْرَكَهُ ٱلْغَرَقُ قَالَ ءَامَنتُ أَنَّهُۥ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا _____ ءَامَنَتْ بِهِۦ بَنُوٓا۟ إِسْرَٰٓءِيلَ وَأَنَا۠ مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِىٓ",
          "options": [
            "ٱلَّذِىٓ",
            "ﰍ",
            "أَحَقُّ",
            "لَكُمُ"
          ],
          "translation": "the One"
        },
        {
          "question_id": 1537,
          "question": "وَجَٰوَزْنَا بِبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱلْبَحْرَ فَأَتْبَعَهُمْ فِرْعَوْنُ وَجُنُودُهُۥ بَغْيًا وَعَدْوًا حَتَّىٰٓ إِذَآ أَدْرَكَهُ ٱلْغَرَقُ قَالَ ءَامَنتُ أَنَّهُۥ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا ٱلَّذِىٓ _____ بِهِۦ بَنُوٓا۟ إِسْرَٰٓءِيلَ وَأَنَا۠ مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "ءَامَنَتْ",
          "options": [
            "يَتَّبِعُ",
            "ءَامَنَتْ",
            "فَلَا",
            "تَكُونَنَّ"
          ],
          "translation": "in Whom believe"
        },
        {
          "question_id": 1538,
          "question": "وَجَٰوَزْنَا بِبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱلْبَحْرَ فَأَتْبَعَهُمْ فِرْعَوْنُ وَجُنُودُهُۥ بَغْيًا وَعَدْوًا حَتَّىٰٓ إِذَآ أَدْرَكَهُ ٱلْغَرَقُ قَالَ ءَامَنتُ أَنَّهُۥ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا ٱلَّذِىٓ ءَامَنَتْ _____ بَنُوٓا۟ إِسْرَٰٓءِيلَ وَأَنَا۠ مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "بِهِۦ",
            "تَعْبُدُونَ",
            "فَٱنتَظِرُوٓا۟"
          ],
          "translation": "in Whom believe"
        },
        {
          "question_id": 1539,
          "question": "وَجَٰوَزْنَا بِبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱلْبَحْرَ فَأَتْبَعَهُمْ فِرْعَوْنُ وَجُنُودُهُۥ بَغْيًا وَعَدْوًا حَتَّىٰٓ إِذَآ أَدْرَكَهُ ٱلْغَرَقُ قَالَ ءَامَنتُ أَنَّهُۥ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا ٱلَّذِىٓ ءَامَنَتْ بِهِۦ _____ إِسْرَٰٓءِيلَ وَأَنَا۠ مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "بَنُوٓا۟",
          "options": [
            "يُحْىِۦ",
            "يَبْدَؤُا۟",
            "بَنُوٓا۟",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "the Children of Israel"
        },
        {
          "question_id": 1540,
          "question": "وَجَٰوَزْنَا بِبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱلْبَحْرَ فَأَتْبَعَهُمْ فِرْعَوْنُ وَجُنُودُهُۥ بَغْيًا وَعَدْوًا حَتَّىٰٓ إِذَآ أَدْرَكَهُ ٱلْغَرَقُ قَالَ ءَامَنتُ أَنَّهُۥ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا ٱلَّذِىٓ ءَامَنَتْ بِهِۦ بَنُوٓا۟ _____ وَأَنَا۠ مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "options": [
            "فِى",
            "أَوْ",
            "ﰱ",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ"
          ],
          "translation": "the Children of Israel"
        },
        {
          "question_id": 1541,
          "question": "وَجَٰوَزْنَا بِبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱلْبَحْرَ فَأَتْبَعَهُمْ فِرْعَوْنُ وَجُنُودُهُۥ بَغْيًا وَعَدْوًا حَتَّىٰٓ إِذَآ أَدْرَكَهُ ٱلْغَرَقُ قَالَ ءَامَنتُ أَنَّهُۥ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا ٱلَّذِىٓ ءَامَنَتْ بِهِۦ بَنُوٓا۟ إِسْرَٰٓءِيلَ _____ مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "وَأَنَا۠",
          "options": [
            "نَفْسٍ",
            "ﰜ",
            "قُلْ",
            "وَأَنَا۠"
          ],
          "translation": "and I am"
        },
        {
          "question_id": 1542,
          "question": "وَجَٰوَزْنَا بِبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱلْبَحْرَ فَأَتْبَعَهُمْ فِرْعَوْنُ وَجُنُودُهُۥ بَغْيًا وَعَدْوًا حَتَّىٰٓ إِذَآ أَدْرَكَهُ ٱلْغَرَقُ قَالَ ءَامَنتُ أَنَّهُۥ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا ٱلَّذِىٓ ءَامَنَتْ بِهِۦ بَنُوٓا۟ إِسْرَٰٓءِيلَ وَأَنَا۠ _____ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "أَلْقَوْا۟",
            "أَلَآ",
            "مِنَ",
            "ﰅ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1543,
          "question": "وَجَٰوَزْنَا بِبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱلْبَحْرَ فَأَتْبَعَهُمْ فِرْعَوْنُ وَجُنُودُهُۥ بَغْيًا وَعَدْوًا حَتَّىٰٓ إِذَآ أَدْرَكَهُ ٱلْغَرَقُ قَالَ ءَامَنتُ أَنَّهُۥ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا ٱلَّذِىٓ ءَامَنَتْ بِهِۦ بَنُوٓا۟ إِسْرَٰٓءِيلَ وَأَنَا۠ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُسْلِمِينَ",
            "خَلَقَ",
            "أَنتُم",
            "بَرِىٓءٌ"
          ],
          "translation": "the Muslims"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "91",
      "ayah_key": "10:91",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1544,
          "question": "_____ وَقَدْ عَصَيْتَ قَبْلُ وَكُنتَ مِنَ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "ءَآلْـَٰٔنَ",
          "options": [
            "ءَآلْـَٰٔنَ",
            "جَآءَتْهُمْ",
            "ظَلَمُوا۟",
            "ٱلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "Now"
        },
        {
          "question_id": 1545,
          "question": "ءَآلْـَٰٔنَ _____ عَصَيْتَ قَبْلُ وَكُنتَ مِنَ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "وَقَدْ",
          "options": [
            "تِلْقَآئِ",
            "وَقَدْ",
            "لَمِنَ",
            "قُلُوبِ"
          ],
          "translation": "And verily"
        },
        {
          "question_id": 1546,
          "question": "ءَآلْـَٰٔنَ وَقَدْ _____ قَبْلُ وَكُنتَ مِنَ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "عَصَيْتَ",
          "options": [
            "رَبُّكَ",
            "عَصَيْتَ",
            "إِن",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "you (had) disobeyed"
        },
        {
          "question_id": 1547,
          "question": "ءَآلْـَٰٔنَ وَقَدْ عَصَيْتَ _____ وَكُنتَ مِنَ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "قَبْلُ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "وَمَا",
            "إِنَّ",
            "قَبْلُ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 1548,
          "question": "ءَآلْـَٰٔنَ وَقَدْ عَصَيْتَ قَبْلُ _____ مِنَ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "وَكُنتَ",
          "options": [
            "وَكُنتَ",
            "بِضُرٍّ",
            "وَإِمَّا",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "and you were"
        },
        {
          "question_id": 1549,
          "question": "ءَآلْـَٰٔنَ وَقَدْ عَصَيْتَ قَبْلُ وَكُنتَ _____ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "وَإِنَّ",
            "أَوْحَيْنَآ",
            "مِنَ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1550,
          "question": "ءَآلْـَٰٔنَ وَقَدْ عَصَيْتَ قَبْلُ وَكُنتَ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُفْسِدِينَ",
            "وَنَجِّنَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "فَنَذَرُ"
          ],
          "translation": "the corrupters"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "92",
      "ayah_key": "10:92",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1551,
          "question": "_____ نُنَجِّيكَ بِبَدَنِكَ لِتَكُونَ لِمَنْ خَلْفَكَ ءَايَةً وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلنَّاسِ عَنْ ءَايَٰتِنَا لَغَٰفِلُونَ",
          "answer": "فَٱلْيَوْمَ",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "إِى",
            "خَلَقَ",
            "فَٱلْيَوْمَ"
          ],
          "translation": "So today"
        },
        {
          "question_id": 1552,
          "question": "فَٱلْيَوْمَ _____ بِبَدَنِكَ لِتَكُونَ لِمَنْ خَلْفَكَ ءَايَةً وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلنَّاسِ عَنْ ءَايَٰتِنَا لَغَٰفِلُونَ",
          "answer": "نُنَجِّيكَ",
          "options": [
            "نُنَجِّيكَ",
            "كَانَ",
            "وَفِى",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "We will save you"
        },
        {
          "question_id": 1553,
          "question": "فَٱلْيَوْمَ نُنَجِّيكَ _____ لِتَكُونَ لِمَنْ خَلْفَكَ ءَايَةً وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلنَّاسِ عَنْ ءَايَٰتِنَا لَغَٰفِلُونَ",
          "answer": "بِبَدَنِكَ",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "ٱلْبُشْرَىٰ",
            "بِبَدَنِكَ",
            "أَلْقَوْا۟"
          ],
          "translation": "in your body"
        },
        {
          "question_id": 1554,
          "question": "فَٱلْيَوْمَ نُنَجِّيكَ بِبَدَنِكَ _____ لِمَنْ خَلْفَكَ ءَايَةً وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلنَّاسِ عَنْ ءَايَٰتِنَا لَغَٰفِلُونَ",
          "answer": "لِتَكُونَ",
          "options": [
            "لِتَكُونَ",
            "مَعَكُم",
            "ﰋ",
            "قَدَمَ"
          ],
          "translation": "that you may be"
        },
        {
          "question_id": 1555,
          "question": "فَٱلْيَوْمَ نُنَجِّيكَ بِبَدَنِكَ لِتَكُونَ _____ خَلْفَكَ ءَايَةً وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلنَّاسِ عَنْ ءَايَٰتِنَا لَغَٰفِلُونَ",
          "answer": "لِمَنْ",
          "options": [
            "يَٰقَوْمِ",
            "لِمَنْ",
            "ٱلْكَذِبَ",
            "ٱلْعُمْىَ"
          ],
          "translation": "for (those) who"
        },
        {
          "question_id": 1556,
          "question": "فَٱلْيَوْمَ نُنَجِّيكَ بِبَدَنِكَ لِتَكُونَ لِمَنْ _____ ءَايَةً وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلنَّاسِ عَنْ ءَايَٰتِنَا لَغَٰفِلُونَ",
          "answer": "خَلْفَكَ",
          "options": [
            "يَرَوُا۟",
            "خَلْفَكَ",
            "وَيَعْبُدُونَ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "succeed you"
        },
        {
          "question_id": 1557,
          "question": "فَٱلْيَوْمَ نُنَجِّيكَ بِبَدَنِكَ لِتَكُونَ لِمَنْ خَلْفَكَ _____ وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلنَّاسِ عَنْ ءَايَٰتِنَا لَغَٰفِلُونَ",
          "answer": "ءَايَةً",
          "options": [
            "مَا",
            "ءَايَةً",
            "ءَايَٰتُ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "a sign"
        },
        {
          "question_id": 1558,
          "question": "فَٱلْيَوْمَ نُنَجِّيكَ بِبَدَنِكَ لِتَكُونَ لِمَنْ خَلْفَكَ ءَايَةً _____ كَثِيرًا مِّنَ ٱلنَّاسِ عَنْ ءَايَٰتِنَا لَغَٰفِلُونَ",
          "answer": "وَإِنَّ",
          "options": [
            "بَغْيًا",
            "وَإِنَّ",
            "وَعْدَ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 1559,
          "question": "فَٱلْيَوْمَ نُنَجِّيكَ بِبَدَنِكَ لِتَكُونَ لِمَنْ خَلْفَكَ ءَايَةً وَإِنَّ _____ مِّنَ ٱلنَّاسِ عَنْ ءَايَٰتِنَا لَغَٰفِلُونَ",
          "answer": "كَثِيرًا",
          "options": [
            "بِمُؤْمِنِينَ",
            "كَثِيرًا",
            "أَعْمَلُ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "many"
        },
        {
          "question_id": 1560,
          "question": "فَٱلْيَوْمَ نُنَجِّيكَ بِبَدَنِكَ لِتَكُونَ لِمَنْ خَلْفَكَ ءَايَةً وَإِنَّ كَثِيرًا _____ ٱلنَّاسِ عَنْ ءَايَٰتِنَا لَغَٰفِلُونَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "ءَامَنتُ",
            "ﱢ",
            "أَمْرُنَا",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 1561,
          "question": "فَٱلْيَوْمَ نُنَجِّيكَ بِبَدَنِكَ لِتَكُونَ لِمَنْ خَلْفَكَ ءَايَةً وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ _____ عَنْ ءَايَٰتِنَا لَغَٰفِلُونَ",
          "answer": "ٱلنَّاسِ",
          "options": [
            "مَا",
            "ٱلنَّاسِ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَضَلَّ"
          ],
          "translation": "the mankind"
        },
        {
          "question_id": 1562,
          "question": "فَٱلْيَوْمَ نُنَجِّيكَ بِبَدَنِكَ لِتَكُونَ لِمَنْ خَلْفَكَ ءَايَةً وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلنَّاسِ _____ ءَايَٰتِنَا لَغَٰفِلُونَ",
          "answer": "عَنْ",
          "options": [
            "وَقَالَ",
            "عَنْ",
            "وَعْدَ",
            "أَنتُم"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1563,
          "question": "فَٱلْيَوْمَ نُنَجِّيكَ بِبَدَنِكَ لِتَكُونَ لِمَنْ خَلْفَكَ ءَايَةً وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلنَّاسِ عَنْ _____ لَغَٰفِلُونَ",
          "answer": "ءَايَٰتِنَا",
          "options": [
            "ءَايَٰتِنَا",
            "يَحْزُنكَ",
            "يَضُرُّهُمْ",
            "فَإِلَيْنَا"
          ],
          "translation": "Our Signs"
        },
        {
          "question_id": 1564,
          "question": "فَٱلْيَوْمَ نُنَجِّيكَ بِبَدَنِكَ لِتَكُونَ لِمَنْ خَلْفَكَ ءَايَةً وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلنَّاسِ عَنْ ءَايَٰتِنَا _____",
          "answer": "لَغَٰفِلُونَ",
          "options": [
            "إِنَّكَ",
            "لَغَٰفِلُونَ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "ذِلَّةٌ"
          ],
          "translation": "(are) surely heedless"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "93",
      "ayah_key": "10:93",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1565,
          "question": "_____ بَوَّأْنَا بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ مُبَوَّأَ صِدْقٍ وَرَزَقْنَٰهُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ فَمَا ٱخْتَلَفُوا۟ حَتَّىٰ جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ إِنَّ رَبَّكَ يَقْضِى بَيْنَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فِيمَا كَانُوا۟ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "ﰰ",
            "قَبْلِهِمْ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "And verily"
        },
        {
          "question_id": 1566,
          "question": "وَلَقَدْ _____ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ مُبَوَّأَ صِدْقٍ وَرَزَقْنَٰهُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ فَمَا ٱخْتَلَفُوا۟ حَتَّىٰ جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ إِنَّ رَبَّكَ يَقْضِى بَيْنَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فِيمَا كَانُوا۟ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "بَوَّأْنَا",
          "options": [
            "بَوَّأْنَا",
            "أَنزَلَ",
            "فِى",
            "لِكُلِّ"
          ],
          "translation": "We settled"
        },
        {
          "question_id": 1567,
          "question": "وَلَقَدْ بَوَّأْنَا _____ إِسْرَٰٓءِيلَ مُبَوَّأَ صِدْقٍ وَرَزَقْنَٰهُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ فَمَا ٱخْتَلَفُوا۟ حَتَّىٰ جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ إِنَّ رَبَّكَ يَقْضِى بَيْنَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فِيمَا كَانُوا۟ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "بَنِىٓ",
          "options": [
            "تَحْكُمُونَ",
            "بَنِىٓ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "(the) Children"
        },
        {
          "question_id": 1568,
          "question": "وَلَقَدْ بَوَّأْنَا بَنِىٓ _____ مُبَوَّأَ صِدْقٍ وَرَزَقْنَٰهُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ فَمَا ٱخْتَلَفُوا۟ حَتَّىٰ جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ إِنَّ رَبَّكَ يَقْضِى بَيْنَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فِيمَا كَانُوا۟ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "options": [
            "مِن",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "ٱلْحَيَوٰةِ"
          ],
          "translation": "(of) Israel"
        },
        {
          "question_id": 1569,
          "question": "وَلَقَدْ بَوَّأْنَا بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ _____ صِدْقٍ وَرَزَقْنَٰهُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ فَمَا ٱخْتَلَفُوا۟ حَتَّىٰ جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ إِنَّ رَبَّكَ يَقْضِى بَيْنَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فِيمَا كَانُوا۟ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "مُبَوَّأَ",
          "options": [
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "مُبَوَّأَ",
            "ﰞ",
            "دَعْوَىٰهُمْ"
          ],
          "translation": "(in) a settlement"
        },
        {
          "question_id": 1570,
          "question": "وَلَقَدْ بَوَّأْنَا بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ مُبَوَّأَ _____ وَرَزَقْنَٰهُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ فَمَا ٱخْتَلَفُوا۟ حَتَّىٰ جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ إِنَّ رَبَّكَ يَقْضِى بَيْنَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فِيمَا كَانُوا۟ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "صِدْقٍ",
          "options": [
            "ﱩ",
            "صِدْقٍ",
            "فِى",
            "يَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "honorable"
        },
        {
          "question_id": 1571,
          "question": "وَلَقَدْ بَوَّأْنَا بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ مُبَوَّأَ صِدْقٍ _____ مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ فَمَا ٱخْتَلَفُوا۟ حَتَّىٰ جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ إِنَّ رَبَّكَ يَقْضِى بَيْنَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فِيمَا كَانُوا۟ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "وَرَزَقْنَٰهُم",
          "options": [
            "وَرَزَقْنَٰهُم",
            "كَسَبُوا۟",
            "ﰥ",
            "وَلَٰكِن"
          ],
          "translation": "and We provided them"
        },
        {
          "question_id": 1572,
          "question": "وَلَقَدْ بَوَّأْنَا بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ مُبَوَّأَ صِدْقٍ وَرَزَقْنَٰهُم _____ ٱلطَّيِّبَٰتِ فَمَا ٱخْتَلَفُوا۟ حَتَّىٰ جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ إِنَّ رَبَّكَ يَقْضِى بَيْنَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فِيمَا كَانُوا۟ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "أَوْحَيْنَآ",
            "مِّنَ",
            "جَنَّٰتِ",
            "ﰾ"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 1573,
          "question": "وَلَقَدْ بَوَّأْنَا بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ مُبَوَّأَ صِدْقٍ وَرَزَقْنَٰهُم مِّنَ _____ فَمَا ٱخْتَلَفُوا۟ حَتَّىٰ جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ إِنَّ رَبَّكَ يَقْضِى بَيْنَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فِيمَا كَانُوا۟ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "ٱلطَّيِّبَٰتِ",
          "options": [
            "ءَآلْـَٰٔنَ",
            "فَنَذَرُ",
            "ٱلطَّيِّبَٰتِ",
            "يُحْىِۦ"
          ],
          "translation": "the good things"
        },
        {
          "question_id": 1574,
          "question": "وَلَقَدْ بَوَّأْنَا بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ مُبَوَّأَ صِدْقٍ وَرَزَقْنَٰهُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ _____ ٱخْتَلَفُوا۟ حَتَّىٰ جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ إِنَّ رَبَّكَ يَقْضِى بَيْنَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فِيمَا كَانُوا۟ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "فَمَا",
          "options": [
            "فَمَا",
            "إِذَا",
            "ﰫ",
            "ٱلْغَنِىُّ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1575,
          "question": "وَلَقَدْ بَوَّأْنَا بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ مُبَوَّأَ صِدْقٍ وَرَزَقْنَٰهُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ فَمَا _____ حَتَّىٰ جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ إِنَّ رَبَّكَ يَقْضِى بَيْنَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فِيمَا كَانُوا۟ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "ٱخْتَلَفُوا۟",
          "options": [
            "ٱخْتَلَفُوا۟",
            "ٱلْحَقُّ",
            "وَجَٰوَزْنَا",
            "يُبْصِرُونَ"
          ],
          "translation": "they differ"
        },
        {
          "question_id": 1576,
          "question": "وَلَقَدْ بَوَّأْنَا بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ مُبَوَّأَ صِدْقٍ وَرَزَقْنَٰهُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ فَمَا ٱخْتَلَفُوا۟ _____ جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ إِنَّ رَبَّكَ يَقْضِى بَيْنَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فِيمَا كَانُوا۟ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "حَتَّىٰ",
          "options": [
            "حَتَّىٰ",
            "لِقَآءَنَا",
            "يَوْمَ",
            "فَأَجْمِعُوٓا۟"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 1577,
          "question": "وَلَقَدْ بَوَّأْنَا بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ مُبَوَّأَ صِدْقٍ وَرَزَقْنَٰهُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ فَمَا ٱخْتَلَفُوا۟ حَتَّىٰ _____ ٱلْعِلْمُ إِنَّ رَبَّكَ يَقْضِى بَيْنَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فِيمَا كَانُوا۟ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "جَآءَهُمُ",
          "options": [
            "جَآءَهُمُ",
            "لِلَّذِينَ",
            "لِمَنْ",
            "مَّسَّهُۥ"
          ],
          "translation": "came to them"
        },
        {
          "question_id": 1578,
          "question": "وَلَقَدْ بَوَّأْنَا بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ مُبَوَّأَ صِدْقٍ وَرَزَقْنَٰهُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ فَمَا ٱخْتَلَفُوا۟ حَتَّىٰ جَآءَهُمُ _____ إِنَّ رَبَّكَ يَقْضِى بَيْنَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فِيمَا كَانُوا۟ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "ٱلْعِلْمُ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "وَٱشْدُدْ",
            "إِلَّآ",
            "ٱلْعِلْمُ"
          ],
          "translation": "the knowledge"
        },
        {
          "question_id": 1579,
          "question": "وَلَقَدْ بَوَّأْنَا بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ مُبَوَّأَ صِدْقٍ وَرَزَقْنَٰهُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ فَمَا ٱخْتَلَفُوا۟ حَتَّىٰ جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ _____ رَبَّكَ يَقْضِى بَيْنَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فِيمَا كَانُوا۟ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "إِنَّ",
            "وَٱلنَّهَارَ",
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1580,
          "question": "وَلَقَدْ بَوَّأْنَا بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ مُبَوَّأَ صِدْقٍ وَرَزَقْنَٰهُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ فَمَا ٱخْتَلَفُوا۟ حَتَّىٰ جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ إِنَّ _____ يَقْضِى بَيْنَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فِيمَا كَانُوا۟ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "رَبَّكَ",
          "options": [
            "رَبَّكَ",
            "عَمَّا",
            "وَلَآ",
            "ءَآللَّهُ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 1581,
          "question": "وَلَقَدْ بَوَّأْنَا بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ مُبَوَّأَ صِدْقٍ وَرَزَقْنَٰهُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ فَمَا ٱخْتَلَفُوا۟ حَتَّىٰ جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ إِنَّ رَبَّكَ _____ بَيْنَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فِيمَا كَانُوا۟ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "يَقْضِى",
          "options": [
            "يَقْضِى",
            "رُسُلُهُم",
            "وَجَعَلْنَٰهُمْ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "will judge"
        },
        {
          "question_id": 1582,
          "question": "وَلَقَدْ بَوَّأْنَا بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ مُبَوَّأَ صِدْقٍ وَرَزَقْنَٰهُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ فَمَا ٱخْتَلَفُوا۟ حَتَّىٰ جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ إِنَّ رَبَّكَ يَقْضِى _____ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فِيمَا كَانُوا۟ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "بَيْنَهُمْ",
          "options": [
            "ذُوقُوا۟",
            "مَا",
            "بَيْنَهُمْ",
            "بَعْدِ"
          ],
          "translation": "between them"
        },
        {
          "question_id": 1583,
          "question": "وَلَقَدْ بَوَّأْنَا بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ مُبَوَّأَ صِدْقٍ وَرَزَقْنَٰهُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ فَمَا ٱخْتَلَفُوا۟ حَتَّىٰ جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ إِنَّ رَبَّكَ يَقْضِى بَيْنَهُمْ _____ ٱلْقِيَٰمَةِ فِيمَا كَانُوا۟ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "فِى",
            "إِنَّ",
            "وَٱشْدُدْ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "(on) the Day"
        },
        {
          "question_id": 1584,
          "question": "وَلَقَدْ بَوَّأْنَا بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ مُبَوَّأَ صِدْقٍ وَرَزَقْنَٰهُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ فَمَا ٱخْتَلَفُوا۟ حَتَّىٰ جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ إِنَّ رَبَّكَ يَقْضِى بَيْنَهُمْ يَوْمَ _____ فِيمَا كَانُوا۟ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "ٱلْقِيَٰمَةِ",
          "options": [
            "لَمَّا",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "يَتَوَفَّىٰكُمْ",
            "ﱨ"
          ],
          "translation": "(of) the Resurrection"
        },
        {
          "question_id": 1585,
          "question": "وَلَقَدْ بَوَّأْنَا بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ مُبَوَّأَ صِدْقٍ وَرَزَقْنَٰهُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ فَمَا ٱخْتَلَفُوا۟ حَتَّىٰ جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ إِنَّ رَبَّكَ يَقْضِى بَيْنَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ _____ كَانُوا۟ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "فِيمَا",
          "options": [
            "عَلَى",
            "مِّن",
            "فِيمَا",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "concerning what"
        },
        {
          "question_id": 1586,
          "question": "وَلَقَدْ بَوَّأْنَا بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ مُبَوَّأَ صِدْقٍ وَرَزَقْنَٰهُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ فَمَا ٱخْتَلَفُوا۟ حَتَّىٰ جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ إِنَّ رَبَّكَ يَقْضِى بَيْنَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فِيمَا _____ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "ٱلْقُرْءَانُ",
            "كَانُوا۟",
            "أَسِحْرٌ",
            "نَفْعًا"
          ],
          "translation": "they used (to)"
        },
        {
          "question_id": 1587,
          "question": "وَلَقَدْ بَوَّأْنَا بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ مُبَوَّأَ صِدْقٍ وَرَزَقْنَٰهُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ فَمَا ٱخْتَلَفُوا۟ حَتَّىٰ جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ إِنَّ رَبَّكَ يَقْضِى بَيْنَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فِيمَا كَانُوا۟ _____ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "فِيهِ",
            "ٱلْأَمْرَ",
            "لَحَقٌّ"
          ],
          "translation": "[in it]"
        },
        {
          "question_id": 1588,
          "question": "وَلَقَدْ بَوَّأْنَا بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ مُبَوَّأَ صِدْقٍ وَرَزَقْنَٰهُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ فَمَا ٱخْتَلَفُوا۟ حَتَّىٰ جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ إِنَّ رَبَّكَ يَقْضِى بَيْنَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فِيمَا كَانُوا۟ فِيهِ _____",
          "answer": "يَخْتَلِفُونَ",
          "options": [
            "يَخْتَلِفُونَ",
            "ﱨ",
            "رَّبِّكَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "differ"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "94",
      "ayah_key": "10:94",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1589,
          "question": "_____ كُنتَ فِى شَكٍّ مِّمَّآ أَنزَلْنَآ إِلَيْكَ فَسْـَٔلِ ٱلَّذِينَ يَقْرَءُونَ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكَ لَقَدْ جَآءَكَ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ فَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُمْتَرِينَ",
          "answer": "فَإِن",
          "options": [
            "سَأَلْتُكُم",
            "أَنتُم",
            "فَإِن",
            "بِإِذْنِ"
          ],
          "translation": "So if"
        },
        {
          "question_id": 1590,
          "question": "فَإِن _____ فِى شَكٍّ مِّمَّآ أَنزَلْنَآ إِلَيْكَ فَسْـَٔلِ ٱلَّذِينَ يَقْرَءُونَ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكَ لَقَدْ جَآءَكَ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ فَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُمْتَرِينَ",
          "answer": "كُنتَ",
          "options": [
            "لَّمْ",
            "كَيْفَ",
            "مَا",
            "كُنتَ"
          ],
          "translation": "you are"
        },
        {
          "question_id": 1591,
          "question": "فَإِن كُنتَ _____ شَكٍّ مِّمَّآ أَنزَلْنَآ إِلَيْكَ فَسْـَٔلِ ٱلَّذِينَ يَقْرَءُونَ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكَ لَقَدْ جَآءَكَ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ فَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُمْتَرِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "وَمَلَإِي۟هِۦ",
            "لَمَّا",
            "لِكَلِمَٰتِ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1592,
          "question": "فَإِن كُنتَ فِى _____ مِّمَّآ أَنزَلْنَآ إِلَيْكَ فَسْـَٔلِ ٱلَّذِينَ يَقْرَءُونَ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكَ لَقَدْ جَآءَكَ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ فَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُمْتَرِينَ",
          "answer": "شَكٍّ",
          "options": [
            "فَٱسْتَكْبَرُوا۟",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "شَكٍّ",
            "أَهْلُهَآ"
          ],
          "translation": "doubt"
        },
        {
          "question_id": 1593,
          "question": "فَإِن كُنتَ فِى شَكٍّ _____ أَنزَلْنَآ إِلَيْكَ فَسْـَٔلِ ٱلَّذِينَ يَقْرَءُونَ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكَ لَقَدْ جَآءَكَ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ فَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُمْتَرِينَ",
          "answer": "مِّمَّآ",
          "options": [
            "وَٱجْعَلُوا۟",
            "كَذَّبَ",
            "نَعِدُهُمْ",
            "مِّمَّآ"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 1594,
          "question": "فَإِن كُنتَ فِى شَكٍّ مِّمَّآ _____ إِلَيْكَ فَسْـَٔلِ ٱلَّذِينَ يَقْرَءُونَ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكَ لَقَدْ جَآءَكَ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ فَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُمْتَرِينَ",
          "answer": "أَنزَلْنَآ",
          "options": [
            "أَنزَلْنَآ",
            "بُيُوتًا",
            "كَانُوا۟",
            "لَقَدْ"
          ],
          "translation": "We have revealed"
        },
        {
          "question_id": 1595,
          "question": "فَإِن كُنتَ فِى شَكٍّ مِّمَّآ أَنزَلْنَآ _____ فَسْـَٔلِ ٱلَّذِينَ يَقْرَءُونَ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكَ لَقَدْ جَآءَكَ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ فَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُمْتَرِينَ",
          "answer": "إِلَيْكَ",
          "options": [
            "إِلَيْكَ",
            "تُجْزَوْنَ",
            "ٱللَّهِ",
            "تُنظِرُونِ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 1596,
          "question": "فَإِن كُنتَ فِى شَكٍّ مِّمَّآ أَنزَلْنَآ إِلَيْكَ _____ ٱلَّذِينَ يَقْرَءُونَ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكَ لَقَدْ جَآءَكَ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ فَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُمْتَرِينَ",
          "answer": "فَسْـَٔلِ",
          "options": [
            "مِّنْهُمْ",
            "ءَامَنَتْ",
            "كَذَّبُوا۟",
            "فَسْـَٔلِ"
          ],
          "translation": "then ask"
        },
        {
          "question_id": 1597,
          "question": "فَإِن كُنتَ فِى شَكٍّ مِّمَّآ أَنزَلْنَآ إِلَيْكَ فَسْـَٔلِ _____ يَقْرَءُونَ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكَ لَقَدْ جَآءَكَ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ فَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُمْتَرِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِلَىٰ",
            "ﱛ",
            "ءَابَآءَنَا"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 1598,
          "question": "فَإِن كُنتَ فِى شَكٍّ مِّمَّآ أَنزَلْنَآ إِلَيْكَ فَسْـَٔلِ ٱلَّذِينَ _____ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكَ لَقَدْ جَآءَكَ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ فَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُمْتَرِينَ",
          "answer": "يَقْرَءُونَ",
          "options": [
            "دُونِ",
            "يَفْتَرُونَ",
            "بَعْدَ",
            "يَقْرَءُونَ"
          ],
          "translation": "(have been) reading"
        },
        {
          "question_id": 1599,
          "question": "فَإِن كُنتَ فِى شَكٍّ مِّمَّآ أَنزَلْنَآ إِلَيْكَ فَسْـَٔلِ ٱلَّذِينَ يَقْرَءُونَ _____ مِن قَبْلِكَ لَقَدْ جَآءَكَ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ فَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُمْتَرِينَ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبَ",
          "options": [
            "وَلَآ",
            "بِٱلْأَمْسِ",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "يُبْصِرُونَ"
          ],
          "translation": "the Book"
        },
        {
          "question_id": 1600,
          "question": "فَإِن كُنتَ فِى شَكٍّ مِّمَّآ أَنزَلْنَآ إِلَيْكَ فَسْـَٔلِ ٱلَّذِينَ يَقْرَءُونَ ٱلْكِتَٰبَ _____ قَبْلِكَ لَقَدْ جَآءَكَ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ فَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُمْتَرِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "إِلَّا",
            "مِن",
            "ٱلْمَوْجُ"
          ],
          "translation": "before you"
        },
        {
          "question_id": 1601,
          "question": "فَإِن كُنتَ فِى شَكٍّ مِّمَّآ أَنزَلْنَآ إِلَيْكَ فَسْـَٔلِ ٱلَّذِينَ يَقْرَءُونَ ٱلْكِتَٰبَ مِن _____ لَقَدْ جَآءَكَ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ فَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُمْتَرِينَ",
          "answer": "قَبْلِكَ",
          "options": [
            "بِغَيْرِ",
            "عِندَ",
            "كَلِمَتُ",
            "قَبْلِكَ"
          ],
          "translation": "before you"
        },
        {
          "question_id": 1602,
          "question": "فَإِن كُنتَ فِى شَكٍّ مِّمَّآ أَنزَلْنَآ إِلَيْكَ فَسْـَٔلِ ٱلَّذِينَ يَقْرَءُونَ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكَ _____ جَآءَكَ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ فَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُمْتَرِينَ",
          "answer": "لَقَدْ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "مَا",
            "إِنَّ",
            "لَقَدْ"
          ],
          "translation": "Verily"
        },
        {
          "question_id": 1603,
          "question": "فَإِن كُنتَ فِى شَكٍّ مِّمَّآ أَنزَلْنَآ إِلَيْكَ فَسْـَٔلِ ٱلَّذِينَ يَقْرَءُونَ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكَ لَقَدْ _____ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ فَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُمْتَرِينَ",
          "answer": "جَآءَكَ",
          "options": [
            "فَنَفَعَهَآ",
            "ﱘ",
            "يَخْتَلِفُونَ",
            "جَآءَكَ"
          ],
          "translation": "has come to you"
        },
        {
          "question_id": 1604,
          "question": "فَإِن كُنتَ فِى شَكٍّ مِّمَّآ أَنزَلْنَآ إِلَيْكَ فَسْـَٔلِ ٱلَّذِينَ يَقْرَءُونَ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكَ لَقَدْ جَآءَكَ _____ مِن رَّبِّكَ فَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُمْتَرِينَ",
          "answer": "ٱلْحَقُّ",
          "options": [
            "ٱلْحَقُّ",
            "أَخَافُ",
            "وَلَا",
            "فَمَنِ"
          ],
          "translation": "the truth"
        },
        {
          "question_id": 1605,
          "question": "فَإِن كُنتَ فِى شَكٍّ مِّمَّآ أَنزَلْنَآ إِلَيْكَ فَسْـَٔلِ ٱلَّذِينَ يَقْرَءُونَ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكَ لَقَدْ جَآءَكَ ٱلْحَقُّ _____ رَّبِّكَ فَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُمْتَرِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "لَءَايَٰتٍ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "رَحْمَةً"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1606,
          "question": "فَإِن كُنتَ فِى شَكٍّ مِّمَّآ أَنزَلْنَآ إِلَيْكَ فَسْـَٔلِ ٱلَّذِينَ يَقْرَءُونَ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكَ لَقَدْ جَآءَكَ ٱلْحَقُّ مِن _____ فَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُمْتَرِينَ",
          "answer": "رَّبِّكَ",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "رَّبِّكَ",
            "أَنَا۠",
            "يَتَّقُونَ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 1607,
          "question": "فَإِن كُنتَ فِى شَكٍّ مِّمَّآ أَنزَلْنَآ إِلَيْكَ فَسْـَٔلِ ٱلَّذِينَ يَقْرَءُونَ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكَ لَقَدْ جَآءَكَ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ _____ تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُمْتَرِينَ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "فَلَا",
            "هُنَالِكَ",
            "بَرِيٓـُٔونَ",
            "فَبِذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "so (do) not"
        },
        {
          "question_id": 1608,
          "question": "فَإِن كُنتَ فِى شَكٍّ مِّمَّآ أَنزَلْنَآ إِلَيْكَ فَسْـَٔلِ ٱلَّذِينَ يَقْرَءُونَ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكَ لَقَدْ جَآءَكَ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ فَلَا _____ مِنَ ٱلْمُمْتَرِينَ",
          "answer": "تَكُونَنَّ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "وَمَن",
            "تَكُونَنَّ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "be"
        },
        {
          "question_id": 1609,
          "question": "فَإِن كُنتَ فِى شَكٍّ مِّمَّآ أَنزَلْنَآ إِلَيْكَ فَسْـَٔلِ ٱلَّذِينَ يَقْرَءُونَ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكَ لَقَدْ جَآءَكَ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ فَلَا تَكُونَنَّ _____ ٱلْمُمْتَرِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "بِٱللَّهِ",
            "لَغَٰفِلِينَ",
            "بِضُرٍّ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 1610,
          "question": "فَإِن كُنتَ فِى شَكٍّ مِّمَّآ أَنزَلْنَآ إِلَيْكَ فَسْـَٔلِ ٱلَّذِينَ يَقْرَءُونَ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكَ لَقَدْ جَآءَكَ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ فَلَا تَكُونَنَّ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُمْتَرِينَ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسُ",
            "دَّعْوَتُكُمَا",
            "دَعَانَا",
            "ٱلْمُمْتَرِينَ"
          ],
          "translation": "the doubters"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "95",
      "ayah_key": "10:95",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1611,
          "question": "_____ تَكُونَنَّ مِنَ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ فَتَكُونَ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "وَمَن",
            "ﱝ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "And (do) not"
        },
        {
          "question_id": 1612,
          "question": "وَلَا _____ مِنَ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ فَتَكُونَ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "تَكُونَنَّ",
          "options": [
            "لِتَسْكُنُوا۟",
            "لَءَايَٰتٍ",
            "مِّن",
            "تَكُونَنَّ"
          ],
          "translation": "be"
        },
        {
          "question_id": 1613,
          "question": "وَلَا تَكُونَنَّ _____ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ فَتَكُونَ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "هَٰذَآ",
            "سَبِيلِكَ",
            "مِنَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1614,
          "question": "وَلَا تَكُونَنَّ مِنَ _____ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ فَتَكُونَ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "مِن",
            "ﱔ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 1615,
          "question": "وَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلَّذِينَ _____ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ فَتَكُونَ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "كَذَّبُوا۟",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "أَفَأَنتَ",
            "ٱللَّهِ",
            "كَذَّبُوا۟"
          ],
          "translation": "deny"
        },
        {
          "question_id": 1616,
          "question": "وَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ _____ ٱللَّهِ فَتَكُونَ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِ",
          "options": [
            "لَءَايَٰتٍ",
            "إِنَّ",
            "ٱلْخَلْقَ",
            "بِـَٔايَٰتِ"
          ],
          "translation": "(the) Signs of Allah"
        },
        {
          "question_id": 1617,
          "question": "وَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِ _____ فَتَكُونَ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ءَايَةٍ",
            "بَلْ",
            "أَفَلَا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(the) Signs of Allah"
        },
        {
          "question_id": 1618,
          "question": "وَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ _____ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "فَتَكُونَ",
          "options": [
            "لِنَنظُرَ",
            "شَكٍّ",
            "فَتَكُونَ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "then you will be"
        },
        {
          "question_id": 1619,
          "question": "وَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ فَتَكُونَ _____ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ٱلْغَيْبُ",
            "عَنْ",
            "وَظَنُّوٓا۟"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 1620,
          "question": "وَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ فَتَكُونَ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "options": [
            "ٱلْخَٰسِرِينَ",
            "هُوَ",
            "كَانُوا۟",
            "مَا"
          ],
          "translation": "the losers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "96",
      "ayah_key": "10:96",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1621,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ حَقَّتْ عَلَيْهِمْ كَلِمَتُ رَبِّكَ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "عُمُرًا",
            "وَمَلَإِي۟هِۦ",
            "عَلَى",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1622,
          "question": "إِنَّ _____ حَقَّتْ عَلَيْهِمْ كَلِمَتُ رَبِّكَ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "لَّمْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَٱجْعَلُوا۟"
          ],
          "translation": "those [whom]"
        },
        {
          "question_id": 1623,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ _____ عَلَيْهِمْ كَلِمَتُ رَبِّكَ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "حَقَّتْ",
          "options": [
            "كُنتَ",
            "أَشْرَكُوا۟",
            "حَقَّتْ",
            "إِنْ"
          ],
          "translation": "has become due"
        },
        {
          "question_id": 1624,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ حَقَّتْ _____ كَلِمَتُ رَبِّكَ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "ضَلَّ",
            "كَيْفَ"
          ],
          "translation": "on them"
        },
        {
          "question_id": 1625,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ حَقَّتْ عَلَيْهِمْ _____ رَبِّكَ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "كَلِمَتُ",
          "options": [
            "وَمَن",
            "فَٱسْتَكْبَرُوا۟",
            "كَلِمَتُ",
            "مَّسَّهُۥ"
          ],
          "translation": "(the) Word"
        },
        {
          "question_id": 1626,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ حَقَّتْ عَلَيْهِمْ كَلِمَتُ _____ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "رَبِّكَ",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "إِيَّانَا",
            "ٱلسَّمِيعُ",
            "ءَايَاتِنَا"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 1627,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ حَقَّتْ عَلَيْهِمْ كَلِمَتُ رَبِّكَ _____ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "وُجُوهُهُمْ",
            "قَالَ",
            "لَا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "will not"
        },
        {
          "question_id": 1628,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ حَقَّتْ عَلَيْهِمْ كَلِمَتُ رَبِّكَ لَا _____",
          "answer": "يُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "يَدْعُوٓا۟",
            "فَجَآءُوهُم",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "لِلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "believe"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "97",
      "ayah_key": "10:97",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1629,
          "question": "_____ جَآءَتْهُمْ كُلُّ ءَايَةٍ حَتَّىٰ يَرَوُا۟ ٱلْعَذَابَ ٱلْأَلِيمَ",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "إِلَّآ",
            "فِى",
            "ﰙ"
          ],
          "translation": "Even if"
        },
        {
          "question_id": 1630,
          "question": "وَلَوْ _____ كُلُّ ءَايَةٍ حَتَّىٰ يَرَوُا۟ ٱلْعَذَابَ ٱلْأَلِيمَ",
          "answer": "جَآءَتْهُمْ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "جَآءَتْهُمْ",
            "أَن",
            "رَّبِّكُمْ"
          ],
          "translation": "comes to them"
        },
        {
          "question_id": 1631,
          "question": "وَلَوْ جَآءَتْهُمْ _____ ءَايَةٍ حَتَّىٰ يَرَوُا۟ ٱلْعَذَابَ ٱلْأَلِيمَ",
          "answer": "كُلُّ",
          "options": [
            "رَسُولُهُمْ",
            "كُلُّ",
            "ٱللَّهُ",
            "عَلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 1632,
          "question": "وَلَوْ جَآءَتْهُمْ كُلُّ _____ حَتَّىٰ يَرَوُا۟ ٱلْعَذَابَ ٱلْأَلِيمَ",
          "answer": "ءَايَةٍ",
          "options": [
            "حَقَّتْ",
            "ءَايَةٍ",
            "ﱦ",
            "لِلَّهِ"
          ],
          "translation": "Sign"
        },
        {
          "question_id": 1633,
          "question": "وَلَوْ جَآءَتْهُمْ كُلُّ ءَايَةٍ _____ يَرَوُا۟ ٱلْعَذَابَ ٱلْأَلِيمَ",
          "answer": "حَتَّىٰ",
          "options": [
            "حَتَّىٰ",
            "فِى",
            "لَمَّآ",
            "ٱلْفَوْزُ"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 1634,
          "question": "وَلَوْ جَآءَتْهُمْ كُلُّ ءَايَةٍ حَتَّىٰ _____ ٱلْعَذَابَ ٱلْأَلِيمَ",
          "answer": "يَرَوُا۟",
          "options": [
            "يَنتَظِرُونَ",
            "ﱨ",
            "ٱئْتِ",
            "يَرَوُا۟"
          ],
          "translation": "they see"
        },
        {
          "question_id": 1635,
          "question": "وَلَوْ جَآءَتْهُمْ كُلُّ ءَايَةٍ حَتَّىٰ يَرَوُا۟ _____ ٱلْأَلِيمَ",
          "answer": "ٱلْعَذَابَ",
          "options": [
            "ٱلْعَذَابَ",
            "عَنْ",
            "وَشُرَكَآءَكُمْ",
            "عَلَيْنَا"
          ],
          "translation": "the punishment "
        },
        {
          "question_id": 1636,
          "question": "وَلَوْ جَآءَتْهُمْ كُلُّ ءَايَةٍ حَتَّىٰ يَرَوُا۟ ٱلْعَذَابَ _____",
          "answer": "ٱلْأَلِيمَ",
          "options": [
            "ٱلْأَلِيمَ",
            "خَوْفٍ",
            "وَإِنَّهُۥ",
            "كَشَفْنَا"
          ],
          "translation": "the painful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "98",
      "ayah_key": "10:98",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1637,
          "question": "_____ كَانَتْ قَرْيَةٌ ءَامَنَتْ فَنَفَعَهَآ إِيمَٰنُهَآ إِلَّا قَوْمَ يُونُسَ لَمَّآ ءَامَنُوا۟ كَشَفْنَا عَنْهُمْ عَذَابَ ٱلْخِزْىِ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَتَّعْنَٰهُمْ إِلَىٰ حِينٍ",
          "answer": "فَلَوْلَا",
          "options": [
            "تَحْتِهِمُ",
            "فَلَوْلَا",
            "مِنْ",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "So why not"
        },
        {
          "question_id": 1638,
          "question": "فَلَوْلَا _____ قَرْيَةٌ ءَامَنَتْ فَنَفَعَهَآ إِيمَٰنُهَآ إِلَّا قَوْمَ يُونُسَ لَمَّآ ءَامَنُوا۟ كَشَفْنَا عَنْهُمْ عَذَابَ ٱلْخِزْىِ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَتَّعْنَٰهُمْ إِلَىٰ حِينٍ",
          "answer": "كَانَتْ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "كَانَتْ",
            "فَلَمَّآ",
            "حَقٌّ"
          ],
          "translation": "was"
        },
        {
          "question_id": 1639,
          "question": "فَلَوْلَا كَانَتْ _____ ءَامَنَتْ فَنَفَعَهَآ إِيمَٰنُهَآ إِلَّا قَوْمَ يُونُسَ لَمَّآ ءَامَنُوا۟ كَشَفْنَا عَنْهُمْ عَذَابَ ٱلْخِزْىِ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَتَّعْنَٰهُمْ إِلَىٰ حِينٍ",
          "answer": "قَرْيَةٌ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "قَرْيَةٌ",
            "هَٰذَا",
            "ٱلسَّلَٰمِ"
          ],
          "translation": "any town"
        },
        {
          "question_id": 1640,
          "question": "فَلَوْلَا كَانَتْ قَرْيَةٌ _____ فَنَفَعَهَآ إِيمَٰنُهَآ إِلَّا قَوْمَ يُونُسَ لَمَّآ ءَامَنُوا۟ كَشَفْنَا عَنْهُمْ عَذَابَ ٱلْخِزْىِ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَتَّعْنَٰهُمْ إِلَىٰ حِينٍ",
          "answer": "ءَامَنَتْ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسِ",
            "بِمِصْرَ",
            "أَسِحْرٌ",
            "ءَامَنَتْ"
          ],
          "translation": "that believed"
        },
        {
          "question_id": 1641,
          "question": "فَلَوْلَا كَانَتْ قَرْيَةٌ ءَامَنَتْ _____ إِيمَٰنُهَآ إِلَّا قَوْمَ يُونُسَ لَمَّآ ءَامَنُوا۟ كَشَفْنَا عَنْهُمْ عَذَابَ ٱلْخِزْىِ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَتَّعْنَٰهُمْ إِلَىٰ حِينٍ",
          "answer": "فَنَفَعَهَآ",
          "options": [
            "فَنَفَعَهَآ",
            "وَمَن",
            "مِن",
            "لِفَضْلِهِۦ"
          ],
          "translation": "and benefited it"
        },
        {
          "question_id": 1642,
          "question": "فَلَوْلَا كَانَتْ قَرْيَةٌ ءَامَنَتْ فَنَفَعَهَآ _____ إِلَّا قَوْمَ يُونُسَ لَمَّآ ءَامَنُوا۟ كَشَفْنَا عَنْهُمْ عَذَابَ ٱلْخِزْىِ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَتَّعْنَٰهُمْ إِلَىٰ حِينٍ",
          "answer": "إِيمَٰنُهَآ",
          "options": [
            "تَتَّبِعَآنِّ",
            "إِن",
            "إِيمَٰنُهَآ",
            "ٱلْجَنَّةِ"
          ],
          "translation": "its faith"
        },
        {
          "question_id": 1643,
          "question": "فَلَوْلَا كَانَتْ قَرْيَةٌ ءَامَنَتْ فَنَفَعَهَآ إِيمَٰنُهَآ _____ قَوْمَ يُونُسَ لَمَّآ ءَامَنُوا۟ كَشَفْنَا عَنْهُمْ عَذَابَ ٱلْخِزْىِ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَتَّعْنَٰهُمْ إِلَىٰ حِينٍ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "مَا",
            "إِلَّا",
            "أَجِئْتَنَا",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 1644,
          "question": "فَلَوْلَا كَانَتْ قَرْيَةٌ ءَامَنَتْ فَنَفَعَهَآ إِيمَٰنُهَآ إِلَّا _____ يُونُسَ لَمَّآ ءَامَنُوا۟ كَشَفْنَا عَنْهُمْ عَذَابَ ٱلْخِزْىِ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَتَّعْنَٰهُمْ إِلَىٰ حِينٍ",
          "answer": "قَوْمَ",
          "options": [
            "لَهُم",
            "ٱلَّذِى",
            "لِلنَّاسِ",
            "قَوْمَ"
          ],
          "translation": "the people"
        },
        {
          "question_id": 1645,
          "question": "فَلَوْلَا كَانَتْ قَرْيَةٌ ءَامَنَتْ فَنَفَعَهَآ إِيمَٰنُهَآ إِلَّا قَوْمَ _____ لَمَّآ ءَامَنُوا۟ كَشَفْنَا عَنْهُمْ عَذَابَ ٱلْخِزْىِ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَتَّعْنَٰهُمْ إِلَىٰ حِينٍ",
          "answer": "يُونُسَ",
          "options": [
            "لَءَايَٰتٍ",
            "يُونُسَ",
            "بِهَا",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "(of) Yunus"
        },
        {
          "question_id": 1646,
          "question": "فَلَوْلَا كَانَتْ قَرْيَةٌ ءَامَنَتْ فَنَفَعَهَآ إِيمَٰنُهَآ إِلَّا قَوْمَ يُونُسَ _____ ءَامَنُوا۟ كَشَفْنَا عَنْهُمْ عَذَابَ ٱلْخِزْىِ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَتَّعْنَٰهُمْ إِلَىٰ حِينٍ",
          "answer": "لَمَّآ",
          "options": [
            "ٱلْبُشْرَىٰ",
            "مِن",
            "لَمَّآ",
            "بَعْدِ"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 1647,
          "question": "فَلَوْلَا كَانَتْ قَرْيَةٌ ءَامَنَتْ فَنَفَعَهَآ إِيمَٰنُهَآ إِلَّا قَوْمَ يُونُسَ لَمَّآ _____ كَشَفْنَا عَنْهُمْ عَذَابَ ٱلْخِزْىِ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَتَّعْنَٰهُمْ إِلَىٰ حِينٍ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "يَضُرُّهُمْ",
            "أَنجَيْتَنَا",
            "ﰿ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "they believed"
        },
        {
          "question_id": 1648,
          "question": "فَلَوْلَا كَانَتْ قَرْيَةٌ ءَامَنَتْ فَنَفَعَهَآ إِيمَٰنُهَآ إِلَّا قَوْمَ يُونُسَ لَمَّآ ءَامَنُوا۟ _____ عَنْهُمْ عَذَابَ ٱلْخِزْىِ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَتَّعْنَٰهُمْ إِلَىٰ حِينٍ",
          "answer": "كَشَفْنَا",
          "options": [
            "يُحْىِۦ",
            "كَشَفْنَا",
            "جَآءَتْهُمْ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "We removed"
        },
        {
          "question_id": 1649,
          "question": "فَلَوْلَا كَانَتْ قَرْيَةٌ ءَامَنَتْ فَنَفَعَهَآ إِيمَٰنُهَآ إِلَّا قَوْمَ يُونُسَ لَمَّآ ءَامَنُوا۟ كَشَفْنَا _____ عَذَابَ ٱلْخِزْىِ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَتَّعْنَٰهُمْ إِلَىٰ حِينٍ",
          "answer": "عَنْهُمْ",
          "options": [
            "فِيمَا",
            "عَنْهُمْ",
            "كُلُّ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "from them"
        },
        {
          "question_id": 1650,
          "question": "فَلَوْلَا كَانَتْ قَرْيَةٌ ءَامَنَتْ فَنَفَعَهَآ إِيمَٰنُهَآ إِلَّا قَوْمَ يُونُسَ لَمَّآ ءَامَنُوا۟ كَشَفْنَا عَنْهُمْ _____ ٱلْخِزْىِ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَتَّعْنَٰهُمْ إِلَىٰ حِينٍ",
          "answer": "عَذَابَ",
          "options": [
            "طَيِّبَةٍ",
            "لَكُمْ",
            "عَذَابَ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "(the) punishment"
        },
        {
          "question_id": 1651,
          "question": "فَلَوْلَا كَانَتْ قَرْيَةٌ ءَامَنَتْ فَنَفَعَهَآ إِيمَٰنُهَآ إِلَّا قَوْمَ يُونُسَ لَمَّآ ءَامَنُوا۟ كَشَفْنَا عَنْهُمْ عَذَابَ _____ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَتَّعْنَٰهُمْ إِلَىٰ حِينٍ",
          "answer": "ٱلْخِزْىِ",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱلْفُلْكِ",
            "أَنذِرِ",
            "ٱلْخِزْىِ"
          ],
          "translation": "(of) the disgrace"
        },
        {
          "question_id": 1652,
          "question": "فَلَوْلَا كَانَتْ قَرْيَةٌ ءَامَنَتْ فَنَفَعَهَآ إِيمَٰنُهَآ إِلَّا قَوْمَ يُونُسَ لَمَّآ ءَامَنُوا۟ كَشَفْنَا عَنْهُمْ عَذَابَ ٱلْخِزْىِ _____ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَتَّعْنَٰهُمْ إِلَىٰ حِينٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "يَحْكُمَ",
            "فِى",
            "تَكُونَنَّ",
            "حَصِيدًا"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1653,
          "question": "فَلَوْلَا كَانَتْ قَرْيَةٌ ءَامَنَتْ فَنَفَعَهَآ إِيمَٰنُهَآ إِلَّا قَوْمَ يُونُسَ لَمَّآ ءَامَنُوا۟ كَشَفْنَا عَنْهُمْ عَذَابَ ٱلْخِزْىِ فِى _____ ٱلدُّنْيَا وَمَتَّعْنَٰهُمْ إِلَىٰ حِينٍ",
          "answer": "ٱلْحَيَوٰةِ",
          "options": [
            "وَأَقِيمُوا۟",
            "رَآدَّ",
            "إِلَىٰ",
            "ٱلْحَيَوٰةِ"
          ],
          "translation": "the life"
        },
        {
          "question_id": 1654,
          "question": "فَلَوْلَا كَانَتْ قَرْيَةٌ ءَامَنَتْ فَنَفَعَهَآ إِيمَٰنُهَآ إِلَّا قَوْمَ يُونُسَ لَمَّآ ءَامَنُوا۟ كَشَفْنَا عَنْهُمْ عَذَابَ ٱلْخِزْىِ فِى ٱلْحَيَوٰةِ _____ وَمَتَّعْنَٰهُمْ إِلَىٰ حِينٍ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "أَتَقُولُونَ",
            "إِن",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "of the world"
        },
        {
          "question_id": 1655,
          "question": "فَلَوْلَا كَانَتْ قَرْيَةٌ ءَامَنَتْ فَنَفَعَهَآ إِيمَٰنُهَآ إِلَّا قَوْمَ يُونُسَ لَمَّآ ءَامَنُوا۟ كَشَفْنَا عَنْهُمْ عَذَابَ ٱلْخِزْىِ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا _____ إِلَىٰ حِينٍ",
          "answer": "وَمَتَّعْنَٰهُمْ",
          "options": [
            "يَبْدَؤُا۟",
            "قُلِ",
            "وَإِنَّ",
            "وَمَتَّعْنَٰهُمْ"
          ],
          "translation": "and We granted them enjoyment"
        },
        {
          "question_id": 1656,
          "question": "فَلَوْلَا كَانَتْ قَرْيَةٌ ءَامَنَتْ فَنَفَعَهَآ إِيمَٰنُهَآ إِلَّا قَوْمَ يُونُسَ لَمَّآ ءَامَنُوا۟ كَشَفْنَا عَنْهُمْ عَذَابَ ٱلْخِزْىِ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَتَّعْنَٰهُمْ _____ حِينٍ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "أَنَّهُمْ",
            "ٱلْأَمْرَ",
            "إِلَىٰ",
            "أَنفُسَهُمْ"
          ],
          "translation": "for"
        },
        {
          "question_id": 1657,
          "question": "فَلَوْلَا كَانَتْ قَرْيَةٌ ءَامَنَتْ فَنَفَعَهَآ إِيمَٰنُهَآ إِلَّا قَوْمَ يُونُسَ لَمَّآ ءَامَنُوا۟ كَشَفْنَا عَنْهُمْ عَذَابَ ٱلْخِزْىِ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَتَّعْنَٰهُمْ إِلَىٰ _____",
          "answer": "حِينٍ",
          "options": [
            "لِّلْمُؤْمِنِينَ",
            "حِينٍ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلدِّينَ"
          ],
          "translation": "a time"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "99",
      "ayah_key": "10:99",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1658,
          "question": "_____ شَآءَ رَبُّكَ لَءَامَنَ مَن فِى ٱلْأَرْضِ كُلُّهُمْ جَمِيعًا أَفَأَنتَ تُكْرِهُ ٱلنَّاسَ حَتَّىٰ يَكُونُوا۟ مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "ﰽ",
            "ٱلْمُمْتَرِينَ",
            "ٱلْعِزَّةَ",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 1659,
          "question": "وَلَوْ _____ رَبُّكَ لَءَامَنَ مَن فِى ٱلْأَرْضِ كُلُّهُمْ جَمِيعًا أَفَأَنتَ تُكْرِهُ ٱلنَّاسَ حَتَّىٰ يَكُونُوا۟ مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "شَآءَ",
          "options": [
            "عَن",
            "ٱلَّيْلَ",
            "شَآءَ",
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ"
          ],
          "translation": "(had) willed"
        },
        {
          "question_id": 1660,
          "question": "وَلَوْ شَآءَ _____ لَءَامَنَ مَن فِى ٱلْأَرْضِ كُلُّهُمْ جَمِيعًا أَفَأَنتَ تُكْرِهُ ٱلنَّاسَ حَتَّىٰ يَكُونُوا۟ مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "رَبُّكَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "رَبُّكَ",
            "لَيْلًا",
            "قَبْلُ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 1661,
          "question": "وَلَوْ شَآءَ رَبُّكَ _____ مَن فِى ٱلْأَرْضِ كُلُّهُمْ جَمِيعًا أَفَأَنتَ تُكْرِهُ ٱلنَّاسَ حَتَّىٰ يَكُونُوا۟ مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "لَءَامَنَ",
          "options": [
            "يُفْلِحُ",
            "لَءَامَنَ",
            "ﱩ",
            "لَبِثْتُ"
          ],
          "translation": "surely, (would) have believed"
        },
        {
          "question_id": 1662,
          "question": "وَلَوْ شَآءَ رَبُّكَ لَءَامَنَ _____ فِى ٱلْأَرْضِ كُلُّهُمْ جَمِيعًا أَفَأَنتَ تُكْرِهُ ٱلنَّاسَ حَتَّىٰ يَكُونُوا۟ مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "ﰺ",
            "قَالُوٓا۟",
            "مَن",
            "أَكُونَ"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 1663,
          "question": "وَلَوْ شَآءَ رَبُّكَ لَءَامَنَ مَن _____ ٱلْأَرْضِ كُلُّهُمْ جَمِيعًا أَفَأَنتَ تُكْرِهُ ٱلنَّاسَ حَتَّىٰ يَكُونُوا۟ مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "زُخْرُفَهَا",
            "وَلَا",
            "قَوْمِهِۦ"
          ],
          "translation": "(are) in"
        },
        {
          "question_id": 1664,
          "question": "وَلَوْ شَآءَ رَبُّكَ لَءَامَنَ مَن فِى _____ كُلُّهُمْ جَمِيعًا أَفَأَنتَ تُكْرِهُ ٱلنَّاسَ حَتَّىٰ يَكُونُوا۟ مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "أَعْلَمُ",
            "دَارِ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 1665,
          "question": "وَلَوْ شَآءَ رَبُّكَ لَءَامَنَ مَن فِى ٱلْأَرْضِ _____ جَمِيعًا أَفَأَنتَ تُكْرِهُ ٱلنَّاسَ حَتَّىٰ يَكُونُوا۟ مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "كُلُّهُمْ",
          "options": [
            "وَكُنتَ",
            "ٱلْحَقَّ",
            "كُلُّهُمْ",
            "ٱلْعِلْمُ"
          ],
          "translation": "all of them"
        },
        {
          "question_id": 1666,
          "question": "وَلَوْ شَآءَ رَبُّكَ لَءَامَنَ مَن فِى ٱلْأَرْضِ كُلُّهُمْ _____ أَفَأَنتَ تُكْرِهُ ٱلنَّاسَ حَتَّىٰ يَكُونُوا۟ مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "جَمِيعًا",
          "options": [
            "جَمِيعًا",
            "فَقَدْ",
            "خَٰلِدُونَ",
            "أَجَلُهُمْ"
          ],
          "translation": "together"
        },
        {
          "question_id": 1667,
          "question": "وَلَوْ شَآءَ رَبُّكَ لَءَامَنَ مَن فِى ٱلْأَرْضِ كُلُّهُمْ جَمِيعًا _____ تُكْرِهُ ٱلنَّاسَ حَتَّىٰ يَكُونُوا۟ مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "أَفَأَنتَ",
          "options": [
            "شَرَابٌ",
            "فِى",
            "ﰾ",
            "أَفَأَنتَ"
          ],
          "translation": "Then, will you"
        },
        {
          "question_id": 1668,
          "question": "وَلَوْ شَآءَ رَبُّكَ لَءَامَنَ مَن فِى ٱلْأَرْضِ كُلُّهُمْ جَمِيعًا أَفَأَنتَ _____ ٱلنَّاسَ حَتَّىٰ يَكُونُوا۟ مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "تُكْرِهُ",
          "options": [
            "لَا",
            "بِهِمْ",
            "تُكْرِهُ",
            "وَإِنَّ"
          ],
          "translation": "compel"
        },
        {
          "question_id": 1669,
          "question": "وَلَوْ شَآءَ رَبُّكَ لَءَامَنَ مَن فِى ٱلْأَرْضِ كُلُّهُمْ جَمِيعًا أَفَأَنتَ تُكْرِهُ _____ حَتَّىٰ يَكُونُوا۟ مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱلنَّاسَ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسَ",
            "قَبْلِهِمْ",
            "لَا",
            "فَلَمَّآ"
          ],
          "translation": "the mankind"
        },
        {
          "question_id": 1670,
          "question": "وَلَوْ شَآءَ رَبُّكَ لَءَامَنَ مَن فِى ٱلْأَرْضِ كُلُّهُمْ جَمِيعًا أَفَأَنتَ تُكْرِهُ ٱلنَّاسَ _____ يَكُونُوا۟ مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "حَتَّىٰ",
          "options": [
            "فَقُل",
            "إِلَى",
            "هَلْ",
            "حَتَّىٰ"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 1671,
          "question": "وَلَوْ شَآءَ رَبُّكَ لَءَامَنَ مَن فِى ٱلْأَرْضِ كُلُّهُمْ جَمِيعًا أَفَأَنتَ تُكْرِهُ ٱلنَّاسَ حَتَّىٰ _____ مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "يَكُونُوا۟",
          "options": [
            "ٱلظَّنَّ",
            "لَا",
            "يَكُونُوا۟",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "they become"
        },
        {
          "question_id": 1672,
          "question": "وَلَوْ شَآءَ رَبُّكَ لَءَامَنَ مَن فِى ٱلْأَرْضِ كُلُّهُمْ جَمِيعًا أَفَأَنتَ تُكْرِهُ ٱلنَّاسَ حَتَّىٰ يَكُونُوا۟ _____",
          "answer": "مُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "مُؤْمِنِينَ",
            "ﱞ",
            "مُظْلِمًا",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "100",
      "ayah_key": "10:100",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1673,
          "question": "_____ كَانَ لِنَفْسٍ أَن تُؤْمِنَ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَيَجْعَلُ ٱلرِّجْسَ عَلَى ٱلَّذِينَ لَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "بِبَنِىٓ",
            "وَمَا",
            "ثُمَّ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 1674,
          "question": "وَمَا _____ لِنَفْسٍ أَن تُؤْمِنَ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَيَجْعَلُ ٱلرِّجْسَ عَلَى ٱلَّذِينَ لَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "كَانَ",
            "عَصَيْتُ"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 1675,
          "question": "وَمَا كَانَ _____ أَن تُؤْمِنَ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَيَجْعَلُ ٱلرِّجْسَ عَلَى ٱلَّذِينَ لَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "لِنَفْسٍ",
          "options": [
            "لِنَفْسٍ",
            "عَذَابَ",
            "بَعْدَ",
            "يَٰقَوْمِ"
          ],
          "translation": "for a soul"
        },
        {
          "question_id": 1676,
          "question": "وَمَا كَانَ لِنَفْسٍ _____ تُؤْمِنَ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَيَجْعَلُ ٱلرِّجْسَ عَلَى ٱلَّذِينَ لَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "بَيْنَهُمْ",
            "فَأَجْمِعُوٓا۟",
            "أَن",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 1677,
          "question": "وَمَا كَانَ لِنَفْسٍ أَن _____ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَيَجْعَلُ ٱلرِّجْسَ عَلَى ٱلَّذِينَ لَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "تُؤْمِنَ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "وَمَا",
            "وَرَزَقْنَٰهُم",
            "تُؤْمِنَ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 1678,
          "question": "وَمَا كَانَ لِنَفْسٍ أَن تُؤْمِنَ _____ بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَيَجْعَلُ ٱلرِّجْسَ عَلَى ٱلَّذِينَ لَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "كَبُرَ",
            "وَفِى",
            "إِلَّا",
            "بَيْنَهُمْ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 1679,
          "question": "وَمَا كَانَ لِنَفْسٍ أَن تُؤْمِنَ إِلَّا _____ ٱللَّهِ وَيَجْعَلُ ٱلرِّجْسَ عَلَى ٱلَّذِينَ لَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "بِإِذْنِ",
          "options": [
            "يُعِيدُهُۥ",
            "بِإِذْنِ",
            "لَا",
            "كَأَن"
          ],
          "translation": "by (the) permission"
        },
        {
          "question_id": 1680,
          "question": "وَمَا كَانَ لِنَفْسٍ أَن تُؤْمِنَ إِلَّا بِإِذْنِ _____ وَيَجْعَلُ ٱلرِّجْسَ عَلَى ٱلَّذِينَ لَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱللَّهِ",
            "فَٱخْتَلَطَ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1681,
          "question": "وَمَا كَانَ لِنَفْسٍ أَن تُؤْمِنَ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ _____ ٱلرِّجْسَ عَلَى ٱلَّذِينَ لَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "وَيَجْعَلُ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَيَجْعَلُ",
            "ٱلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "And He will place"
        },
        {
          "question_id": 1682,
          "question": "وَمَا كَانَ لِنَفْسٍ أَن تُؤْمِنَ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَيَجْعَلُ _____ عَلَى ٱلَّذِينَ لَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "ٱلرِّجْسَ",
          "options": [
            "ﰰ",
            "ﰝ",
            "لَّمْ",
            "ٱلرِّجْسَ"
          ],
          "translation": "the wrath"
        },
        {
          "question_id": 1683,
          "question": "وَمَا كَانَ لِنَفْسٍ أَن تُؤْمِنَ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَيَجْعَلُ ٱلرِّجْسَ _____ ٱلَّذِينَ لَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "ٱلنَّاسُ",
            "ٱللَّهِ",
            "قِيلَ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 1684,
          "question": "وَمَا كَانَ لِنَفْسٍ أَن تُؤْمِنَ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَيَجْعَلُ ٱلرِّجْسَ عَلَى _____ لَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "مُظْلِمًا",
            "بِمَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 1685,
          "question": "وَمَا كَانَ لِنَفْسٍ أَن تُؤْمِنَ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَيَجْعَلُ ٱلرِّجْسَ عَلَى ٱلَّذِينَ _____ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "دَّعْوَتُكُمَا",
            "ﱧ",
            "لَا",
            "مَسَّ"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 1686,
          "question": "وَمَا كَانَ لِنَفْسٍ أَن تُؤْمِنَ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَيَجْعَلُ ٱلرِّجْسَ عَلَى ٱلَّذِينَ لَا _____",
          "answer": "يَعْقِلُونَ",
          "options": [
            "فَٱنتَظِرُوٓا۟",
            "يَعْقِلُونَ",
            "هُوَ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "use reason"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "101",
      "ayah_key": "10:101",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1687,
          "question": "_____ ٱنظُرُوا۟ مَاذَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا تُغْنِى ٱلْءَايَٰتُ وَٱلنُّذُرُ عَن قَوْمٍ لَّا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "قُلِ",
          "options": [
            "عَمَّا",
            "قُلِ",
            "خَسِرَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 1688,
          "question": "قُلِ _____ مَاذَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا تُغْنِى ٱلْءَايَٰتُ وَٱلنُّذُرُ عَن قَوْمٍ لَّا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱنظُرُوا۟",
          "options": [
            "ٱنظُرُوا۟",
            "أَسْرَعُ",
            "نَقُولُ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "See"
        },
        {
          "question_id": 1689,
          "question": "قُلِ ٱنظُرُوا۟ _____ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا تُغْنِى ٱلْءَايَٰتُ وَٱلنُّذُرُ عَن قَوْمٍ لَّا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "مَاذَا",
          "options": [
            "لَكُمَا",
            "لَهُمُ",
            "فِيهِ",
            "مَاذَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1690,
          "question": "قُلِ ٱنظُرُوا۟ مَاذَا _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا تُغْنِى ٱلْءَايَٰتُ وَٱلنُّذُرُ عَن قَوْمٍ لَّا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "بِمَا",
            "قَبْلِهِمْ",
            "فِى",
            "لِكَلِمَٰتِ"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 1691,
          "question": "قُلِ ٱنظُرُوا۟ مَاذَا فِى _____ وَٱلْأَرْضِ وَمَا تُغْنِى ٱلْءَايَٰتُ وَٱلنُّذُرُ عَن قَوْمٍ لَّا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "لَا",
            "يُوحَىٰٓ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "وَتَذْكِيرِى"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 1692,
          "question": "قُلِ ٱنظُرُوا۟ مَاذَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ وَمَا تُغْنِى ٱلْءَايَٰتُ وَٱلنُّذُرُ عَن قَوْمٍ لَّا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "مِن",
            "شَرَابٌ",
            "قُلِ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 1693,
          "question": "قُلِ ٱنظُرُوا۟ مَاذَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ تُغْنِى ٱلْءَايَٰتُ وَٱلنُّذُرُ عَن قَوْمٍ لَّا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ٱلْمُنتَظِرِينَ",
            "وَمَا",
            "كَذَّبَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "But not"
        },
        {
          "question_id": 1694,
          "question": "قُلِ ٱنظُرُوا۟ مَاذَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا _____ ٱلْءَايَٰتُ وَٱلنُّذُرُ عَن قَوْمٍ لَّا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "تُغْنِى",
          "options": [
            "قُل",
            "يُرِدْكَ",
            "مِنَ",
            "تُغْنِى"
          ],
          "translation": "will avail"
        },
        {
          "question_id": 1695,
          "question": "قُلِ ٱنظُرُوا۟ مَاذَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا تُغْنِى _____ وَٱلنُّذُرُ عَن قَوْمٍ لَّا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱلْءَايَٰتُ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ٱلْغَنِىُّ",
            "ٱلْءَايَٰتُ"
          ],
          "translation": "the Signs"
        },
        {
          "question_id": 1696,
          "question": "قُلِ ٱنظُرُوا۟ مَاذَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا تُغْنِى ٱلْءَايَٰتُ _____ عَن قَوْمٍ لَّا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَٱلنُّذُرُ",
          "options": [
            "ٱلَّذِىٓ",
            "ٱلْحَقُّ",
            "وَٱلنُّذُرُ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "and the warners"
        },
        {
          "question_id": 1697,
          "question": "قُلِ ٱنظُرُوا۟ مَاذَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا تُغْنِى ٱلْءَايَٰتُ وَٱلنُّذُرُ _____ قَوْمٍ لَّا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "يَعْقِلُونَ",
            "يَمْسَسْكَ",
            "عَن"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 1698,
          "question": "قُلِ ٱنظُرُوا۟ مَاذَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا تُغْنِى ٱلْءَايَٰتُ وَٱلنُّذُرُ عَن _____ لَّا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "قَوْمٍ",
          "options": [
            "قَوْمٍ",
            "غَٰفِلُونَ",
            "أَخَذَتِ",
            "ٱلنَّاسَ"
          ],
          "translation": "a people"
        },
        {
          "question_id": 1699,
          "question": "قُلِ ٱنظُرُوا۟ مَاذَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا تُغْنِى ٱلْءَايَٰتُ وَٱلنُّذُرُ عَن قَوْمٍ _____ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "فِى",
            "لَّا",
            "ٱلْحَقُّ",
            "ﰳ"
          ],
          "translation": "(who do) not"
        },
        {
          "question_id": 1700,
          "question": "قُلِ ٱنظُرُوا۟ مَاذَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا تُغْنِى ٱلْءَايَٰتُ وَٱلنُّذُرُ عَن قَوْمٍ لَّا _____",
          "answer": "يُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "وَمِنْهُم",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "يُوحَىٰٓ",
            "لِقَوْمِهِۦ"
          ],
          "translation": "believe"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "102",
      "ayah_key": "10:102",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1701,
          "question": "_____ يَنتَظِرُونَ إِلَّا مِثْلَ أَيَّامِ ٱلَّذِينَ خَلَوْا۟ مِن قَبْلِهِمْ قُلْ فَٱنتَظِرُوٓا۟ إِنِّى مَعَكُم مِّنَ ٱلْمُنتَظِرِينَ",
          "answer": "فَهَلْ",
          "options": [
            "لِىٓ",
            "فَهَلْ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "جَآءَهُمُ"
          ],
          "translation": "Then do"
        },
        {
          "question_id": 1702,
          "question": "فَهَلْ _____ إِلَّا مِثْلَ أَيَّامِ ٱلَّذِينَ خَلَوْا۟ مِن قَبْلِهِمْ قُلْ فَٱنتَظِرُوٓا۟ إِنِّى مَعَكُم مِّنَ ٱلْمُنتَظِرِينَ",
          "answer": "يَنتَظِرُونَ",
          "options": [
            "يَنتَظِرُونَ",
            "مَعَكُم",
            "إِلَٰهَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "they wait"
        },
        {
          "question_id": 1703,
          "question": "فَهَلْ يَنتَظِرُونَ _____ مِثْلَ أَيَّامِ ٱلَّذِينَ خَلَوْا۟ مِن قَبْلِهِمْ قُلْ فَٱنتَظِرُوٓا۟ إِنِّى مَعَكُم مِّنَ ٱلْمُنتَظِرِينَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "مِّن",
            "ٱلشَّمْسَ",
            "مَا",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 1704,
          "question": "فَهَلْ يَنتَظِرُونَ إِلَّا _____ أَيَّامِ ٱلَّذِينَ خَلَوْا۟ مِن قَبْلِهِمْ قُلْ فَٱنتَظِرُوٓا۟ إِنِّى مَعَكُم مِّنَ ٱلْمُنتَظِرِينَ",
          "answer": "مِثْلَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "مِثْلَ",
            "أَفَلَا",
            "ٱلْقَوْمَ"
          ],
          "translation": "like"
        },
        {
          "question_id": 1705,
          "question": "فَهَلْ يَنتَظِرُونَ إِلَّا مِثْلَ _____ ٱلَّذِينَ خَلَوْا۟ مِن قَبْلِهِمْ قُلْ فَٱنتَظِرُوٓا۟ إِنِّى مَعَكُم مِّنَ ٱلْمُنتَظِرِينَ",
          "answer": "أَيَّامِ",
          "options": [
            "أَنزَلْنَآ",
            "فَسَقُوٓا۟",
            "ٱللَّهَ",
            "أَيَّامِ"
          ],
          "translation": "the days"
        },
        {
          "question_id": 1706,
          "question": "فَهَلْ يَنتَظِرُونَ إِلَّا مِثْلَ أَيَّامِ _____ خَلَوْا۟ مِن قَبْلِهِمْ قُلْ فَٱنتَظِرُوٓا۟ إِنِّى مَعَكُم مِّنَ ٱلْمُنتَظِرِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "ﱡ"
          ],
          "translation": "(of) those who"
        },
        {
          "question_id": 1707,
          "question": "فَهَلْ يَنتَظِرُونَ إِلَّا مِثْلَ أَيَّامِ ٱلَّذِينَ _____ مِن قَبْلِهِمْ قُلْ فَٱنتَظِرُوٓا۟ إِنِّى مَعَكُم مِّنَ ٱلْمُنتَظِرِينَ",
          "answer": "خَلَوْا۟",
          "options": [
            "هَلْ",
            "ثُمَّ",
            "مُّبِينٍ",
            "خَلَوْا۟"
          ],
          "translation": "passed away"
        },
        {
          "question_id": 1708,
          "question": "فَهَلْ يَنتَظِرُونَ إِلَّا مِثْلَ أَيَّامِ ٱلَّذِينَ خَلَوْا۟ _____ قَبْلِهِمْ قُلْ فَٱنتَظِرُوٓا۟ إِنِّى مَعَكُم مِّنَ ٱلْمُنتَظِرِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "مِن",
            "ﰡ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "before them"
        },
        {
          "question_id": 1709,
          "question": "فَهَلْ يَنتَظِرُونَ إِلَّا مِثْلَ أَيَّامِ ٱلَّذِينَ خَلَوْا۟ مِن _____ قُلْ فَٱنتَظِرُوٓا۟ إِنِّى مَعَكُم مِّنَ ٱلْمُنتَظِرِينَ",
          "answer": "قَبْلِهِمْ",
          "options": [
            "قَبْلِهِمْ",
            "بِهِۦ",
            "وَقَالَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "before them"
        },
        {
          "question_id": 1710,
          "question": "فَهَلْ يَنتَظِرُونَ إِلَّا مِثْلَ أَيَّامِ ٱلَّذِينَ خَلَوْا۟ مِن قَبْلِهِمْ _____ فَٱنتَظِرُوٓا۟ إِنِّى مَعَكُم مِّنَ ٱلْمُنتَظِرِينَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "كَانَ",
            "ﰜ",
            "ذُرِّيَّةٌ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 1711,
          "question": "فَهَلْ يَنتَظِرُونَ إِلَّا مِثْلَ أَيَّامِ ٱلَّذِينَ خَلَوْا۟ مِن قَبْلِهِمْ قُلْ _____ إِنِّى مَعَكُم مِّنَ ٱلْمُنتَظِرِينَ",
          "answer": "فَٱنتَظِرُوٓا۟",
          "options": [
            "لَنَكُونَنَّ",
            "نَفْعًا",
            "لَقُضِىَ",
            "فَٱنتَظِرُوٓا۟"
          ],
          "translation": "Then wait"
        },
        {
          "question_id": 1712,
          "question": "فَهَلْ يَنتَظِرُونَ إِلَّا مِثْلَ أَيَّامِ ٱلَّذِينَ خَلَوْا۟ مِن قَبْلِهِمْ قُلْ فَٱنتَظِرُوٓا۟ _____ مَعَكُم مِّنَ ٱلْمُنتَظِرِينَ",
          "answer": "إِنِّى",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "قِبْلَةً",
            "إِنِّى",
            "لَا"
          ],
          "translation": "indeed, I (am)"
        },
        {
          "question_id": 1713,
          "question": "فَهَلْ يَنتَظِرُونَ إِلَّا مِثْلَ أَيَّامِ ٱلَّذِينَ خَلَوْا۟ مِن قَبْلِهِمْ قُلْ فَٱنتَظِرُوٓا۟ إِنِّى _____ مِّنَ ٱلْمُنتَظِرِينَ",
          "answer": "مَعَكُم",
          "options": [
            "خَٰلِدُونَ",
            "مِن",
            "مَعَكُم",
            "فَقُلْ"
          ],
          "translation": "with you"
        },
        {
          "question_id": 1714,
          "question": "فَهَلْ يَنتَظِرُونَ إِلَّا مِثْلَ أَيَّامِ ٱلَّذِينَ خَلَوْا۟ مِن قَبْلِهِمْ قُلْ فَٱنتَظِرُوٓا۟ إِنِّى مَعَكُم _____ ٱلْمُنتَظِرِينَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "يَعْقِلُونَ",
            "أَحَقٌّ",
            "وَرُدُّوٓا۟"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 1715,
          "question": "فَهَلْ يَنتَظِرُونَ إِلَّا مِثْلَ أَيَّامِ ٱلَّذِينَ خَلَوْا۟ مِن قَبْلِهِمْ قُلْ فَٱنتَظِرُوٓا۟ إِنِّى مَعَكُم مِّنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُنتَظِرِينَ",
          "options": [
            "لَكُمَا",
            "ٱلْمُنتَظِرِينَ",
            "مُوسَىٰ",
            "ٱلسَّيِّـَٔاتِ"
          ],
          "translation": "the ones who wait"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "103",
      "ayah_key": "10:103",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1716,
          "question": "_____ نُنَجِّى رُسُلَنَا وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ كَذَٰلِكَ حَقًّا عَلَيْنَا نُنجِ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ثُمَّ",
            "حَقٌّ",
            "تَمْكُرُونَ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 1717,
          "question": "ثُمَّ _____ رُسُلَنَا وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ كَذَٰلِكَ حَقًّا عَلَيْنَا نُنجِ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "نُنَجِّى",
          "options": [
            "تَوَكَّلْنَا",
            "نُنَجِّى",
            "مِنَ",
            "إِى"
          ],
          "translation": "We will save"
        },
        {
          "question_id": 1718,
          "question": "ثُمَّ نُنَجِّى _____ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ كَذَٰلِكَ حَقًّا عَلَيْنَا نُنجِ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "رُسُلَنَا",
          "options": [
            "يَفْتَرُونَ",
            "رُسُلَنَا",
            "نَطْبَعُ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Our Messengers"
        },
        {
          "question_id": 1719,
          "question": "ثُمَّ نُنَجِّى رُسُلَنَا _____ ءَامَنُوا۟ كَذَٰلِكَ حَقًّا عَلَيْنَا نُنجِ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَأَقِيمُوا۟",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "وَٱجْعَلُوا۟",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "and those who"
        },
        {
          "question_id": 1720,
          "question": "ثُمَّ نُنَجِّى رُسُلَنَا وَٱلَّذِينَ _____ كَذَٰلِكَ حَقًّا عَلَيْنَا نُنجِ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "أَفَلَا",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱلْحَٰكِمِينَ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 1721,
          "question": "ثُمَّ نُنَجِّى رُسُلَنَا وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ حَقًّا عَلَيْنَا نُنجِ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "كَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "فَإِنَّمَا",
            "ﰻ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "لَقُضِىَ"
          ],
          "translation": "Thus"
        },
        {
          "question_id": 1722,
          "question": "ثُمَّ نُنَجِّى رُسُلَنَا وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ كَذَٰلِكَ _____ عَلَيْنَا نُنجِ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "حَقًّا",
          "options": [
            "ٱسْتَطَعْتُم",
            "حَقًّا",
            "جَعَلَ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "(it is) an obligation"
        },
        {
          "question_id": 1723,
          "question": "ثُمَّ نُنَجِّى رُسُلَنَا وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ كَذَٰلِكَ حَقًّا _____ نُنجِ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "عَلَيْنَا",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "ٱلْأَلِيمَ",
            "مَكَانٍ",
            "عَلَيْنَا"
          ],
          "translation": "upon Us"
        },
        {
          "question_id": 1724,
          "question": "ثُمَّ نُنَجِّى رُسُلَنَا وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ كَذَٰلِكَ حَقًّا عَلَيْنَا _____ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "نُنجِ",
          "options": [
            "لَهُم",
            "لِّلْقَوْمِ",
            "وُجُوهَهُمْ",
            "نُنجِ"
          ],
          "translation": "(that) We save"
        },
        {
          "question_id": 1725,
          "question": "ثُمَّ نُنَجِّى رُسُلَنَا وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ كَذَٰلِكَ حَقًّا عَلَيْنَا نُنجِ _____",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "نَبَاتُ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "هُوَ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "the believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "104",
      "ayah_key": "10:104",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1726,
          "question": "_____ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى شَكٍّ مِّن دِينِى فَلَآ أَعْبُدُ ٱلَّذِينَ تَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَٰكِنْ أَعْبُدُ ٱللَّهَ ٱلَّذِى يَتَوَفَّىٰكُمْ وَأُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "أُحِيطَ",
            "لَنَكُونَنَّ",
            "مَعَكُم"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 1727,
          "question": "قُلْ _____ ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى شَكٍّ مِّن دِينِى فَلَآ أَعْبُدُ ٱلَّذِينَ تَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَٰكِنْ أَعْبُدُ ٱللَّهَ ٱلَّذِى يَتَوَفَّىٰكُمْ وَأُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "مِن",
            "رَسُولُهُمْ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "لَغَٰفِلُونَ"
          ],
          "translation": "O mankind"
        },
        {
          "question_id": 1728,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا _____ إِن كُنتُمْ فِى شَكٍّ مِّن دِينِى فَلَآ أَعْبُدُ ٱلَّذِينَ تَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَٰكِنْ أَعْبُدُ ٱللَّهَ ٱلَّذِى يَتَوَفَّىٰكُمْ وَأُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱلنَّاسُ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسُ",
            "بَيْنَهُمْ",
            "مَا",
            "ٱلْمُنتَظِرِينَ"
          ],
          "translation": "O mankind"
        },
        {
          "question_id": 1729,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ _____ كُنتُمْ فِى شَكٍّ مِّن دِينِى فَلَآ أَعْبُدُ ٱلَّذِينَ تَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَٰكِنْ أَعْبُدُ ٱللَّهَ ٱلَّذِى يَتَوَفَّىٰكُمْ وَأُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "إِلَيْنَا",
            "فِى",
            "إِن"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 1730,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن _____ فِى شَكٍّ مِّن دِينِى فَلَآ أَعْبُدُ ٱلَّذِينَ تَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَٰكِنْ أَعْبُدُ ٱللَّهَ ٱلَّذِى يَتَوَفَّىٰكُمْ وَأُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "كَيْفَ",
            "ﰮ"
          ],
          "translation": "you are"
        },
        {
          "question_id": 1731,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ _____ شَكٍّ مِّن دِينِى فَلَآ أَعْبُدُ ٱلَّذِينَ تَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَٰكِنْ أَعْبُدُ ٱللَّهَ ٱلَّذِى يَتَوَفَّىٰكُمْ وَأُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "تَعْبُدُونَ",
            "فِى",
            "دَارِ",
            "شُرَكَآؤُهُم"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1732,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى _____ مِّن دِينِى فَلَآ أَعْبُدُ ٱلَّذِينَ تَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَٰكِنْ أَعْبُدُ ٱللَّهَ ٱلَّذِى يَتَوَفَّىٰكُمْ وَأُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "شَكٍّ",
          "options": [
            "ﱣ",
            "أَوْ",
            "شَكٍّ",
            "ٱلشَّرَّ"
          ],
          "translation": "doubt"
        },
        {
          "question_id": 1733,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى شَكٍّ _____ دِينِى فَلَآ أَعْبُدُ ٱلَّذِينَ تَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَٰكِنْ أَعْبُدُ ٱللَّهَ ٱلَّذِى يَتَوَفَّىٰكُمْ وَأُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "مِّن",
            "مَّن",
            "فَنَذَرُ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1734,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى شَكٍّ مِّن _____ فَلَآ أَعْبُدُ ٱلَّذِينَ تَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَٰكِنْ أَعْبُدُ ٱللَّهَ ٱلَّذِى يَتَوَفَّىٰكُمْ وَأُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "دِينِى",
          "options": [
            "دِينِى",
            "بِمَا",
            "بِفَضْلِ",
            "تَصْدِيقَ"
          ],
          "translation": "my religion"
        },
        {
          "question_id": 1735,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى شَكٍّ مِّن دِينِى _____ أَعْبُدُ ٱلَّذِينَ تَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَٰكِنْ أَعْبُدُ ٱللَّهَ ٱلَّذِى يَتَوَفَّىٰكُمْ وَأُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "فَلَآ",
          "options": [
            "فَلَآ",
            "كَانَ",
            "ٱلْكِبْرِيَآءُ",
            "أَهْلَكْنَا"
          ],
          "translation": "then not"
        },
        {
          "question_id": 1736,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى شَكٍّ مِّن دِينِى فَلَآ _____ ٱلَّذِينَ تَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَٰكِنْ أَعْبُدُ ٱللَّهَ ٱلَّذِى يَتَوَفَّىٰكُمْ وَأُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "أَعْبُدُ",
          "options": [
            "وَقَدَّرَهُۥ",
            "أَعْبُدُ",
            "أَمْ",
            "قَدْ"
          ],
          "translation": "I worship"
        },
        {
          "question_id": 1737,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى شَكٍّ مِّن دِينِى فَلَآ أَعْبُدُ _____ تَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَٰكِنْ أَعْبُدُ ٱللَّهَ ٱلَّذِى يَتَوَفَّىٰكُمْ وَأُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "تَكْسِبُونَ",
            "لَا",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those whom"
        },
        {
          "question_id": 1738,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى شَكٍّ مِّن دِينِى فَلَآ أَعْبُدُ ٱلَّذِينَ _____ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَٰكِنْ أَعْبُدُ ٱللَّهَ ٱلَّذِى يَتَوَفَّىٰكُمْ وَأُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "تَعْبُدُونَ",
          "options": [
            "أَثُمَّ",
            "عَلَى",
            "تَعْبُدُونَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "you worship"
        },
        {
          "question_id": 1739,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى شَكٍّ مِّن دِينِى فَلَآ أَعْبُدُ ٱلَّذِينَ تَعْبُدُونَ _____ دُونِ ٱللَّهِ وَلَٰكِنْ أَعْبُدُ ٱللَّهَ ٱلَّذِى يَتَوَفَّىٰكُمْ وَأُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "يَٰقَوْمِ",
            "ٱلنَّاسُ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "besides Allah"
        },
        {
          "question_id": 1740,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى شَكٍّ مِّن دِينِى فَلَآ أَعْبُدُ ٱلَّذِينَ تَعْبُدُونَ مِن _____ ٱللَّهِ وَلَٰكِنْ أَعْبُدُ ٱللَّهَ ٱلَّذِى يَتَوَفَّىٰكُمْ وَأُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "دُونِ",
          "options": [
            "ﱕ",
            "دُونِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلضُّرُّ"
          ],
          "translation": "besides Allah"
        },
        {
          "question_id": 1741,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى شَكٍّ مِّن دِينِى فَلَآ أَعْبُدُ ٱلَّذِينَ تَعْبُدُونَ مِن دُونِ _____ وَلَٰكِنْ أَعْبُدُ ٱللَّهَ ٱلَّذِى يَتَوَفَّىٰكُمْ وَأُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "أَن",
            "بِهِۦ",
            "أَمْلِكُ"
          ],
          "translation": "besides Allah"
        },
        {
          "question_id": 1742,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى شَكٍّ مِّن دِينِى فَلَآ أَعْبُدُ ٱلَّذِينَ تَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ _____ أَعْبُدُ ٱللَّهَ ٱلَّذِى يَتَوَفَّىٰكُمْ وَأُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَلَٰكِنْ",
          "options": [
            "تَأْوِيلُهُۥ",
            "وَلَٰكِنْ",
            "يُونُسَ",
            "سَيُبْطِلُهُۥٓ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 1743,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى شَكٍّ مِّن دِينِى فَلَآ أَعْبُدُ ٱلَّذِينَ تَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَٰكِنْ _____ ٱللَّهَ ٱلَّذِى يَتَوَفَّىٰكُمْ وَأُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "أَعْبُدُ",
          "options": [
            "يَهْدِى",
            "أَعْبُدُ",
            "لَبِثْتُ",
            "ﰒ"
          ],
          "translation": "I worship"
        },
        {
          "question_id": 1744,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى شَكٍّ مِّن دِينِى فَلَآ أَعْبُدُ ٱلَّذِينَ تَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَٰكِنْ أَعْبُدُ _____ ٱلَّذِى يَتَوَفَّىٰكُمْ وَأُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "لَّمْ",
            "إِنَّ",
            "ٱللَّهَ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1745,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى شَكٍّ مِّن دِينِى فَلَآ أَعْبُدُ ٱلَّذِينَ تَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَٰكِنْ أَعْبُدُ ٱللَّهَ _____ يَتَوَفَّىٰكُمْ وَأُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ٱلَّذِى",
            "بَيِّنَٰتٍ",
            "نُرِيَنَّكَ"
          ],
          "translation": "the One Who"
        },
        {
          "question_id": 1746,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى شَكٍّ مِّن دِينِى فَلَآ أَعْبُدُ ٱلَّذِينَ تَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَٰكِنْ أَعْبُدُ ٱللَّهَ ٱلَّذِى _____ وَأُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "يَتَوَفَّىٰكُمْ",
          "options": [
            "فَعَلَى",
            "يَتَوَفَّىٰكُمْ",
            "هَٰذَا",
            "عَلَيْهَا"
          ],
          "translation": "causes you to die"
        },
        {
          "question_id": 1747,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى شَكٍّ مِّن دِينِى فَلَآ أَعْبُدُ ٱلَّذِينَ تَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَٰكِنْ أَعْبُدُ ٱللَّهَ ٱلَّذِى يَتَوَفَّىٰكُمْ _____ أَنْ أَكُونَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَأُمِرْتُ",
          "options": [
            "وَأُمِرْتُ",
            "يَمْسَسْكَ",
            "مَنَازِلَ",
            "وَإِنَّ"
          ],
          "translation": "And I am commanded"
        },
        {
          "question_id": 1748,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى شَكٍّ مِّن دِينِى فَلَآ أَعْبُدُ ٱلَّذِينَ تَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَٰكِنْ أَعْبُدُ ٱللَّهَ ٱلَّذِى يَتَوَفَّىٰكُمْ وَأُمِرْتُ _____ أَكُونَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "أَنْ",
          "options": [
            "أَنْ",
            "نُنَجِّيكَ",
            "دُونِ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1749,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى شَكٍّ مِّن دِينِى فَلَآ أَعْبُدُ ٱلَّذِينَ تَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَٰكِنْ أَعْبُدُ ٱللَّهَ ٱلَّذِى يَتَوَفَّىٰكُمْ وَأُمِرْتُ أَنْ _____ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "أَكُونَ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسُ",
            "أَكُونَ",
            "وَإِنْ",
            "ضَلَّ"
          ],
          "translation": "I be"
        },
        {
          "question_id": 1750,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى شَكٍّ مِّن دِينِى فَلَآ أَعْبُدُ ٱلَّذِينَ تَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَٰكِنْ أَعْبُدُ ٱللَّهَ ٱلَّذِى يَتَوَفَّىٰكُمْ وَأُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ _____ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "لَّمْ",
            "أَنَّ",
            "مِنَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1751,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى شَكٍّ مِّن دِينِى فَلَآ أَعْبُدُ ٱلَّذِينَ تَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَٰكِنْ أَعْبُدُ ٱللَّهَ ٱلَّذِى يَتَوَفَّىٰكُمْ وَأُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسَ",
            "إِن",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "the believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "105",
      "ayah_key": "10:105",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1752,
          "question": "_____ أَقِمْ وَجْهَكَ لِلدِّينِ حَنِيفًا وَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "وَأَنْ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "مِن",
            "لِلَّهِ",
            "وَأَنْ"
          ],
          "translation": "And that"
        },
        {
          "question_id": 1753,
          "question": "وَأَنْ _____ وَجْهَكَ لِلدِّينِ حَنِيفًا وَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "أَقِمْ",
          "options": [
            "أَقِمْ",
            "يُؤْمِنُ",
            "ﱢ",
            "ﰇ"
          ],
          "translation": "Direct"
        },
        {
          "question_id": 1754,
          "question": "وَأَنْ أَقِمْ _____ لِلدِّينِ حَنِيفًا وَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "وَجْهَكَ",
          "options": [
            "وَمَلَأَهُۥ",
            "وَجْهَكَ",
            "خَوْفٌ",
            "فَسَيَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "your face"
        },
        {
          "question_id": 1755,
          "question": "وَأَنْ أَقِمْ وَجْهَكَ _____ حَنِيفًا وَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "لِلدِّينِ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "لِلدِّينِ",
            "وَمَن",
            "تِلْكَ"
          ],
          "translation": "to the religion"
        },
        {
          "question_id": 1756,
          "question": "وَأَنْ أَقِمْ وَجْهَكَ لِلدِّينِ _____ وَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "حَنِيفًا",
          "options": [
            "وَحَلَٰلًا",
            "حَنِيفًا",
            "كُلُّهُمْ",
            "فِرْعَوْنُ"
          ],
          "translation": "upright"
        },
        {
          "question_id": 1757,
          "question": "وَأَنْ أَقِمْ وَجْهَكَ لِلدِّينِ حَنِيفًا _____ تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "كَأَن",
            "وَيَوْمَ",
            "رَّبِّكُمْ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and (do) not"
        },
        {
          "question_id": 1758,
          "question": "وَأَنْ أَقِمْ وَجْهَكَ لِلدِّينِ حَنِيفًا وَلَا _____ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "تَكُونَنَّ",
          "options": [
            "تَكُونَنَّ",
            "صِرَٰطٍ",
            "وَمَن",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "be"
        },
        {
          "question_id": 1759,
          "question": "وَأَنْ أَقِمْ وَجْهَكَ لِلدِّينِ حَنِيفًا وَلَا تَكُونَنَّ _____ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "إِنْ",
            "لَا",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1760,
          "question": "وَأَنْ أَقِمْ وَجْهَكَ لِلدِّينِ حَنِيفًا وَلَا تَكُونَنَّ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُشْرِكِينَ",
            "مَا",
            "قِبْلَةً",
            "لَهُمُ"
          ],
          "translation": "the polytheists"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "106",
      "ayah_key": "10:106",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1761,
          "question": "_____ تَدْعُ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَنفَعُكَ وَلَا يَضُرُّكَ فَإِن فَعَلْتَ فَإِنَّكَ إِذًا مِّنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَٱلْأَبْصَٰرَ",
            "ثُمَّ",
            "مِّثْلِهِۦ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "And (do) not"
        },
        {
          "question_id": 1762,
          "question": "وَلَا _____ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَنفَعُكَ وَلَا يَضُرُّكَ فَإِن فَعَلْتَ فَإِنَّكَ إِذًا مِّنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "تَدْعُ",
          "options": [
            "تَدْعُ",
            "يَأْتِهِمْ",
            "نَحْنُ",
            "ٱلْمَيِّتَ"
          ],
          "translation": "invoke"
        },
        {
          "question_id": 1763,
          "question": "وَلَا تَدْعُ _____ دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَنفَعُكَ وَلَا يَضُرُّكَ فَإِن فَعَلْتَ فَإِنَّكَ إِذًا مِّنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "لِقَوْمِهِۦ",
            "مِن",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "besides Allah"
        },
        {
          "question_id": 1764,
          "question": "وَلَا تَدْعُ مِن _____ ٱللَّهِ مَا لَا يَنفَعُكَ وَلَا يَضُرُّكَ فَإِن فَعَلْتَ فَإِنَّكَ إِذًا مِّنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "دُونِ",
          "options": [
            "لِّى",
            "وَٱلنَّهَارَ",
            "دُونِ",
            "وَظَنَّ"
          ],
          "translation": "besides Allah"
        },
        {
          "question_id": 1765,
          "question": "وَلَا تَدْعُ مِن دُونِ _____ مَا لَا يَنفَعُكَ وَلَا يَضُرُّكَ فَإِن فَعَلْتَ فَإِنَّكَ إِذًا مِّنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْعَذَابَ",
            "فَلَا",
            "هَلْ"
          ],
          "translation": "besides Allah"
        },
        {
          "question_id": 1766,
          "question": "وَلَا تَدْعُ مِن دُونِ ٱللَّهِ _____ لَا يَنفَعُكَ وَلَا يَضُرُّكَ فَإِن فَعَلْتَ فَإِنَّكَ إِذًا مِّنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "مِن",
            "إِلَّا",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1767,
          "question": "وَلَا تَدْعُ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا _____ يَنفَعُكَ وَلَا يَضُرُّكَ فَإِن فَعَلْتَ فَإِنَّكَ إِذًا مِّنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "جَآءَتْكُم",
            "لِمُوسَىٰٓ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(will) not"
        },
        {
          "question_id": 1768,
          "question": "وَلَا تَدْعُ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا _____ وَلَا يَضُرُّكَ فَإِن فَعَلْتَ فَإِنَّكَ إِذًا مِّنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "يَنفَعُكَ",
          "options": [
            "يَنفَعُكَ",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "إِلَىٰ",
            "صَٰدِقِينَ"
          ],
          "translation": "benefit you"
        },
        {
          "question_id": 1769,
          "question": "وَلَا تَدْعُ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَنفَعُكَ _____ يَضُرُّكَ فَإِن فَعَلْتَ فَإِنَّكَ إِذًا مِّنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ﰎ",
            "وَلَا",
            "عَلَى",
            "وَلِكُلِّ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1770,
          "question": "وَلَا تَدْعُ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَنفَعُكَ وَلَا _____ فَإِن فَعَلْتَ فَإِنَّكَ إِذًا مِّنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "يَضُرُّكَ",
          "options": [
            "ءَامَنتُم",
            "يَضُرُّكَ",
            "نَطْبَعُ",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ"
          ],
          "translation": "harm you"
        },
        {
          "question_id": 1771,
          "question": "وَلَا تَدْعُ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَنفَعُكَ وَلَا يَضُرُّكَ _____ فَعَلْتَ فَإِنَّكَ إِذًا مِّنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "فَإِن",
          "options": [
            "قَبْلُ",
            "يَسْتَقْدِمُونَ",
            "دَارِ",
            "فَإِن"
          ],
          "translation": "But if"
        },
        {
          "question_id": 1772,
          "question": "وَلَا تَدْعُ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَنفَعُكَ وَلَا يَضُرُّكَ فَإِن _____ فَإِنَّكَ إِذًا مِّنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "فَعَلْتَ",
          "options": [
            "بَلْ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَٱلنُّذُرُ",
            "فَعَلْتَ"
          ],
          "translation": "you did so"
        },
        {
          "question_id": 1773,
          "question": "وَلَا تَدْعُ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَنفَعُكَ وَلَا يَضُرُّكَ فَإِن فَعَلْتَ _____ إِذًا مِّنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "فَإِنَّكَ",
          "options": [
            "أَنْ",
            "وَجَٰوَزْنَا",
            "فَإِنَّكَ",
            "مَعَكُم"
          ],
          "translation": "indeed, you"
        },
        {
          "question_id": 1774,
          "question": "وَلَا تَدْعُ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَنفَعُكَ وَلَا يَضُرُّكَ فَإِن فَعَلْتَ فَإِنَّكَ _____ مِّنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "إِذًا",
          "options": [
            "إِذًا",
            "فَعَلَى",
            "مَا",
            "مَكَانَكُمْ"
          ],
          "translation": "then (will be)"
        },
        {
          "question_id": 1775,
          "question": "وَلَا تَدْعُ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَنفَعُكَ وَلَا يَضُرُّكَ فَإِن فَعَلْتَ فَإِنَّكَ إِذًا _____ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "مِّنَ",
            "مَوْلَىٰهُمُ",
            "وَٱتَّبِعْ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1776,
          "question": "وَلَا تَدْعُ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَنفَعُكَ وَلَا يَضُرُّكَ فَإِن فَعَلْتَ فَإِنَّكَ إِذًا مِّنَ _____",
          "answer": "ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "options": [
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "مُّجْرِمِينَ",
            "ٱلْمُنتَظِرِينَ",
            "رَيْبَ"
          ],
          "translation": "the wrongdoers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "107",
      "ayah_key": "10:107",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1777,
          "question": "_____ يَمْسَسْكَ ٱللَّهُ بِضُرٍّ فَلَا كَاشِفَ لَهُۥٓ إِلَّا هُوَ وَإِن يُرِدْكَ بِخَيْرٍ فَلَا رَآدَّ لِفَضْلِهِۦ يُصِيبُ بِهِۦ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَهُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "فَٱخْتَلَطَ",
            "ءَاتَيْتَ",
            "وَإِن",
            "فَقُلْ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 1778,
          "question": "وَإِن _____ ٱللَّهُ بِضُرٍّ فَلَا كَاشِفَ لَهُۥٓ إِلَّا هُوَ وَإِن يُرِدْكَ بِخَيْرٍ فَلَا رَآدَّ لِفَضْلِهِۦ يُصِيبُ بِهِۦ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَهُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "يَمْسَسْكَ",
          "options": [
            "فَأَتْبَعَهُمْ",
            "فَعَلَى",
            "يَمْسَسْكَ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "Allah touches you"
        },
        {
          "question_id": 1779,
          "question": "وَإِن يَمْسَسْكَ _____ بِضُرٍّ فَلَا كَاشِفَ لَهُۥٓ إِلَّا هُوَ وَإِن يُرِدْكَ بِخَيْرٍ فَلَا رَآدَّ لِفَضْلِهِۦ يُصِيبُ بِهِۦ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَهُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "قُلِ",
            "ٱللَّهُ",
            "قَبْلِكَ"
          ],
          "translation": "Allah touches you"
        },
        {
          "question_id": 1780,
          "question": "وَإِن يَمْسَسْكَ ٱللَّهُ _____ فَلَا كَاشِفَ لَهُۥٓ إِلَّا هُوَ وَإِن يُرِدْكَ بِخَيْرٍ فَلَا رَآدَّ لِفَضْلِهِۦ يُصِيبُ بِهِۦ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَهُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "بِضُرٍّ",
          "options": [
            "ٱلنَّعِيمِ",
            "يَفْتَرُونَ",
            "بِضُرٍّ",
            "بِهِم"
          ],
          "translation": "with adversity"
        },
        {
          "question_id": 1781,
          "question": "وَإِن يَمْسَسْكَ ٱللَّهُ بِضُرٍّ _____ كَاشِفَ لَهُۥٓ إِلَّا هُوَ وَإِن يُرِدْكَ بِخَيْرٍ فَلَا رَآدَّ لِفَضْلِهِۦ يُصِيبُ بِهِۦ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَهُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "ءَآلْـَٰٔنَ",
            "فَلَا",
            "وَلَآ",
            "فِرْعَوْنَ"
          ],
          "translation": "(there is) no"
        },
        {
          "question_id": 1782,
          "question": "وَإِن يَمْسَسْكَ ٱللَّهُ بِضُرٍّ فَلَا _____ لَهُۥٓ إِلَّا هُوَ وَإِن يُرِدْكَ بِخَيْرٍ فَلَا رَآدَّ لِفَضْلِهِۦ يُصِيبُ بِهِۦ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَهُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "كَاشِفَ",
          "options": [
            "كَاشِفَ",
            "لِّمَا",
            "وَلَوْ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "remover"
        },
        {
          "question_id": 1783,
          "question": "وَإِن يَمْسَسْكَ ٱللَّهُ بِضُرٍّ فَلَا كَاشِفَ _____ إِلَّا هُوَ وَإِن يُرِدْكَ بِخَيْرٍ فَلَا رَآدَّ لِفَضْلِهِۦ يُصِيبُ بِهِۦ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَهُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "لَهُۥٓ",
          "options": [
            "لِنَفْسٍ",
            "إِلَيْهِمْ",
            "كَأَن",
            "لَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "of it"
        },
        {
          "question_id": 1784,
          "question": "وَإِن يَمْسَسْكَ ٱللَّهُ بِضُرٍّ فَلَا كَاشِفَ لَهُۥٓ _____ هُوَ وَإِن يُرِدْكَ بِخَيْرٍ فَلَا رَآدَّ لِفَضْلِهِۦ يُصِيبُ بِهِۦ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَهُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "فَٱنتَظِرُوٓا۟",
            "إِلَّا",
            "أُمَّةٍ",
            "وَرُدُّوٓا۟"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 1785,
          "question": "وَإِن يَمْسَسْكَ ٱللَّهُ بِضُرٍّ فَلَا كَاشِفَ لَهُۥٓ إِلَّا _____ وَإِن يُرِدْكَ بِخَيْرٍ فَلَا رَآدَّ لِفَضْلِهِۦ يُصِيبُ بِهِۦ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَهُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "عَاصِمٍ",
            "ٱلْءَايَٰتِ",
            "مِنْ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "Him"
        },
        {
          "question_id": 1786,
          "question": "وَإِن يَمْسَسْكَ ٱللَّهُ بِضُرٍّ فَلَا كَاشِفَ لَهُۥٓ إِلَّا هُوَ _____ يُرِدْكَ بِخَيْرٍ فَلَا رَآدَّ لِفَضْلِهِۦ يُصِيبُ بِهِۦ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَهُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "وَإِن",
            "فِرْعَوْنُ",
            "ﰪ"
          ],
          "translation": "and if"
        },
        {
          "question_id": 1787,
          "question": "وَإِن يَمْسَسْكَ ٱللَّهُ بِضُرٍّ فَلَا كَاشِفَ لَهُۥٓ إِلَّا هُوَ وَإِن _____ بِخَيْرٍ فَلَا رَآدَّ لِفَضْلِهِۦ يُصِيبُ بِهِۦ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَهُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "يُرِدْكَ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "عَذَابُهُۥ",
            "هَٰذَا",
            "يُرِدْكَ"
          ],
          "translation": "He intends for you"
        },
        {
          "question_id": 1788,
          "question": "وَإِن يَمْسَسْكَ ٱللَّهُ بِضُرٍّ فَلَا كَاشِفَ لَهُۥٓ إِلَّا هُوَ وَإِن يُرِدْكَ _____ فَلَا رَآدَّ لِفَضْلِهِۦ يُصِيبُ بِهِۦ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَهُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "بِخَيْرٍ",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱللَّهَ",
            "يَدْعُونَ",
            "بِخَيْرٍ"
          ],
          "translation": "any good"
        },
        {
          "question_id": 1789,
          "question": "وَإِن يَمْسَسْكَ ٱللَّهُ بِضُرٍّ فَلَا كَاشِفَ لَهُۥٓ إِلَّا هُوَ وَإِن يُرِدْكَ بِخَيْرٍ _____ رَآدَّ لِفَضْلِهِۦ يُصِيبُ بِهِۦ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَهُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "أَوْحَيْنَآ",
            "ﱃ",
            "حَتَّىٰ",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "then (there is) no"
        },
        {
          "question_id": 1790,
          "question": "وَإِن يَمْسَسْكَ ٱللَّهُ بِضُرٍّ فَلَا كَاشِفَ لَهُۥٓ إِلَّا هُوَ وَإِن يُرِدْكَ بِخَيْرٍ فَلَا _____ لِفَضْلِهِۦ يُصِيبُ بِهِۦ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَهُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "رَآدَّ",
          "options": [
            "رَآدَّ",
            "بِهَٰذَآ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلَّيْلِ"
          ],
          "translation": "repeller"
        },
        {
          "question_id": 1791,
          "question": "وَإِن يَمْسَسْكَ ٱللَّهُ بِضُرٍّ فَلَا كَاشِفَ لَهُۥٓ إِلَّا هُوَ وَإِن يُرِدْكَ بِخَيْرٍ فَلَا رَآدَّ _____ يُصِيبُ بِهِۦ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَهُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "لِفَضْلِهِۦ",
          "options": [
            "لِفَضْلِهِۦ",
            "إِلَّا",
            "شَرَابٌ",
            "قَرْيَةٌ"
          ],
          "translation": "(of) His Bounty"
        },
        {
          "question_id": 1792,
          "question": "وَإِن يَمْسَسْكَ ٱللَّهُ بِضُرٍّ فَلَا كَاشِفَ لَهُۥٓ إِلَّا هُوَ وَإِن يُرِدْكَ بِخَيْرٍ فَلَا رَآدَّ لِفَضْلِهِۦ _____ بِهِۦ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَهُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "يُصِيبُ",
          "options": [
            "يَكْتُبُونَ",
            "بَيْنَهُم",
            "يُصِيبُ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "He causes it to reach"
        },
        {
          "question_id": 1793,
          "question": "وَإِن يَمْسَسْكَ ٱللَّهُ بِضُرٍّ فَلَا كَاشِفَ لَهُۥٓ إِلَّا هُوَ وَإِن يُرِدْكَ بِخَيْرٍ فَلَا رَآدَّ لِفَضْلِهِۦ يُصِيبُ _____ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَهُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "وَأَغْرَقْنَا",
            "أَوْ",
            "بِٱلْخَيْرِ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "He causes it to reach"
        },
        {
          "question_id": 1794,
          "question": "وَإِن يَمْسَسْكَ ٱللَّهُ بِضُرٍّ فَلَا كَاشِفَ لَهُۥٓ إِلَّا هُوَ وَإِن يُرِدْكَ بِخَيْرٍ فَلَا رَآدَّ لِفَضْلِهِۦ يُصِيبُ بِهِۦ _____ يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَهُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "رَحْمَةً",
            "مُوسَىٰٓ",
            "جَآءَكُمُ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "whom"
        },
        {
          "question_id": 1795,
          "question": "وَإِن يَمْسَسْكَ ٱللَّهُ بِضُرٍّ فَلَا كَاشِفَ لَهُۥٓ إِلَّا هُوَ وَإِن يُرِدْكَ بِخَيْرٍ فَلَا رَآدَّ لِفَضْلِهِۦ يُصِيبُ بِهِۦ مَن _____ مِنْ عِبَادِهِۦ وَهُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "يَشَآءُ",
            "ﱈ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 1796,
          "question": "وَإِن يَمْسَسْكَ ٱللَّهُ بِضُرٍّ فَلَا كَاشِفَ لَهُۥٓ إِلَّا هُوَ وَإِن يُرِدْكَ بِخَيْرٍ فَلَا رَآدَّ لِفَضْلِهِۦ يُصِيبُ بِهِۦ مَن يَشَآءُ _____ عِبَادِهِۦ وَهُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "مِنْ",
            "سَبِيلَ",
            "عَلِيمٍ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1797,
          "question": "وَإِن يَمْسَسْكَ ٱللَّهُ بِضُرٍّ فَلَا كَاشِفَ لَهُۥٓ إِلَّا هُوَ وَإِن يُرِدْكَ بِخَيْرٍ فَلَا رَآدَّ لِفَضْلِهِۦ يُصِيبُ بِهِۦ مَن يَشَآءُ مِنْ _____ وَهُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "عِبَادِهِۦ",
          "options": [
            "عِبَادِهِۦ",
            "أَنْ",
            "ٱللَّهُ",
            "إِنَّمَا"
          ],
          "translation": "His slaves"
        },
        {
          "question_id": 1798,
          "question": "وَإِن يَمْسَسْكَ ٱللَّهُ بِضُرٍّ فَلَا كَاشِفَ لَهُۥٓ إِلَّا هُوَ وَإِن يُرِدْكَ بِخَيْرٍ فَلَا رَآدَّ لِفَضْلِهِۦ يُصِيبُ بِهِۦ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ _____ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "يَعْلَمُونَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "And He"
        },
        {
          "question_id": 1799,
          "question": "وَإِن يَمْسَسْكَ ٱللَّهُ بِضُرٍّ فَلَا كَاشِفَ لَهُۥٓ إِلَّا هُوَ وَإِن يُرِدْكَ بِخَيْرٍ فَلَا رَآدَّ لِفَضْلِهِۦ يُصِيبُ بِهِۦ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَهُوَ _____ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "ٱلْغَفُورُ",
          "options": [
            "يَرْجُونَ",
            "مَا",
            "فِى",
            "ٱلْغَفُورُ"
          ],
          "translation": "(is) the Oft-Forgiving"
        },
        {
          "question_id": 1800,
          "question": "وَإِن يَمْسَسْكَ ٱللَّهُ بِضُرٍّ فَلَا كَاشِفَ لَهُۥٓ إِلَّا هُوَ وَإِن يُرِدْكَ بِخَيْرٍ فَلَا رَآدَّ لِفَضْلِهِۦ يُصِيبُ بِهِۦ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَهُوَ ٱلْغَفُورُ _____",
          "answer": "ٱلرَّحِيمُ",
          "options": [
            "يَعْقِلُونَ",
            "ﰮ",
            "ٱلرَّحِيمُ",
            "ٱفْتَرَىٰهُ"
          ],
          "translation": "the Most Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "108",
      "ayah_key": "10:108",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1801,
          "question": "_____ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ قَدْ جَآءَكُمُ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكُمْ فَمَنِ ٱهْتَدَىٰ فَإِنَّمَا يَهْتَدِى لِنَفْسِهِۦ وَمَن ضَلَّ فَإِنَّمَا يَضِلُّ عَلَيْهَا وَمَآ أَنَا۠ عَلَيْكُم بِوَكِيلٍ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "فِى",
            "قُلْ",
            "مِّنَ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 1802,
          "question": "قُلْ _____ ٱلنَّاسُ قَدْ جَآءَكُمُ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكُمْ فَمَنِ ٱهْتَدَىٰ فَإِنَّمَا يَهْتَدِى لِنَفْسِهِۦ وَمَن ضَلَّ فَإِنَّمَا يَضِلُّ عَلَيْهَا وَمَآ أَنَا۠ عَلَيْكُم بِوَكِيلٍ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "كَذَٰلِكَ",
            "ثُمَّ",
            "ﰹ",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "O mankind"
        },
        {
          "question_id": 1803,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا _____ قَدْ جَآءَكُمُ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكُمْ فَمَنِ ٱهْتَدَىٰ فَإِنَّمَا يَهْتَدِى لِنَفْسِهِۦ وَمَن ضَلَّ فَإِنَّمَا يَضِلُّ عَلَيْهَا وَمَآ أَنَا۠ عَلَيْكُم بِوَكِيلٍ",
          "answer": "ٱلنَّاسُ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسُ",
            "فَسْـَٔلِ",
            "فِرْعَوْنُ",
            "لِلَّهِ"
          ],
          "translation": "O mankind"
        },
        {
          "question_id": 1804,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ _____ جَآءَكُمُ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكُمْ فَمَنِ ٱهْتَدَىٰ فَإِنَّمَا يَهْتَدِى لِنَفْسِهِۦ وَمَن ضَلَّ فَإِنَّمَا يَضِلُّ عَلَيْهَا وَمَآ أَنَا۠ عَلَيْكُم بِوَكِيلٍ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "عَلَيْكُمْ",
            "قَدْ",
            "يَتَّبِعُونَ",
            "عَٰقِبَةُ"
          ],
          "translation": "Verily"
        },
        {
          "question_id": 1805,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ قَدْ _____ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكُمْ فَمَنِ ٱهْتَدَىٰ فَإِنَّمَا يَهْتَدِى لِنَفْسِهِۦ وَمَن ضَلَّ فَإِنَّمَا يَضِلُّ عَلَيْهَا وَمَآ أَنَا۠ عَلَيْكُم بِوَكِيلٍ",
          "answer": "جَآءَكُمُ",
          "options": [
            "جَآءَكُمُ",
            "كَرِهَ",
            "ﰿ",
            "ٱلْقُرْءَانُ"
          ],
          "translation": "has come to you"
        },
        {
          "question_id": 1806,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ قَدْ جَآءَكُمُ _____ مِن رَّبِّكُمْ فَمَنِ ٱهْتَدَىٰ فَإِنَّمَا يَهْتَدِى لِنَفْسِهِۦ وَمَن ضَلَّ فَإِنَّمَا يَضِلُّ عَلَيْهَا وَمَآ أَنَا۠ عَلَيْكُم بِوَكِيلٍ",
          "answer": "ٱلْحَقُّ",
          "options": [
            "ٱلْحَقُّ",
            "ٱلْءَايَٰتِ",
            "أَنَّهُمْ",
            "أَيَّامٍ"
          ],
          "translation": "the truth"
        },
        {
          "question_id": 1807,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ قَدْ جَآءَكُمُ ٱلْحَقُّ _____ رَّبِّكُمْ فَمَنِ ٱهْتَدَىٰ فَإِنَّمَا يَهْتَدِى لِنَفْسِهِۦ وَمَن ضَلَّ فَإِنَّمَا يَضِلُّ عَلَيْهَا وَمَآ أَنَا۠ عَلَيْكُم بِوَكِيلٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "فَأَجْمِعُوٓا۟",
            "لَمَّا",
            "ٱلْمُجْرِمُونَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1808,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ قَدْ جَآءَكُمُ ٱلْحَقُّ مِن _____ فَمَنِ ٱهْتَدَىٰ فَإِنَّمَا يَهْتَدِى لِنَفْسِهِۦ وَمَن ضَلَّ فَإِنَّمَا يَضِلُّ عَلَيْهَا وَمَآ أَنَا۠ عَلَيْكُم بِوَكِيلٍ",
          "answer": "رَّبِّكُمْ",
          "options": [
            "أَعْلَمُ",
            "بَيْنَهُمْ",
            "رَّبِّكُمْ",
            "إِنِّى"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 1809,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ قَدْ جَآءَكُمُ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكُمْ _____ ٱهْتَدَىٰ فَإِنَّمَا يَهْتَدِى لِنَفْسِهِۦ وَمَن ضَلَّ فَإِنَّمَا يَضِلُّ عَلَيْهَا وَمَآ أَنَا۠ عَلَيْكُم بِوَكِيلٍ",
          "answer": "فَمَنِ",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "مَا",
            "فَمَنِ",
            "ﰃ"
          ],
          "translation": "So whoever"
        },
        {
          "question_id": 1810,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ قَدْ جَآءَكُمُ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكُمْ فَمَنِ _____ فَإِنَّمَا يَهْتَدِى لِنَفْسِهِۦ وَمَن ضَلَّ فَإِنَّمَا يَضِلُّ عَلَيْهَا وَمَآ أَنَا۠ عَلَيْكُم بِوَكِيلٍ",
          "answer": "ٱهْتَدَىٰ",
          "options": [
            "ٱهْتَدَىٰ",
            "قُلْ",
            "نَفْسِىٓ",
            "فَعَلْتَ"
          ],
          "translation": "(is) guided"
        },
        {
          "question_id": 1811,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ قَدْ جَآءَكُمُ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكُمْ فَمَنِ ٱهْتَدَىٰ _____ يَهْتَدِى لِنَفْسِهِۦ وَمَن ضَلَّ فَإِنَّمَا يَضِلُّ عَلَيْهَا وَمَآ أَنَا۠ عَلَيْكُم بِوَكِيلٍ",
          "answer": "فَإِنَّمَا",
          "options": [
            "وَظَنُّوٓا۟",
            "مِن",
            "ٱلْبُشْرَىٰ",
            "فَإِنَّمَا"
          ],
          "translation": "then only"
        },
        {
          "question_id": 1812,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ قَدْ جَآءَكُمُ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكُمْ فَمَنِ ٱهْتَدَىٰ فَإِنَّمَا _____ لِنَفْسِهِۦ وَمَن ضَلَّ فَإِنَّمَا يَضِلُّ عَلَيْهَا وَمَآ أَنَا۠ عَلَيْكُم بِوَكِيلٍ",
          "answer": "يَهْتَدِى",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "يَهْتَدِى",
            "سَبَقَتْ",
            "ٱلْأَرْضُ"
          ],
          "translation": "(he is) guided"
        },
        {
          "question_id": 1813,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ قَدْ جَآءَكُمُ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكُمْ فَمَنِ ٱهْتَدَىٰ فَإِنَّمَا يَهْتَدِى _____ وَمَن ضَلَّ فَإِنَّمَا يَضِلُّ عَلَيْهَا وَمَآ أَنَا۠ عَلَيْكُم بِوَكِيلٍ",
          "answer": "لِنَفْسِهِۦ",
          "options": [
            "أَعْمَلُ",
            "وَشُرَكَآءَكُمْ",
            "لِنَفْسِهِۦ",
            "كَبُرَ"
          ],
          "translation": "for his soul"
        },
        {
          "question_id": 1814,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ قَدْ جَآءَكُمُ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكُمْ فَمَنِ ٱهْتَدَىٰ فَإِنَّمَا يَهْتَدِى لِنَفْسِهِۦ _____ ضَلَّ فَإِنَّمَا يَضِلُّ عَلَيْهَا وَمَآ أَنَا۠ عَلَيْكُم بِوَكِيلٍ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "مَا",
            "أَعْلَمُ",
            "وَمَن",
            "مُبْصِرًا"
          ],
          "translation": "and whoever"
        },
        {
          "question_id": 1815,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ قَدْ جَآءَكُمُ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكُمْ فَمَنِ ٱهْتَدَىٰ فَإِنَّمَا يَهْتَدِى لِنَفْسِهِۦ وَمَن _____ فَإِنَّمَا يَضِلُّ عَلَيْهَا وَمَآ أَنَا۠ عَلَيْكُم بِوَكِيلٍ",
          "answer": "ضَلَّ",
          "options": [
            "ٱلْعَذَابَ",
            "إِنِّى",
            "ضَلَّ",
            "ﱪ"
          ],
          "translation": "goes astray"
        },
        {
          "question_id": 1816,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ قَدْ جَآءَكُمُ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكُمْ فَمَنِ ٱهْتَدَىٰ فَإِنَّمَا يَهْتَدِى لِنَفْسِهِۦ وَمَن ضَلَّ _____ يَضِلُّ عَلَيْهَا وَمَآ أَنَا۠ عَلَيْكُم بِوَكِيلٍ",
          "answer": "فَإِنَّمَا",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ﰰ",
            "مِن",
            "فَإِنَّمَا"
          ],
          "translation": "then only"
        },
        {
          "question_id": 1817,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ قَدْ جَآءَكُمُ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكُمْ فَمَنِ ٱهْتَدَىٰ فَإِنَّمَا يَهْتَدِى لِنَفْسِهِۦ وَمَن ضَلَّ فَإِنَّمَا _____ عَلَيْهَا وَمَآ أَنَا۠ عَلَيْكُم بِوَكِيلٍ",
          "answer": "يَضِلُّ",
          "options": [
            "عَلَيْكُمْ",
            "إِنَّ",
            "أَصْحَٰبُ",
            "يَضِلُّ"
          ],
          "translation": "he strays"
        },
        {
          "question_id": 1818,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ قَدْ جَآءَكُمُ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكُمْ فَمَنِ ٱهْتَدَىٰ فَإِنَّمَا يَهْتَدِى لِنَفْسِهِۦ وَمَن ضَلَّ فَإِنَّمَا يَضِلُّ _____ وَمَآ أَنَا۠ عَلَيْكُم بِوَكِيلٍ",
          "answer": "عَلَيْهَا",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "عَلَيْهَا",
            "فَمَنِ",
            "أَنفُسِكُم"
          ],
          "translation": "against it"
        },
        {
          "question_id": 1819,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ قَدْ جَآءَكُمُ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكُمْ فَمَنِ ٱهْتَدَىٰ فَإِنَّمَا يَهْتَدِى لِنَفْسِهِۦ وَمَن ضَلَّ فَإِنَّمَا يَضِلُّ عَلَيْهَا _____ أَنَا۠ عَلَيْكُم بِوَكِيلٍ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "أَلَآ",
            "مَّقَامِى",
            "وَمَآ",
            "يَسْتَعْجِلُ"
          ],
          "translation": "And I am not"
        },
        {
          "question_id": 1820,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ قَدْ جَآءَكُمُ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكُمْ فَمَنِ ٱهْتَدَىٰ فَإِنَّمَا يَهْتَدِى لِنَفْسِهِۦ وَمَن ضَلَّ فَإِنَّمَا يَضِلُّ عَلَيْهَا وَمَآ _____ عَلَيْكُم بِوَكِيلٍ",
          "answer": "أَنَا۠",
          "options": [
            "أَنَا۠",
            "وَجُنُودُهُۥ",
            "وَعْدَ",
            "بِسُورَةٍ"
          ],
          "translation": "And I am not"
        },
        {
          "question_id": 1821,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ قَدْ جَآءَكُمُ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكُمْ فَمَنِ ٱهْتَدَىٰ فَإِنَّمَا يَهْتَدِى لِنَفْسِهِۦ وَمَن ضَلَّ فَإِنَّمَا يَضِلُّ عَلَيْهَا وَمَآ أَنَا۠ _____ بِوَكِيلٍ",
          "answer": "عَلَيْكُم",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "ﱔ",
            "عَلَيْكُم",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "over you"
        },
        {
          "question_id": 1822,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ قَدْ جَآءَكُمُ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكُمْ فَمَنِ ٱهْتَدَىٰ فَإِنَّمَا يَهْتَدِى لِنَفْسِهِۦ وَمَن ضَلَّ فَإِنَّمَا يَضِلُّ عَلَيْهَا وَمَآ أَنَا۠ عَلَيْكُم _____",
          "answer": "بِوَكِيلٍ",
          "options": [
            "بِوَكِيلٍ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "مِّنْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "a guardian"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "109",
      "ayah_key": "10:109",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1823,
          "question": "_____ مَا يُوحَىٰٓ إِلَيْكَ وَٱصْبِرْ حَتَّىٰ يَحْكُمَ ٱللَّهُ وَهُوَ خَيْرُ ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "answer": "وَٱتَّبِعْ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "بِهِمْ",
            "وَٱتَّبِعْ",
            "سَبِيلِكَ"
          ],
          "translation": "And follow"
        },
        {
          "question_id": 1824,
          "question": "وَٱتَّبِعْ _____ يُوحَىٰٓ إِلَيْكَ وَٱصْبِرْ حَتَّىٰ يَحْكُمَ ٱللَّهُ وَهُوَ خَيْرُ ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "أَنَّهُمْ",
            "نُورًا",
            "تَمْكُرُونَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1825,
          "question": "وَٱتَّبِعْ مَا _____ إِلَيْكَ وَٱصْبِرْ حَتَّىٰ يَحْكُمَ ٱللَّهُ وَهُوَ خَيْرُ ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "answer": "يُوحَىٰٓ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "فَلَمَّا",
            "ﱑ",
            "يُوحَىٰٓ"
          ],
          "translation": "is revealed"
        },
        {
          "question_id": 1826,
          "question": "وَٱتَّبِعْ مَا يُوحَىٰٓ _____ وَٱصْبِرْ حَتَّىٰ يَحْكُمَ ٱللَّهُ وَهُوَ خَيْرُ ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "answer": "إِلَيْكَ",
          "options": [
            "فَنَذَرُ",
            "تُنظِرُونِ",
            "يَفْتَرُونَ",
            "إِلَيْكَ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 1827,
          "question": "وَٱتَّبِعْ مَا يُوحَىٰٓ إِلَيْكَ _____ حَتَّىٰ يَحْكُمَ ٱللَّهُ وَهُوَ خَيْرُ ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "answer": "وَٱصْبِرْ",
          "options": [
            "ٱلنَّعِيمِ",
            "أَدْرَىٰكُم",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "وَٱصْبِرْ"
          ],
          "translation": "and be patient"
        },
        {
          "question_id": 1828,
          "question": "وَٱتَّبِعْ مَا يُوحَىٰٓ إِلَيْكَ وَٱصْبِرْ _____ يَحْكُمَ ٱللَّهُ وَهُوَ خَيْرُ ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "answer": "حَتَّىٰ",
          "options": [
            "فَقُل",
            "حَتَّىٰ",
            "إِلَىَّ",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 1829,
          "question": "وَٱتَّبِعْ مَا يُوحَىٰٓ إِلَيْكَ وَٱصْبِرْ حَتَّىٰ _____ ٱللَّهُ وَهُوَ خَيْرُ ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "answer": "يَحْكُمَ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "فَٱنظُرْ",
            "ٱللَّهِ",
            "يَحْكُمَ"
          ],
          "translation": "Allah gives judgment"
        },
        {
          "question_id": 1830,
          "question": "وَٱتَّبِعْ مَا يُوحَىٰٓ إِلَيْكَ وَٱصْبِرْ حَتَّىٰ يَحْكُمَ _____ وَهُوَ خَيْرُ ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "سَبَقَتْ",
            "أَوْ",
            "أَن",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah gives judgment"
        },
        {
          "question_id": 1831,
          "question": "وَٱتَّبِعْ مَا يُوحَىٰٓ إِلَيْكَ وَٱصْبِرْ حَتَّىٰ يَحْكُمَ ٱللَّهُ _____ خَيْرُ ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "حَتَّىٰ",
            "وَهُوَ",
            "سَأَلْتُكُم",
            "ﰥ"
          ],
          "translation": "And He"
        },
        {
          "question_id": 1832,
          "question": "وَٱتَّبِعْ مَا يُوحَىٰٓ إِلَيْكَ وَٱصْبِرْ حَتَّىٰ يَحْكُمَ ٱللَّهُ وَهُوَ _____ ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "answer": "خَيْرُ",
          "options": [
            "خَيْرُ",
            "ﰛ",
            "ثُمَّ",
            "مَّاذَا"
          ],
          "translation": "(is) the Best"
        },
        {
          "question_id": 1833,
          "question": "وَٱتَّبِعْ مَا يُوحَىٰٓ إِلَيْكَ وَٱصْبِرْ حَتَّىٰ يَحْكُمَ ٱللَّهُ وَهُوَ خَيْرُ _____",
          "answer": "ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "options": [
            "ﱝ",
            "يُعَجِّلُ",
            "ٱلْحَٰكِمِينَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "(of) the Judges"
        }
      ]
    }
  ]
}